{
    "decarbonization": {
        "LMAPR2647": {
            "captures? (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "ox enl\u00e8vement et de capture du co2 et stockage  2 heur"
            ]
        }
    },
    "energy": {
        "LALLE1532": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "monde bancaire  les \u00e9nergies renouvelables  les commerces de d"
            ]
        },
        "LANGL1882": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "ommets de la terre  \u00e9nergies renouvelables  d\u00e9forestation  etc"
            ]
        },
        "LBARC1142": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "soleil sur terre et bilan \u00e9nerg\u00e9tique  en termes d'ensole"
            ]
        },
        "LBARC1360": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "iel et production d'\u00e9nergie renouvelable \u00e0 l'\u00e9chelle du b\u00e2ti"
            ]
        },
        "LBIR1121": {
            "hydro-?[\u00e9e]l[\u00e9e]ctri[^ ]+": [
                " \u00e9nergie  centrales hydro\u00e9lectriques   statique et dynam"
            ]
        },
        "LBIR1325A": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "ioing\u00e9nierie et des \u00e9nergies renouvelables  a la fin de cette "
            ],
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "     de r\u00e9aliser un bilan d'\u00e9nergie et d'\u00e9valuer les pe"
            ]
        },
        "LBIRC2109": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ans de masse et des bilans \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 la fois pour des "
            ]
        },
        "LBRES2105": {
            "(?:[\u00e9e]nergies? )?[\u00e9e]olien[^ ]+": [
                "- erosion hydrique  \u00e9olienne et aratoire   proce",
                "r \u00e9rosion hydrique  \u00e9olienne et aratoire        ",
                "ol         *erosion \u00e9olienne         *erosion ar",
                " saltation  \u00e9rosion \u00e9olienne  dans un tunnel \u00e0 v"
            ]
        },
        "LCHM1211": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "relation de nernst  bilan \u00e9nerg\u00e9tique de la pile  princip"
            ]
        },
        "LCHM1211A": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "relation de nernst  bilan \u00e9nerg\u00e9tique de la pile  princip"
            ]
        },
        "LELEC2550": {
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "tiques  dispositifs photovoltaiques  h\u00e9t\u00e9rostructures s"
            ]
        },
        "LENVI2007": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "ff\u00e9rentes sources d'\u00e9nergie renouvelable et de leurs modes d",
                "ation des sources d'\u00e9nergie renouvelable     - comprendre de",
                "dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables  en exploiter le co",
                "ts choisis     -les \u00e9nergies renouvelables  contexte \u00e9nerg\u00e9tiq",
                "s de promotion de l'\u00e9nergie renouvelable  exemples des certi",
                "dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables  analyse critique d"
            ],
            "solaires? thermiques?": [
                "ments  applications solaires thermiques  architecture biocl"
            ],
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "matique  conversion photovolta\u00efque  \u00e9nergie \u00e9olienne  "
            ],
            "(?:[\u00e9e]nergies? )?[\u00e9e]olien[^ ]+": [
                "ire  hydraulique et \u00e9olienne  fondements  applic",
                "ion photovolta\u00efque  \u00e9nergie \u00e9olienne  \u00e9nergie hydrauliqu"
            ],
            "consom[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "x ressources et aux consommations \u00e9nerg\u00e9tiques mondiales     - ma\u00ee"
            ],
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                " - etablissement de bilans \u00e9nerg\u00e9tiques   cas des biocarbur"
            ]
        },
        "LEPL1804": {
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                " du verre  panneaux photovolta\u00efques   finalement  le co",
                "tructure  stockage  photovolta\u00efque  \u00e9olien  nucl\u00e9aire "
            ]
        },
        "LGEO2210": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "    l'\u00e9nergie et la transition \u00e9nerg\u00e9tiqu"
            ]
        },
        "LINGE1317": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "ntexte \u00e9nerg\u00e9tique  \u00e9nergies renouvelables - enjeux environnem"
            ]
        },
        "LLSMS2282": {
            "(?:green|renewable|low carbon) energy": [
                "     investing in a renewable energy generating company "
            ]
        },
        "LMAPR2014": {
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "iques  les cellules photovolta\u00efques  les lasers bas\u00e9s s"
            ]
        },
        "LMAPR2430": {
            "effica[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "isant \u00e0 augmenter l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e0 r\u00e9duire l'impa",
                "es pour augmenter l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et r\u00e9duire l'impact",
                "environnementaux et efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique  proc\u00e9d\u00e9s cl\u00e9s-i   "
            ]
        },
        "LMECA1855": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "nalyse \u00e9nerg\u00e9tique  bilans d'\u00e9nergie  rendements  contra"
            ]
        },
        "LPHYS2162": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "e ses composantes   bilans \u00e9nerg\u00e9tiques  cycle hydrologique",
                "de ses composantes  bilan \u00e9nerg\u00e9tique  cycle de l\u2019eau et "
            ]
        },
        "LPHYS2163": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "re atmosph\u00e9rique et bilan \u00e9nerg\u00e9tique global du syst\u00e8me t",
                " l\u2019atmosph\u00e8re et le bilan \u00e9nerg\u00e9tique global du syst\u00e8me t"
            ]
        },
        "LSINC1131": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ilan mati\u00e8re que du bilan \u00e9nerg\u00e9tique      - d\u2019appliquer "
            ]
        },
        "LTARC1142": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "sur la terre et son bilan \u00e9nerg\u00e9tique  en termes d'ensole"
            ]
        },
        "LTARC1260": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "a qualit\u00e9 de l'air  bilan \u00e9nerg\u00e9tique d'une habitation   "
            ]
        },
        "LTARC1360": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "iel et production d'\u00e9nergie renouvelable \u00e0 l'\u00e9chelle du b\u00e2ti"
            ],
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "imatisation         bilan \u00e9nerg\u00e9tique des habitations  \u00e9q"
            ]
        },
        "LTARC2169": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "mulations diverses  bilan \u00e9nerg\u00e9tique  calcul des structu",
                "mulations diverses  bilan \u00e9nerg\u00e9tique  calcul des structu"
            ]
        },
        "LTRAD2171": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "ar exemple  sur les \u00e9nergies renouvelables  l'agriculture biol"
            ]
        },
        "WMDS1210": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ue et le concept de bilan \u00e9nerg\u00e9tique  il est capable d'e"
            ]
        }
    },
    "consumption": {
        "LENVI2007": {
            "consom[^ ]+ \u00e9nerg[^ ]+": [
                "x ressources et aux consommations \u00e9nerg\u00e9tiques mondiales     - ma\u00ee"
            ]
        }
    },
    "environment": {
        "LANTR2010": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ethnobotanique  de l'\u00e9cologie et plus r\u00e9cemment d"
            ]
        },
        "LANTR2055": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s  humaine  sociale  \u00e9cologique  religieuse  etc   "
            ]
        },
        "LANTR2100": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "\u00e9matiques  physique  \u00e9cologie  ethnologie  \u00e9tholo"
            ]
        },
        "LBARC1142": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "et ruraux   approche \u00e9cologique et environnementale",
                "ag\u00e8re et les impacts \u00e9cologiques dus aux activit\u00e9s h"
            ]
        },
        "LBARC2101": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ns une perspective d'\u00e9cologie industrielle en vue"
            ]
        },
        "LBARC2130": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ci\u00e9t\u00e9s  territoires  ecologies  technologies  et n"
            ]
        },
        "LBARC2131": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "    ---      module \"ecologies\"      ce module abor",
                "objectif le module \u00ab \u00e9cologies \u00bb entend d\u00e9velopper"
            ]
        },
        "LBARC2147": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ecturaux  paysagers  \u00e9cologiques  ornementaux qui co"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "itions climatiques  \u00e9cosyst\u00e9miques et aux pratiques de"
            ]
        },
        "LBARC2201": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ns une perspective d'\u00e9cologie industrielle en vue"
            ]
        },
        "LBARC2236": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "9            module \"ecologies\"      cette ue se pl",
                "ntinuit\u00e9 du module \u00ab ecologies \u00bb du s\u00e9minaire lbar"
            ]
        },
        "LBIO1110": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ons  communaut\u00e9s et \u00e9cosyst\u00e8mes  ce cours pr\u00e9sente ",
                " communaut\u00e9s et \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me  ces couches d'anal"
            ]
        },
        "LBIO1114": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "rsit\u00e9 des milieux   \u00e9cosyst\u00e8mes et communaut\u00e9s  r\u00e9s",
                "rsit\u00e9 des milieux   \u00e9cosyst\u00e8mes et communaut\u00e9s  r\u00e9s"
            ]
        },
        "LBIO1117": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " concepts de base en \u00e9cologie   - sera capable de",
                "ons qui touchent \u00e0 l'\u00e9cologie  \u00e0 la fois les conc",
                "le cours abordera l' \u00e9cologie des individus   con",
                "trasp\u00e9cifique  niche \u00e9cologique   et des population",
                "les populations   l' \u00e9cologie des communaut\u00e9s   l"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " de l'homme sur les \u00e9cosyst\u00e8mes    de mani\u00e8re d\u00e9tai",
                " d'\u00e9nergie dans les ecosyst\u00e8mes  interactions entre",
                "s physiques sur les \u00e9cosyst\u00e8mes  les biomes terrest"
            ]
        },
        "LBIO1217": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ssances de base de l\u2019\u00e9cologie qui ont \u00e9t\u00e9 appris ",
                "mier cours  lbio1117 ecologie i  sont approfondie",
                "des populations et l\u2019\u00e9cologie des communaut\u00e9s  a ",
                "adre conceptuel de l'\u00e9cologie comportementale  re",
                "lection naturelle  l'\u00e9cologie et le comportement "
            ]
        },
        "LBIO1242": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "e et leur importance \u00e9cologique seront pr\u00e9sent\u00e9s  l"
            ]
        },
        "LBIO1253": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "es organismes \u00e0 des \u00e9cosyst\u00e8mes sp\u00e9cifiques  eaux d"
            ]
        },
        "LBIO1281": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "e animale  v\u00e9g\u00e9tale  \u00e9cologie  chimie     chaque ",
                "e animale  v\u00e9g\u00e9tale  \u00e9cologie  chimie     chaque "
            ]
        },
        "LBIO1310": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "io1223    functional ecology  lbio1317    animal"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " de la mol\u00e9cule aux \u00e9cosyst\u00e8mes  ce cours abordera "
            ]
        },
        "LBIO1311": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "des microorganismes  \u00e9cologie microbienne  microb"
            ]
        },
        "LBIO1317": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "dans ce cours d\u2019\u00e9cologie avanc\u00e9e nous traito",
                "aitons des aspects d\u2019\u00e9cologie des individus et de",
                "ie   dans ce cours d'\u00e9cologie avanc\u00e9  nous abordo",
                "ons les aspects de l'\u00e9cologie des individus et de",
                "nalyse de donn\u00e9es en \u00e9cologie fonctionnelle"
            ]
        },
        "LBIO1344": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "la colonisation des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres par le m"
            ]
        },
        "LBIO1356": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "t les principes de l'\u00e9cologie et de biog\u00e9ographie",
                "raphie et au cours d'\u00e9cologie des individus et de"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "evoir les notions d'\u00e9cosyst\u00e8me et de biodiversit\u00e9 "
            ]
        },
        "LBIO1357": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "t les principes de l'\u00e9cologie et de biog\u00e9ographie",
                "raphie et au cours d'\u00e9cologie des individus et de"
            ]
        },
        "LBIR1230": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "     1a  changements \u00e9cologiques globaux  pierre def",
                "3a  introduction \u00e0 l'\u00e9cologie  philippe baret    ",
                "ff\u00e9rents changements \u00e9cologiques et climatiques glob"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "notions de base des \u00e9cosyst\u00e8mes  biotopes et bioc\u00e9n",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes  stockage d'eau et ",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes et des sols  a la f",
                "e et la gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes     -        de cer",
                "onnement global des \u00e9cosyst\u00e8mes     -        de  co"
            ]
        },
        "LBIR1230A": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "      1  changements \u00e9cologique globaux  pierre def",
                "3a  introduction \u00e0 l'\u00e9cologie  philippe baret    "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "notions de base des \u00e9cosyst\u00e8mes  biotopes et bioc\u00e9n",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes  stockage d'eau et ",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes et des sols   table"
            ]
        },
        "LBIR1270": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " la v\u00e9g\u00e9tation  auto-\u00e9cologie  \u00e9cologie des popul",
                "tion  auto-\u00e9cologie  \u00e9cologie des populations   e"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "e et de gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes agricoles  forestie",
                "e et de gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes agricoles  forestie"
            ]
        },
        "LBIR1336": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "en termes g\u00e9n\u00e9raux l'\u00e9cologie d'un milieu  forest",
                "ols   5  biologie et \u00e9cologie des sols   6  propr"
            ]
        },
        "LBIR1336B": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ols   5  biologie et \u00e9cologie des sols   6  propr"
            ]
        },
        "LBIR1354": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "g\u00e9nierie  gestion d'\u00e9cosyst\u00e8mes     les acquis d'ap"
            ]
        },
        "LBIRA2109": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ctionnement   causes \u00e9cologiques  \u00e9conomiques  socia",
                "es de l'agronomie  l'\u00e9cologie  la g\u00e9ographie  la "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " et impact de l'agro\u00e9cosyst\u00e8me sur l'environnement",
                "l'\u00e9chelle de l'agro-\u00e9cosyst\u00e8me  en int\u00e9grant les d",
                "ticuli\u00e8res des agro-\u00e9cosyst\u00e8mes     10   m7 int\u00e9gre",
                " l'analyse des agro-\u00e9cosyst\u00e8mes                    "
            ]
        },
        "LBIRE2105": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "notion de \u00ab bon \u00e9tat \u00e9cologique et chimique \u00bb des m"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "les impacts sur les \u00e9cosyst\u00e8mes          travaux pr"
            ]
        },
        "LBIRE2131": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "nementaux  empreinte \u00e9cologique  bilan environnemen"
            ]
        },
        "LBIRF2102": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s aspects technique  \u00e9cologique et \u00e9conomique pr\u00e9se"
            ]
        },
        "LBIRF2105": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "   identification et \u00e9cologie des principales ess",
                "iques biologiques et \u00e9cologiques  nature des d\u00e9bouch",
                "et de conna\u00eetre leur \u00e9cologie      - de r\u00e9aliser ",
                "aliser un diagnostic \u00e9cologique et technico-\u00e9conomi",
                "conomique   fonction \u00e9cologique   multifonctionnali",
                "les caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques des principales ess"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "peuplements et de l'\u00e9cosyst\u00e8me  qualit\u00e9 du bois   "
            ]
        },
        "LBIRF2104": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ent et la sant\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers  la r\u00e9gu",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers  enfin  ",
                "re l\u2019exposition des \u00e9cosyst\u00e8mes aux risques  d\u2019augm",
                "de carbone dans les \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers       - ",
                "   - d\u2019analyser les \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers sous l\u2019a",
                "de carbone dans les \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers     - cy",
                "ent et la sant\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers     - te",
                "de restauration des \u00e9cosyst\u00e8me"
            ]
        },
        "LBIRF2106": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "fication des besoins \u00e9cologiques des esp\u00e8ces  caract",
                "ndices de changement \u00e9cologique    -        elabora",
                "fication des besoins \u00e9cologiques des esp\u00e8ces en vue "
            ]
        },
        "LBIRF2202": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "i\u00e8res dans les zones \u00e9cologiques \u00e0 climats temp\u00e9r\u00e9 e",
                " approfondie de leur \u00e9cologie et des enjeux qui y"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "tion raisonn\u00e9es des \u00e9cosyst\u00e8mes tropicaux  s'appuya"
            ]
        },
        "LBIRF2213": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ns les domaines de l'\u00e9cologie foresti\u00e8re  de la s"
            ]
        },
        "LBOE2109": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "'objectif du stage d'\u00e9cologie terrestre est de d\u00e9",
                "us les domaines de l'\u00e9cologie avec une approche \u00e9"
            ]
        },
        "LBOE2112": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "tout dans le domaine \u00e9cologique  a la fin de cette "
            ]
        },
        "LBOE2120": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "plinaire int\u00e9grant l'\u00e9cologie  la biog\u00e9ographie  "
            ]
        },
        "LBOE2191": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " environnementaux et \u00e9cologiques d'actualit\u00e9  diff\u00e9r"
            ]
        },
        "LBOE2292": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "nts types de mod\u00e8les \u00e9cologiques et \u00e9volutives et co",
                "aliser des processus \u00e9cologiques et \u00e9volutives pour "
            ]
        },
        "LBRAT2101": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "atio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des",
                "atio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des",
                "et sur les fonctions \u00e9cologiques et productives du t"
            ]
        },
        "LBRAT2101B": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "atio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des",
                "atio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des",
                "et sur les fonctions \u00e9cologiques et productives du t"
            ]
        },
        "LBRES2101": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "et de suivi des agro\u00e9cosyst\u00e8mes  en particulier  le"
            ]
        },
        "LBRES2101A": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "et de suivi des agro\u00e9cosyst\u00e8mes  en particulier  le"
            ]
        },
        "LBRTE2201": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " communaut\u00e9s et les \u00e9cosyst\u00e8mes  notamment via l'ut"
            ]
        },
        "LBRTI2102": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "tion math\u00e9matique en \u00e9cologie   mod\u00e8le logistique",
                " mod\u00e8les pr\u00e9cit\u00e9s en \u00e9cologie  \u00e9pid\u00e9miologie  hyd"
            ]
        },
        "LCHM2140": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "milieux r\u00e9actionnels \u00e9cologiques  liquides ioniques "
            ]
        },
        "LCHM2245": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "t\u00e8res \u00e9conomiques et \u00e9cologiques dans l'\u00e9laboration "
            ]
        },
        "LCOMU2360": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ine et pr\u00e9cise de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du web ainsi que de"
            ]
        },
        "LDVLD1300": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "connu sous le nom d' ecological economics et d'exam",
                "ues et des questions \u00e9cologiques  y compris dans leu",
                "ipes essentiels de l'ecological economics peuvent \u00ea"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "n sous-syst\u00e8me d'un \u00e9cosyst\u00e8me  local ou global  p"
            ]
        },
        "LDVLP2325": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ur les concepts de l'ecologie politique  l'econom",
                "olitique  l'economie ecologique et les etudes du d\u00e9",
                "cipaux concepts de l'ecologie politique  l'econom",
                "olitique  l'economie ecologique et les etudes du d\u00e9",
                "ur les concepts de l'ecologie politique  l'econom",
                "olitique  l'economie ecologique et les etudes du d\u00e9",
                "   1 2 concepts de l'\u00e9cologie politique  de l'\u00e9co",
                "tique  de l'\u00e9conomie \u00e9cologique et des \u00e9tudes du d\u00e9",
                "ques  culturelles et \u00e9cologiques      1 4 la mal\u00e9dic",
                "eux \u00e9conomiques et d\u2019\u00e9cologie politique des mesur"
            ]
        },
        "LECON2051": {
            "d\u00e9fis? environnement[^ ]+": [
                "re le ch\u00f4mage   les d\u00e9fis environnementaux actuels et le march"
            ]
        },
        "LECON2067": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "h\u00e9 et probl\u00e9matiques \u00e9cologiques \u00bb     nous partiron",
                "partirons des crises \u00e9cologiques  et sociales  auxqu",
                "taquer aux probl\u00e8mes \u00e9cologiques   dans quelle mesur",
                "ure les crises socio-\u00e9cologiques remettent-elles en "
            ]
        },
        "LECSO2320": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ransition sociale et \u00e9cologique et l'innovation soc",
                "jeu de la transition \u00e9cologique et sociale  de form",
                "jeu de la transition \u00e9cologique et sociale contempo"
            ]
        },
        "LECSO2330": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "amp de la transition \u00e9cologique et sociale      ser",
                "ncipes de l'\u00e9conomie \u00e9cologique  vu dans le cours d",
                "ransition sociale et \u00e9cologique        -           ",
                "ransition sociale et \u00e9cologique et percevoir les ob",
                " et de la transition \u00e9cologique et sociale        a",
                "t pour la transition \u00e9cologique et sociale         ",
                "ies de la transition \u00e9cologique et sociale  les th\u00e9",
                "pent \u00e0 la transition \u00e9cologique et sociale         ",
                " l\u2019urgence des d\u00e9fis \u00e9cologiques et \u00e0 la mont\u00e9e des ",
                "rer \u00e0 une transition \u00e9cologique et sociale      cet"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "r s'inscrire dans l'\u00e9cosyst\u00e8me de l'\u00e9conomie socia"
            ]
        },
        "LEDPH1052": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "stiques g\u00e9ologiques  \u00e9cologiques et climatiques qui "
            ]
        },
        "LENVI2101": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s      * principes d'\u00e9cologie et d\u00e9veloppement du"
            ]
        },
        "LEPL1804": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "our de la transition \u00e9cologique et sociale avec un ",
                "\u00e9gions en transition \u00e9cologique et sociale   rotter",
                "estituer le contexte \u00e9cologique et social actuel en"
            ]
        },
        "LFILO1220": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "rtante question de l'\u00e9cologie     parmi les th\u00e8me",
                "t sciences-expertise-\u00e9cologie  a la fin de cette "
            ]
        },
        "LFILO1310": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "atiques telles que l'\u00e9cologie contemporaine ou le",
                "montrer que la crise \u00e9cologique demande imp\u00e9rativem"
            ]
        },
        "LFOPA2006": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "   interne  externe  \u00e9cologique   les grands paradi"
            ]
        },
        "LGEO1111": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "space face aux d\u00e9fis \u00e9cologiques  les th\u00e9ories se ra"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " de l'\u00e9volution des \u00e9cosyst\u00e8mes et de la d\u00e9gradatio"
            ]
        },
        "LGEO1321": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "t\u00e9 \"   services des \u00e9cosyst\u00e8mes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                "humaine dans divers \u00e9cosyst\u00e8mes  en particulier en ",
                "ent et des services \u00e9cosyst\u00e9miques cadrent les sujets "
            ]
        },
        "LGEO1332": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ne connaissance de l'\u00e9cologie est \u00e9ssentielle dan",
                "cours  a  enseigne l'\u00e9cologie \u00e9l\u00e9mentaire aux \u00e9tu",
                "tions historiques et \u00e9cologiques pour la r\u00e9partition",
                "n      biog\u00e9ographie \u00e9cologique  renate wesselingh ",
                " migration  la niche \u00e9cologique  chevauchement de n",
                "travaux pratiques en \u00e9cologie et biog\u00e9ographie  l"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "s\u00e9e  communaut\u00e9s et \u00e9cosyst\u00e8mes   richesse de la co"
            ]
        },
        "LGEO1332A": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ne connaissance de l'\u00e9cologie est \u00e9ssentielle dan",
                "cours  a  enseigne l'\u00e9cologie \u00e9l\u00e9mentaire aux \u00e9tu",
                "tions historiques et \u00e9cologiques pour la r\u00e9partition",
                "e   introduction \u00e0 l'\u00e9cologie  15h  pour les \u00e9tud",
                "naissance de base en \u00e9cologie    notions de l'\u00e9co",
                "ogie    notions de l'\u00e9cologie des individus  des ",
                "n      biog\u00e9ographie \u00e9cologique  renate wesselingh ",
                " migration  la niche \u00e9cologique  chevauchement de n"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " populations et des \u00e9cosyst\u00e8mes  le cours comprend ",
                "s\u00e9e  communaut\u00e9s et \u00e9cosyst\u00e8mes   richesse de la co"
            ]
        },
        "LGEO1343": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "pplications sur les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres         "
            ]
        },
        "LGEO2110": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "o years later  human ecology 1990    cours magis",
                "uvres et d\u00e9gradation \u00e9cologique  - mod\u00e8le a la fin "
            ]
        },
        "LGEO2110B": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "o years later  human ecology 1990    cours magis",
                "uvres et d\u00e9gradation \u00e9cologique  - mod\u00e8l"
            ]
        },
        "LGEO2140": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ls   une catastrophe \u00e9cologique dans les tropiques ",
                "ls   une catastrophe \u00e9cologique dans les tropiques "
            ]
        },
        "LGEO2160": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "erns   biogeography  ecology and landscape   lan"
            ]
        },
        "LGEO2230": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "risque sanitaire  - ecosystem health / ecohealth "
            ]
        },
        "LICAR1605": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " recyclage  \u00e9nergie  \u00e9cologie     la forme propos"
            ]
        },
        "LICAR2303": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " des jardins et de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement",
                " des jardins et de l'\u00e9cologie et du d\u00e9veloppement",
                "rt des jardins  de l'\u00e9cologie et des sciences de "
            ]
        },
        "LINGI2359": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " 3  la programmation \u00e9cologique     4  la vie priv\u00e9"
            ]
        },
        "LINMA2510": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "matique de processus \u00e9cologiques et \u00e9pid\u00e9miologiques",
                "de mod\u00e8les cl\u00e9s de l'\u00e9cologie et de l'\u00e9pid\u00e9miolog",
                "yst\u00e8me relevant de l'\u00e9cologie et de l'\u00e9pid\u00e9miolog",
                "matique de processus \u00e9cologiques et \u00e9pid\u00e9miologiques",
                "yst\u00e8me relevant de l'\u00e9cologie ou de l'\u00e9pid\u00e9miolog"
            ]
        },
        "LKINE1038": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s leur avj en milieu \u00e9cologique   les nouveaux outi"
            ]
        },
        "LLSMS2281": {
            "environmental (?:management|maintenance)": [
                "y chain management  environmental management systems and certifi"
            ]
        },
        "LLSMX2001": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "ination of  economy  ecology and meaning  while "
            ]
        },
        "LMAPR2001": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ation de ses impacts \u00e9cologiques  \u00e9conomiques et soc"
            ]
        },
        "LPSP1336": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "l'impact des milieux \u00e9cologiques du b\u00e9b\u00e9    - ainsi "
            ]
        },
        "LSINC1233": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ine et  m\u00e9canismes   ecologie des populations   c",
                "ur les populations   ecologie des communaut\u00e9s   l"
            ]
        },
        "LSOC2091": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "iologie de la ville  \u00e9cologie  interactionnisme  "
            ]
        },
        "LSPED1221": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "sur les mod\u00e8les d\u00e9mo-\u00e9cologiques et d\u00e9mo-\u00e9conomiques"
            ]
        },
        "LTARC1142": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "et ruraux   approche \u00e9cologique et environnementale",
                "ag\u00e8re et les impacts \u00e9cologiques dus \u00e0 l'homme"
            ]
        },
        "LTARC1250": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "omiques  \u00e9thiques et \u00e9cologiques que la notion de d\u00e9"
            ]
        },
        "LTARC1251": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ille   paysage e s t \u00e9cologie   paysage e s t res",
                "nt  cette fois  de l'\u00e9cologie sociale consiste en",
                " poissons morts de l'\u00e9cologie environnementale  \u201d",
                "uattari  les trois   ecologies    paris    galil\u00e9e"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " interactions entre \u00e9cosyst\u00e8mes  m\u00e9canosph\u00e8re et un"
            ]
        },
        "LTARC2142": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "rines       b1  de l'\u00e9cologie  19e si\u00e8cle  au dd "
            ]
        },
        "LTARC2231": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "   6 architecture et \u00e9cologies     7 architecture ",
                " suivantes           ecologies - patrimoines - ter",
                "territoires          ecologies - soci\u00e9t\u00e9s \u2013 techno"
            ]
        },
        "LTECO1210": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "tre testament \u00bb  \u00ab l\u2019\u00e9cologie et le temps \u00bb  \u00ab la"
            ]
        },
        "LTECO2101": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "tre testament \u00bb  \u00ab l\u2019\u00e9cologie et le temps \u00bb  \u00ab la"
            ]
        },
        "LURBA2940": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ble  structuraliste  \u00e9cologie du paysage  service"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "du paysage  service \u00e9cosyst\u00e9miques   autres m\u00e9thodes d"
            ]
        },
        "LVET1312": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ncipes g\u00e9n\u00e9raux de l'\u00e9cologie et continue ensuite",
                "ncipes g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00e9cologie    du logement des "
            ]
        },
        "MCOMU1307": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "  cha\u00eene de valeur  \u00e9cosyst\u00e8me  m\u00e9tiers    contenu"
            ]
        },
        "MHELH2262": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "reneur au sein d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me d\u2019innovation  local"
            ]
        },
        "MSHUM1114": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "individu et soci\u00e9t\u00e9  \u00e9cologie  a la fin de cette ",
                " taylor          10  ecologie ou d\u00e9fense des anim"
            ]
        },
        "MSHUM1228": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "lisme  fascismes   l'\u00e9cologie  le populisme  a la"
            ]
        },
        "MSPOL1346C": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " normative  approche \u00e9cologique   les relations int"
            ]
        },
        "WMDS1106": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "t\u00e9  science et crise \u00e9cologique plan\u00e9taire  sant\u00e9 e"
            ]
        },
        "WMDS1321": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s se concentre sur l\u2019\u00e9cologie de la muqueuse inte"
            ]
        },
        "WMDS2137": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "e pratique  spectre  \u00e9cologie       pr\u00e9vention de"
            ]
        }
    },
    "climatology": {
        "LBARC1360": {
            "contextes? clima[^ ]+": [
                "itecture dans notre contexte climatique  r\u00e9glementaire et e"
            ]
        },
        "LBARC2131": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "nde et l\u2019\u00e9coute des climatologues  politiques  sociol"
            ]
        },
        "LBARC2147": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "  l'hydraulique  la climatologie  le paysage  la s\u00e9m"
            ]
        },
        "LBARC2236": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "nde et l\u2019\u00e9coute des climatologues  politiques  sociol"
            ]
        },
        "LBIR1130": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                " du syst\u00e8me terre   changement climatique  les cycles biog\u00e9oc"
            ],
            "contextes? clima[^ ]+": [
                "avec les diff\u00e9rents contextes climatiques et g\u00e9ographiques   "
            ]
        },
        "LBIR1130A": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                " du syst\u00e8me terre   changement climatique  les cycles biog\u00e9oc"
            ]
        },
        "LBIR1230": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ie - notions de bio-climatologie  classification des"
            ]
        },
        "LBIR1230A": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ie - notions de bio-climatologie  classification des"
            ]
        },
        "LBIR1328": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ations utilis\u00e9es en climatologie de mani\u00e8re standard",
                "ent  ue  \u00bb   partim climatologie       echanges de c"
            ],
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "limat et impacts du changement climatique global     \u00b7      l",
                "limat et impacts du changement climatique global       partim"
            ],
            "project[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "r les pr\u00e9visions et projections climatiques afin de d\u00e9terminer "
            ]
        },
        "LBIR1328A": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "issellement  partim climatologie      echanges de ch"
            ],
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "limat et impacts du changement climatique global     \u00b7      l",
                "limat et impacts du changement climatique global       partim"
            ]
        },
        "LBIR1336": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                " sols   13  sols et changement climatiqu"
            ]
        },
        "LBIR1336B": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                " sols   13  sols et changement climatiqu"
            ]
        },
        "LBIRA2107": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ct environnemental  gaz \u00e0 effet de serre  ammoniaque  nitrat"
            ]
        },
        "LBIRF2106": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "gestion    -        changements climatiques et distribution des"
            ]
        },
        "LBOE2191": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "t abord\u00e9s comme les changements climatiques  la crise de la bio"
            ]
        },
        "LCHM1311": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "oncerne l'air   les gaz \u00e0 effet de serre  l'ozone  les oxyde"
            ]
        },
        "LDROP2063": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "la probl\u00e9matique du changement climatique et les instruments "
            ]
        },
        "LDVLP2325": {
            "adaptations? (?:aux? )(?:changements? )climat[^ ]+": [
                " 3 les strat\u00e9gies d\u2019adaptation au changement climatique dans un cadre \u00ab eco"
            ],
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "at et \u00e1ux effets du changement climatique dans les pays du su",
                "ation aux effets du changement climatique en relation avec la",
                "\u00e9els et attendus du changement climatique sur la s\u00e9curit\u00e9 ali",
                "ies d\u2019adaptation au changement climatique dans un cadre \u00ab eco"
            ],
            "climato-?scept[^ ]+": [
                "nt d'une ressource  climato-scepticisme        -perspective"
            ]
        },
        "LENVI2005": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "3   att\u00e9nuation des changements climatiques   chacun des trois ",
                "ques et sociaux des changements climatiques d'origine humaine  ",
                "a probl\u00e9matique des changements climatiques avec un esprit \u00e0 la"
            ],
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ar la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre  et faire face aux "
            ]
        },
        "LENVI2010": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "tion  biodiversit\u00e9  changements climatiques  ogm  \u00e9nergie  eau "
            ],
            "strat[\u00e9e]gies? clima[^ ]+": [
                "'expertise  cas des strat\u00e9gies climatiques       la seconde es"
            ]
        },
        "LENVI2101": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "durable  \u00e9nergie et changements climatiques    * expertise et i"
            ]
        },
        "LEPL1804": {
            "enjeux? clima[^ ]+": [
                "particulier sur les enjeux climatiques  \u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e9c"
            ]
        },
        "LFILO2190": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                " discussions sur le changement climatique  le dialogue entre "
            ]
        },
        "LFILO2970": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "sit\u00e9  la science du r\u00e9chauffement climatique  le d\u00e9ni de la scie"
            ]
        },
        "LGEO1332": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ive des continents  changements climatiques  extinctions de mas"
            ]
        },
        "LGEO1332A": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ive des continents  changements climatiques  extinctions de mas"
            ]
        },
        "LGEO2130": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "graphy  general and climatology      \u00b7       aa 1 1"
            ]
        },
        "LGERM2716": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ussi le probl\u00e8me du changement climatique et de la responsabi",
                "logue des cultures  changement climatique  etc   et touche es"
            ]
        },
        "LGERM2726": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "onde post-humain du changement climatique  jeff hearne  2014 "
            ]
        },
        "LPHY1365": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "nts de formation en climatologie                    "
            ],
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "matiques r\u00e9gionaux  changements climatiques  a la fin de cette "
            ]
        },
        "LPHYS2162": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "  effet de serre et changements climatiques induits par les act",
                "auses et m\u00e9canisme  changements climatiques futurs"
            ],
            "mod[\u00e8e]les? clima[^ ]+": [
                "observations et des mod\u00e8les climatiques      6    \u00e9valuer l"
            ]
        },
        "LPHYS2163": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "nt\u00e9ress\u00e9 e s par le climatologie physique  les th\u00e9ma"
            ]
        },
        "LPHYS2265": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "nt\u00e9ress\u00e9 e s par la climatologie physique  dont l'ob"
            ],
            "mod[\u00e8e]les? clima[^ ]+": [
                "ace de mer dans les mod\u00e8les climatiques globaux  variabilit"
            ]
        },
        "LPHYS2267": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "principales en pal\u00e9oclimatologie   r\u00e9ponse des compo"
            ],
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "e et comprendre les changements climatiques pass\u00e9s  y compris l",
                "        \u00e9valuer les changements climatiques pr\u00e9sents et futurs ",
                "helles de temps des changements climatiques de la terre  for\u00e7ag",
                "nologie et mod\u00e8les  changements climatiques \u00e0 l'\u00e9chelle tectoni",
                "\u00e9chelle tectonique  changements climatiques \u00e0 l\u2019\u00e9chelle astrono",
                "elle du mill\u00e9naire  changements climatiques brusques et points ",
                " points de bascule  changements climatiques au cours du dernier",
                " du si\u00e8cle dernier  changements climatiques et soci\u00e9t\u00e9s humaine"
            ],
            "project[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "es pal\u00e9oclimats aux projections climatiques  a la fin de cette ",
                " pour am\u00e9liorer les projections climatiques       9        appr"
            ],
            "mod[\u00e8e]les? clima[^ ]+": [
                "        choisir les mod\u00e8les climatiques appropri\u00e9s pour r\u00e9p"
            ],
            "questions? clima[^ ]+": [
                "es mod\u00e8les pour une question climatique donn\u00e9e et r\u00e9diger \u00e0"
            ],
            "for[\u00e7c]ages? clima[^ ]+": [
                "la v\u00e9g\u00e9tation   les for\u00e7ages climatiques \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chel"
            ]
        },
        "LPHYS2269": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "tiques   mesures et climatologies        a  \u00e9tat de l"
            ]
        },
        "LSPED1221": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                " l'alimentation  le r\u00e9chauffement climatique  et les menaces sur"
            ]
        },
        "LSPRI2005": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "  les pand\u00e9mies  le changement climatique - sont fondamentaux"
            ]
        },
        "LSPRI2225": {
            "climate (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                " negotiations about climate change and nature protec-t"
            ]
        },
        "LTARC1360": {
            "contextes? clima[^ ]+": [
                "itecture dans notre contexte climatique  r\u00e9glementaire et e"
            ]
        },
        "LTECO2200": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "u monde s\u2019approche  r\u00e9chauffement climatique  pression d\u00e9mograph"
            ]
        },
        "LVET1312": {
            "climatolog[^ ]+": [
                " l\u2019\u00e9clairage  la bioclimatologie  l\u2019isolation  la ve"
            ]
        }
    },
    "durability": {
        "LBARC1366": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "     les notions de d\u00e9veloppement durable et le sens des mots",
                "rder la question du d\u00e9veloppement durable dans une vision tra",
                " dans les enjeux du d\u00e9veloppement durable     conna\u00eetre les n",
                "rer les facteurs de d\u00e9veloppement durable dans la conception "
            ]
        },
        "LBARC2236": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ales \u00e0 l'\u00e9preuve du d\u00e9veloppement durable       la m\u00e9thodolog",
                "bjectifs globaux du d\u00e9veloppement durable  il invite \u00e0 d\u00e9pass"
            ]
        },
        "LBARC2237": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du d\u00e9veloppement durable et chaque sujet de "
            ]
        },
        "LBIR1230": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "t productivit\u00e9    - d\u00e9veloppement durable  notions d'\u00e9quilibr",
                "c  bioing\u00e9nierie et d\u00e9veloppement durable  philippe baret    "
            ]
        },
        "LBIR1230A": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "t productivit\u00e9    - d\u00e9veloppement durable  notions d'\u00e9quilibr",
                "c  bioing\u00e9nierie et d\u00e9veloppement durable  philippe baret    "
            ]
        },
        "LBIR1361": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ciant des enjeux de d\u00e9veloppement durable  dans une perspecti",
                "dans le contexte du d\u00e9veloppement durable et dans une perspec"
            ]
        },
        "LBIR2050": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ion \u00e0 l\u2019histoire du d\u00e9veloppement durable et aux notions cl\u00e9s",
                "f\u00e9rentes visions du d\u00e9veloppement durable dans une approche c",
                "urces naturelles et d\u00e9veloppement durable\"  an ansoms   apr\u00e8s "
            ]
        },
        "LBIR2050A": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ion \u00e0 l\u2019histoire du d\u00e9veloppement durable et aux notions cl\u00e9s",
                "f\u00e9rentes visions du d\u00e9veloppement durable dans une approche c"
            ]
        },
        "LBIRA2107": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " une perspective de d\u00e9veloppement durable                    "
            ]
        },
        "LBIRC2109": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "s ' des crit\u00e8res du d\u00e9veloppement durable                    "
            ]
        },
        "LBIRE2131": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "es et politiques de d\u00e9veloppement durable       -           c",
                " environnemental et d\u00e9veloppement durable  enjeux politiques "
            ]
        },
        "LBIRF2102": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " afin d'assurer une gestion durable des sols et de la r",
                "miques en vue d'une gestion durable de la ressource for"
            ]
        },
        "LDREU2207": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "es consommateurs et d\u00e9veloppement durable      dans le cadre ",
                "es consommateurs et d\u00e9veloppement durable  acc\u00e8s \u00e0 la justice"
            ]
        },
        "LDROP2061": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "iques en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable  il a \u00e9galement voc",
                " lequel le droit du d\u00e9veloppement durable trouve sa source   ",
                "t\u00e9gies publiques de d\u00e9veloppement durable    - des aspects tr",
                "t\u00e9gies publiques du d\u00e9veloppement durable    - de  disposer d"
            ]
        },
        "LDVLD1300": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " \u00e0 un objectif de   d\u00e9veloppement durable dans sa double dime"
            ]
        },
        "LDVLP2325": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "es naturelles et du d\u00e9veloppement durable  elle est organis\u00e9e",
                "ons\u00e9quences pour le d\u00e9veloppement durable     la pr\u00e9sentation",
                "ultats en termes de d\u00e9veloppement durable      soient capable",
                "rentes approches au d\u00e9veloppement durable                    ",
                "es naturelles et du d\u00e9veloppement durable  elle est organis\u00e9e",
                "ons\u00e9quences pour le d\u00e9veloppement durable  la pr\u00e9sentation de",
                " naturelles pour le d\u00e9veloppement durable  dans une perspecti",
                "et les objectifs du d\u00e9veloppement durable  en nous centrant s"
            ]
        },
        "LECON2257": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ns une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable    a l'issue du cou"
            ]
        },
        "LENVI2002": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnement et de d\u00e9veloppement durable                    ",
                "ronnementales et de d\u00e9veloppement durable  les interventions "
            ]
        },
        "LENVI2006": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnement et de d\u00e9veloppement durable d'un point de vue s",
                "environnement et de d\u00e9veloppement durable  d'une part  et d'y",
                "environnement et de d\u00e9veloppement durable  les \u00e9tudiants devr"
            ]
        },
        "LENVI2010": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "t\u00e9gies publiques de d\u00e9veloppement durable sera d\u00e9clin\u00e9 sous s",
                "re de politiques de d\u00e9veloppement durable  \u00e9laboration d'indi",
                "on d'indicateurs de d\u00e9veloppement durable  idd   \u00e9laboration ",
                "environnement et de d\u00e9veloppement durable  ainsi que des inst",
                "\u00e9matique majeure du d\u00e9veloppement durable                    ",
                "t\u00e9gies publiques de d\u00e9veloppement durable  elle est donn\u00e9e pa"
            ]
        },
        "LENVI2101": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "cipes d'\u00e9cologie et d\u00e9veloppement durable    * d\u00e9veloppement ",
                "pement durable    * d\u00e9veloppement durable  \u00e9nergie et changem",
                "rogr\u00e8s technique et d\u00e9veloppement durable    * interactions p"
            ]
        },
        "LEPL1804": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "tie introduisant le d\u00e9veloppement durable dans un contexte la",
                "n sur les enjeux du d\u00e9veloppement durable   bilans masse et \u00e9"
            ]
        },
        "LFSA2245": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " 4 environnement et d\u00e9veloppement durable sect  5 el\u00e9ments de"
            ]
        },
        "LGEO2110": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "7   - le concept de d\u00e9veloppement durable  - mod\u00e8le 1   capit"
            ]
        },
        "LGEO2110B": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "7   - le concept de d\u00e9veloppement durable  - mod\u00e8le 1   capit"
            ]
        },
        "LGEO2210": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "on les principes du d\u00e9veloppement durable                    "
            ]
        },
        "LGERM2726": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "li\u00e9s au genre et au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 consid\u00e9rer com"
            ]
        },
        "LICAR1201": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "de la question du \u00ab d\u00e9veloppement durable \u00bb   l'enseignement "
            ]
        },
        "LICAR1605": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "et les questions du d\u00e9veloppement durable   pollution  recycl",
                "cons\u00e9quences sur le d\u00e9veloppement durable dans la conception "
            ]
        },
        "LICAR2601": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "estionnement li\u00e9 au d\u00e9veloppement durable dans le processus d"
            ]
        },
        "LICAR2602": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "estionnement li\u00e9 au d\u00e9veloppement durable dans le processus d"
            ]
        },
        "LICAR2801": {
            "architectures? durab[^ ]+": [
                "marche holistique d\u2019architecture durable      s\u2019inscrivant d"
            ]
        },
        "LLSMS2098": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "of competitiveness  sustainable development and transparent cor",
                "d civic action  and sustainable development             decide ",
                " governance issues  sustainable development goals'        defin"
            ]
        },
        "LLSMS2099": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "of competitiveness  sustainable development and transparent cor",
                "d civic action  and sustainable development             decide ",
                " governance issues  sustainable development goals'        defin"
            ]
        },
        "LLSMS2280": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "d civic action  and sustainable development         a scientifi"
            ]
        },
        "LLSMS2397": {
            "duurzame ontwikkeling": [
                "ns en milieu en een duurzame ontwikkeling  deze cursus steunt",
                "ns en milieu en een duurzame ontwikkeling  deze cursus steunt"
            ]
        },
        "LLSMS2398": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "of competitiveness  sustainable development and transparent cor",
                "d civic action  and sustainable development             decide ",
                " governance issues  sustainable development goals'        defin"
            ]
        },
        "LMAPR2001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ence des mat\u00e9riaux  d\u00e9veloppement durable  analyse du cycle d"
            ]
        },
        "LMAPR2001A": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ence des mat\u00e9riaux  d\u00e9veloppement durable  analyse du cycle d",
                "quer les concept de d\u00e9veloppement durable  une large palette "
            ]
        },
        "LMAPR2647": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ronnementales et de d\u00e9veloppement durable      int\u00e9grer tous ",
                "ts dans le cadre du d\u00e9veloppement durable     l'\u00e9tudiant devr"
            ]
        },
        "LPSP1001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "\u00e0 la psychologie du d\u00e9veloppement durable"
            ]
        },
        "LSPRI2005": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "itiques publiques   d\u00e9veloppement durable  gouvernance  manag"
            ]
        },
        "LSPRI2225": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "ater  air  climate  sustainable development  and different leve"
            ]
        },
        "LSST1001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "er aux principes du d\u00e9veloppement durable et de son applicati",
                "ogies au service du d\u00e9veloppement durable    -          la so"
            ]
        },
        "LTARC1250": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "es que la notion de d\u00e9veloppement durable convoque  autour de"
            ]
        },
        "LURBA2950": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "la perspective d'un d\u00e9veloppement durable    il s'agira \u00e9gale"
            ]
        },
        "MGEHD2113": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "sation ou encore le d\u00e9veloppement durable  les m\u00e9thodes et te",
                "sation ou encore le d\u00e9veloppement durable  les m\u00e9thodes et te"
            ]
        },
        "MSHUM1228": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "olonial  populisme  d\u00e9veloppement durable  replac\u00e9s dans leur"
            ]
        },
        "MSPRI2160": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "borde les enjeux du d\u00e9veloppement durable en les croisant ave",
                "ts dans le champ du d\u00e9veloppement durable et du genre      de",
                "e internationale du d\u00e9veloppement durable  la construction d\u2019"
            ]
        },
        "WFSP2109": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "tion de la sant\u00e9 et d\u00e9veloppement durable  d\u00e9claration de sha"
            ]
        }
    },
    "society": {
        "LBARC1347": {
            "adaptations? (?:aux? )?(?:changements? )?climat[^ ]+": [
                "ntemporains comme l adaptation climatique  la gestion de l ea"
            ]
        },
        "LDVLP2325": {
            "adaptations? (?:aux? )?(?:changements? )?climat[^ ]+": [
                " 3 les strat\u00e9gies d\u2019adaptation au changement climatique dans un cadre \u00ab eco"
            ],
            "accords? de paris(?:(?: sur| pour) le climat)?": [
                "res adopt\u00e9es dans l\u2019accord de paris sur le climat et l\u2019agenda 2030 de",
                " en relation avec l\u2019accord de paris sur le climat et les objectifs du",
                " dans le cadre de l\u2019accord de paris et l\u2019agenda 2030   "
            ]
        },
        "LFILO2360": {
            "justice climat[^ ]+": [
                "ours portera sur la justice climatique dans la vari\u00e9t\u00e9 de "
            ]
        }
    }
}