{
    "decarbonization": {
        "CNST-P3006": {
            "d\u00e9carbon[^ ]+": [
                "'oeuvrer \u00e0 un futur d\u00e9carbon\u00e9  porteur d\u2019une nouv"
            ]
        },
        "ENVI-F405": {
            "bas[- ]carbon[^ ]+": [
                "ion vers la soci\u00e9t\u00e9 bas-carbone  gestion de la tran",
                "matique  transition bas-carbone  coop\u00e9ration intern"
            ]
        },
        "MECA-H417": {
            "(?:carbon|co2?) (?:capture|conversion|valuation|sequestration)": [
                "  co2 emissions and carbon capture and storage  mobili"
            ]
        }
    },
    "energy": {
        "ARCH-P7119": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "s que repr\u00e9sente la transition \u00e9nerg\u00e9tique et sociale et \u00e0 la "
            ]
        },
        "ARCH-P8119": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "n des potentiels en \u00e9nergie renouvelable et aux techniques d"
            ]
        },
        "BMOL-G2204": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "apable d'\u00e9tablir le bilan \u00e9nerg\u00e9tique associ\u00e9 \u00e0 la d\u00e9grad"
            ]
        },
        "CHIM-S201": {
            "energy (?:consumption|use|efficiency|vector|assessment)": [
                "stries  analysis of energy consumption and of energy sourc"
            ]
        },
        "ELEC-H201": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "othermie            energies renouvelables - le photovolta\u00efque"
            ],
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                " renouvelables - le photovolta\u00efque initier \u00e0 l'\u00e9lectro"
            ]
        },
        "ELEC-H312": {
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "drant            le photovolta\u00efque etudier les convert"
            ]
        },
        "ENVI-F405": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "rucial qu'y joue le bilan \u00e9nerg\u00e9tique du globe terrestre "
            ]
        },
        "ENVI-F454": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ie   g\u00e9opolitique   transition \u00e9nerg\u00e9tique   durabilit\u00e9 des so"
            ]
        },
        "GEOG-F102": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ontexte climatique  bilan \u00e9nerg\u00e9tique de la terre   la mo"
            ]
        },
        "GEOG-F400": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "s impliqu\u00e9s dans le bilan \u00e9nerg\u00e9tique terrestre  ainsi qu"
            ]
        },
        "GEST-H506": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "  premi\u00e8re partie   bilans \u00e9nerg\u00e9tiques et sc\u00e9narios de pr\u00e9"
            ]
        },
        "MECA-H417": {
            "(?:green|renewable|low carbon) energy": [
                "of an investment in renewable energy or efficiency using",
                "ergy efficiency and renewable energy technologies  1995 "
            ],
            "(?:photovoltaic|solar|geothermal|hydro(electric)?)+( |-)?(energy|power)": [
                "nergy  wind energy  solar energy     c  introduction"
            ],
            "energy (?:consumption|use|efficiency|vector|assessment)": [
                " units  forms  main energy vectors  fuels  electricit",
                "rt  ue and national energy consumptions    energy chain  c",
                "e  externalities    energy efficiency  definitions  indic",
                "crete situations of energy consumption  or generation  in ",
                " in energy systems  energy efficiency  sustainable energy",
                " energy systems and energy consumption of given activities",
                "thotair com/   iea  energy efficiency indicators  fundame",
                "nomic evaluation of energy efficiency and renewable energ"
            ]
        },
        "POLI-O417": {
            "energy (?:consumption|use|efficiency|vector|assessment)": [
                "d at energy saving  energy efficiency  reducing the envir"
            ]
        }
    },
    "consumption": {
        "CHIM-S201": {
            "energy (consumption|use)": [
                "stries  analysis of energy consumption and of energy sourc"
            ]
        },
        "MECA-H417": {
            "energy (consumption|use)": [
                "rt  ue and national energy consumptions    energy chain  c",
                "crete situations of energy consumption  or generation  in ",
                " energy systems and energy consumption of given activities"
            ]
        }
    },
    "environment": {
        "ARCH-H400": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "s of sustainability  ecology and energy as catal",
                "s of sustainability  ecology and energy as catal"
            ]
        },
        "ARCH-H502": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "s of sustainability  ecology and energy as catal",
                "reth doherty  eds    ecological urbanism   lars m\u00fcl"
            ]
        },
        "ARCH-P7111": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ant les aspects de l\u2019\u00e9cologie du territoire  du d"
            ]
        },
        "ARCH-P7119": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "rche \u00ab architectures \u00e9cologies durabilit\u00e9s \u00bb   htt",
                "uniteddiversity coop/ecological_building/bedzed-seven-years-on pdf   blewitt   joh",
                "   une histoire de l'\u00e9cologie   points  1991   fe",
                "  les deux \u00e2mes de l\u2019\u00e9cologie   l\u2019harmattan  2008",
                "   f\u00e9lix   les trois \u00e9cologies   1989   hopkins   "
            ]
        },
        "ARCH-P7120": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "rche \u00ab architectures \u00e9cologies durabilit\u00e9s \u00bb  http"
            ]
        },
        "ARCH-P8119": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "es de l\u2019architecture \u00e9cologique  acv  etc    \u00e0 \u00e9lar",
                "rche \u00ab architectures \u00e9cologies durabilit\u00e9s \u00bb   htt"
            ]
        },
        "ARCH-Y500": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "s of sustainability  ecology and energy as catal"
            ]
        },
        "BINF-F404": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s de mod\u00e9lisation en \u00e9cologie et en \u00e9pid\u00e9miologie"
            ]
        },
        "BING-F1001": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ices rendus par les \u00e9cosyst\u00e8mes  d\u00e9veloppement dura"
            ]
        },
        "BING-F202": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "  notions de base en \u00e9cologie  agriculture et nut",
                "f\u00e9rer les bases agro-\u00e9cologiques fa\u00e7onnant les princ"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ine  3h        de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 l\u2019agro-\u00e9cosyst\u00e8me",
                "\u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 l\u2019agro-\u00e9cosyst\u00e8me  flux d'\u00e9nergie  3h",
                "gie  3h        de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 l\u2019agro-\u00e9cosyst\u00e8me",
                "\u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 l\u2019agro-\u00e9cosyst\u00e8me  cycles min\u00e9raux  6"
            ]
        },
        "BING-F305": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "elles sont les bases \u00e9cologiques d'une nouvelle r\u00e9vo",
                "ique d'un article et \u00e9cologie du sol  3  r\u00e9ins\u00e9re",
                "es d'un raisonnement \u00e9cologique autour de nos \"food",
                "an  s  r   2006  the ecology of sustainable food"
            ]
        },
        "BING-F4001": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ss\u00e9es  les services \u00e9cosyst\u00e9miques au service de la qu",
                "ro\u00e9cologie et d'agro\u00e9cosyst\u00e8mes et syst\u00e8mes agraire"
            ]
        },
        "BING-F4002": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "dre  1998  numerical ecology  2nd ed   elsevier "
            ]
        },
        "BING-F4003": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "   otto h -j   1998  \u00e9cologie foresti\u00e8re  idf  pa"
            ]
        },
        "BING-F4004": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "        2  processus \u00e9cologiques \u00e0 l'origine de la m",
                "            3  r\u00f4les \u00e9cologiques et \u00e9conomiques des ",
                "base du diagnostique \u00e9cologique permettant de carac",
                "base du diagnostique \u00e9cologique permettant de carac"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "sectes dans nos agro\u00e9cosyst\u00e8mes et dans nos villes ",
                "t\u00e8mes agraires  agro\u00e9cosyst\u00e8mes et agro\u00e9cologie  en"
            ]
        },
        "BING-F4005": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "sols  diversit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes             propose"
            ]
        },
        "BING-F4006": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "vivant \u00e0 une \u00e9chelle \u00e9cologique situ\u00e9e entre celle "
            ]
        },
        "BING-F4007": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ie des organismes et \u00e9cologie            1 1 renf"
            ]
        },
        "BING-F403": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "t\u00e8mes agraires  agro\u00e9cosyst\u00e8mes et agro\u00e9cologie    "
            ]
        },
        "BING-F410": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ie des organismes et ecologie               appr\u00e9"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "e  productivit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes et r\u00e9sistance aux p",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes et est illustr\u00e9 par",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques         ",
                "tions possibles des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques en r\u00e9pon",
                "  domaines d'\u00e9tude  ecosyst\u00e8mes aquatiques         ",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes                    "
            ]
        },
        "BING-F431": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "        4  les r\u00f4les \u00e9cologiques et \u00e9conomiques des ",
                "nnovations sociales  \u00e9cologiques et agronomiques des"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "    6  les services \u00e9cosyst\u00e9miques   d\u00e9finitions et ap",
                "ations dans les agro\u00e9cosyst\u00e8mes et les villes les o"
            ]
        },
        "BING-F5001": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "          le paysage \u00e9cologique comme unit\u00e9 spatial",
                "        l'\u00e9valuation \u00e9cologique des paysages       ",
                "           le r\u00e9seau \u00e9cologique comme outil de plan",
                "re est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cologie de la conservation ",
                "\u00e9chelle des paysages \u00e9cologiques   a l'issue de cett",
                "structur\u00e9e de r\u00e9seau \u00e9cologique et d\u2019articuler les "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "alogues et nouveaux \u00e9cosyst\u00e8mes               le r\u00e9",
                "de restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes et de pr\u00e9servation "
            ]
        },
        "BING-F523": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "   domaine d'\u00e9tude  \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques         "
            ]
        },
        "BING-F525": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "a practical guide to ecological modelling  springe"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques  d\u00e9coupa",
                "ules en un mod\u00e8le d'\u00e9cosysteme et application  ide",
                "  application \u00e0 des \u00e9cosyst\u00e8mes limniques et marins",
                "le comportement des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques en r\u00e9pon",
                "st\u00e8mes biologiques  ecosyst\u00e8mes aquatiques - choisi",
                "nthropiques sur les \u00e9cosyst\u00e8mes  les ressources bio"
            ]
        },
        "BING-F535": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "dre  1998  numerical ecology  2nded   elsevier  "
            ]
        },
        "BIOL-F304": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "importance dans les \u00e9cosyst\u00e8mes  situation dans le "
            ]
        },
        "BIOL-F305": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "e   x   les syst\u00e8mes \u00e9cologiques de la bio-g\u00e9osph\u00e8re",
                "nobotanique et socio-\u00e9cologie  xiii   la t\u00e9l\u00e9d\u00e9te",
                "n des syst\u00e8mes socio-\u00e9cologiques   f  les zonobiomes",
                "lantes- les syst\u00e8mes \u00e9cologiques du bio-g\u00e9osph\u00e8re- l",
                "s ombrothermiques- l\u2019\u00e9cologie des environnements ",
                "es bases de la socio-\u00e9cologie     voir aussi site",
                "on of the earth  the ecological systems of the geo-",
                " g a  fox  2006  the ecology of plants  2nd edit",
                "res  fonctionnement  \u00e9cologie et biotechnologies "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes   1 9  appr\u00e9hender "
            ]
        },
        "BIOL-F309": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ssources et de niche \u00e9cologique permettant de synth",
                "es facteurs clefs en \u00e9cologie  cours ex cathedra ",
                "p  townsend  c  r    ecology   individuals  popu",
                "iples of terrestrial ecology  springer          "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes 0  introduction 1  ",
                " d'\u00e9nergie dans les \u00e9cosyst\u00e8mes   \u00e9l\u00e9ments de bio\u00e9n",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes  et permettant d'ap"
            ]
        },
        "BIOL-F310": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "r la biodiversit\u00e9 4  ecologie marine  1  5  ecolo",
                "ologie marine  1  5  ecologie marine  2  6  biodi",
                "ssources et de niche \u00e9cologique permettant de synth",
                "es facteurs clefs en \u00e9cologie  pour tous  et en f",
                "et al   2011  marine ecology  oxford university "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "matique 7  services \u00e9cosystemiques 8  biodiversit\u00e9 et ",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes  et permettant d'ap"
            ]
        },
        "BIOL-F4001": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "cipaux concepts de l'\u00e9cologie comportementale ser",
                "n perspective avec l\u2019\u00e9cologie des esp\u00e8ces   en ra",
                "grands concepts de l'\u00e9cologie comportementale    ",
                "ie des organismes et ecologie       renforcer ses",
                "n et al  behavioural ecology  oxford university "
            ]
        },
        "BIOL-F4002": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ie des organismes et ecologie     1 1  renforcer "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes   3 1  effectuer un"
            ]
        },
        "BIOL-F4005": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes  1 9  appr\u00e9hender e"
            ]
        },
        "BIOL-F412": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ie des organismes et ecologie  discuter des impli"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "nthropiques sur les \u00e9cosyst\u00e8mes  les ressources bio"
            ]
        },
        "BIOL-F417": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                " et al 2011   marine ecology   processes  system",
                "iela i 2009   marine ecological processes   3 rd  r",
                "ction  biodiversity  ecology   new york   oxford"
            ]
        },
        "BIOL-F441": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ntaminants dans les \u00e9cosyst\u00e8mes  effets sur les org"
            ]
        },
        "BIOL-F444": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ie des organismes et ecologie       1- constituer"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "cles in terrestrial ecosystems   functional traits",
                "unity structure and ecosystem functioning   to ex",
                "t\u00e8mes agraires  agro\u00e9cosyst\u00e8mes et agro\u00e9cologie  a ",
                "atoire \u00e0 celle de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me  c1  appliquer les ",
                "de restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes et de pr\u00e9servation ",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes      2- r\u00e9soudre de"
            ]
        },
        "BIOL-F531": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "hie       l\u2019approche \u00e9cologique       l\u2019approche hi"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes  \u2022 1 9  appr\u00e9hender"
            ]
        },
        "BIOL-J102": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "          el\u00e9ments d'\u00e9cologie et d'\u00e9volution des "
            ]
        },
        "CHIM-H302": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques  perturb"
            ]
        },
        "CNST-H306": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "013   design for the ecological age  rethinking the"
            ]
        },
        "CNST-P1007": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "isation sur le choix \u00e9cologique des mat\u00e9riaux et su"
            ]
        },
        "CNST-P3004": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "l\u2019isolation phonique \u00e9cologique  editions terres vi"
            ]
        },
        "CNST-P3006": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "17-29940/  magazine \"ecologik\"  https //www ecolog",
                "ologik\"  https //www ecologikmagazine fr/  \"architecture "
            ]
        },
        "CNST-Y512": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "s of sustainability  ecology and energy as catal"
            ]
        },
        "COMM-B430": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "  etude de cas d\u2019un ecosyst\u00e8me social d\u00e9velopp\u00e9 pa"
            ]
        },
        "COMM-B470": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "n linguistique  2  l'\u00e9cologie des langues  3  et "
            ]
        },
        "CRIM-C408": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ial et mat\u00e9riel  son \u00e9cologie  sp\u00e9cifique  par ai"
            ]
        },
        "DENT-G3301": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ral  biofilms oraux  \u00e9cologie microbienne orale  "
            ]
        },
        "ENVI-F4001": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " pratiques agricoles \u00e9cologiquement orient\u00e9es   environ"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " lois r\u00e9gissant ces \u00e9cosyst\u00e8mes pour une gestion ra"
            ]
        },
        "ENVI-F403": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "m services in social-ecological systems   cambridge"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ilience  sustaining ecosystem services in social-"
            ]
        },
        "ENVI-F409": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ale et de l'\u00e9conomie \u00e9cologique  une s\u00e9rie limit\u00e9e ",
                "rodoxe de l'economie \u00e9cologique  contribution au pr",
                "stagl sigrid  2005   ecological economics  an intro"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "nthropiques sur les \u00e9cosyst\u00e8mes  les ressources bio"
            ]
        },
        "ENVI-F437": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s \u00eatres vivants 2  l'\u00e9cologie  \u00e9tude des cycles b",
                " ramade - el\u00e9ments d'\u00e9cologie  ediscience interna"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "nnement g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9cosyst\u00e8mes  flux d'\u00e9nergie  ch",
                " principaux types d'\u00e9cosyst\u00e8mes | grands biomes | b"
            ]
        },
        "ENVI-F452": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ion du cycle de vie  \u00e9cologie industrielle  berce"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "nthropiques sur les \u00e9cosyst\u00e8mes  les ressources bio"
            ]
        },
        "ENVI-F5001": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "t de l'igeat         ecologie politique et gouver",
                "olitique et \u00e9conomie \u00e9cologique  tom bauler        "
            ]
        },
        "ENVI-F504": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "es approches comme l\u2019\u00e9cologie politique  les sts ",
                "ani\u00e8re dont la crise \u00e9cologique mondiale  dans ses ",
                "posantes de la crise \u00e9cologique et la comp\u00e9tition p"
            ]
        },
        "ENVI-F531": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "mplexity of soc-tech-ecological systems  path depen",
                "vation  critiques of ecological modernization  the ",
                "social-technological-ecological systems  e g  mobil"
            ],
            "environmental challenge": [
                "ach to contemporary environmental challenges  linking environme"
            ]
        },
        "ENVI-L505": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ices d\u2019une approche \u00e9cosyst\u00e9mique de la sant\u00e9  d  cha"
            ]
        },
        "ENVI-P1003": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "e propose un cours d\u2019\u00e9cologie en architecture  il",
                "e les probl\u00e9matiques \u00e9cologiques contemporaines  l'a",
                "   une histoire de l'\u00e9cologie   points  1991   de",
                "d  paul  la synth\u00e8se \u00e9cologique   populations  comm",
                "uy   qu'est-ce que l'\u00e9cologie   vuibert  2010    ",
                "space for humanity   ecology and society 14 2   ",
                "iety 14 2   32   www ecologyandsociety org/vol14/iss2/art3"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " d\u2019organisation des \u00e9cosyst\u00e8mes et raconte l\u2019histoi",
                "tions  communaut\u00e9s  \u00e9cosyst\u00e8mes  biosph\u00e8re  noosph\u00e8",
                "inking   sustaining ecosystems and people in a cha"
            ]
        },
        "GERM-B430": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "nche sur le discours \u00e9cologique/\u00e9cocritique et l'\u00e9copo\u00e9tique au",
                "uelle  esth\u00e9tique et \u00e9cologique/\u00e9copo\u00e9tique   familiariser les "
            ]
        },
        "GEST-D447": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ies du changement  l'\u00e9cologie des organisations  "
            ]
        },
        "GEST-S454": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "dre de la transition \u00e9cologique et sociale        p",
                "res de la transition \u00e9cologique et sociale et les e"
            ]
        },
        "GEST-S471": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "  quelques principes \u00e9cologiques de base       parti",
                "     biomim\u00e9tisme et \u00e9cologie industrielle       "
            ]
        },
        "GEST-S488": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "dre de la transition \u00e9cologique et sociale  pour la"
            ]
        },
        "LANG-D314": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "mor = l'humour       ecologie en duurzaamheid = l",
                " en duurzaamheid = l'\u00e9cologie et la durabilit\u00e9   "
            ]
        },
        "MEMO-H507": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "s of sustainability  ecology and energy as catal"
            ]
        },
        "PHYS-H515": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "  radioactivity and ecosystems  fortemps 2001  isb"
            ]
        },
        "POLI-D439": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "nout in manitoba  an ecological analysis\u201d  canadian"
            ]
        },
        "PROJ-H502": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "s of sustainability  ecology and energy as catal"
            ]
        },
        "PROJ-P0602": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ournal of industrial ecology 12 6  789-800  jaco"
            ]
        },
        "PROJ-P0802": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "me infrastructure et ecologie  louise  et en part"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "tropolitains et des \u00e9cosyst\u00e8mes r\u00e9gionaux  pour ce ",
                "m\u00e9tabolisme urbain  \u00e9cosyst\u00e8mes naturels  etc   du "
            ]
        },
        "PROJ-P1002": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ournal of industrial ecology 12 6  789-800  jaco"
            ]
        },
        "SAPU-L4310": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " soci\u00e9t\u00e9 \u2022 le mod\u00e8le \u00e9cologique de uri bronfenbrenn",
                "brenner u  1979  the ecology of human developmen"
            ]
        },
        "SOCA-D4996": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " th\u00e9oriques  comme l\u2019\u00e9cologie culturelle et l\u2019eth",
                "rts de la  political ecology en mati\u00e8re de compr"
            ]
        },
        "SOCA-D550": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "iques  politiques et \u00e9cologiques  quelles sont les r",
                "vers contextes socio-\u00e9cologiques       depuis les an",
                "iques  politiques et \u00e9cologiques  cours  lectures  d"
            ]
        },
        "TRAD-B4006": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " actes des congr\u00e8s  \u25cfecolotrain  https //translatio",
                "/learning-center/  \u25cf ecolomedia  https //translatio"
            ]
        },
        "TRAD-B4023": {
            "d\u00e9fis? environnement[^ ]+": [
                "conomiques face aux d\u00e9fis environnementaux et sociaux  \u00e9d  mar"
            ]
        },
        "TRAN-B2000": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ade  f    \u00e9l\u00e9ments d\u2019\u00e9cologie     \u00e9cologie appliq",
                "ments d\u2019\u00e9cologie     \u00e9cologie appliqu\u00e9e   paris  "
            ]
        },
        "URBA-H9009": {
            "[^a-z]ecolo[^ ]+": [
                "   urban ecosystems  ecological principles for the ",
                "oherty  eds   2010   ecological urbanism   baden  l",
                " 2013  resilience in ecology and urban design  l"
            ]
        },
        "URBA-P706": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "cago  naissance de l\u2019\u00e9cologie urbaine  paris  fla"
            ]
        },
        "URBA-P9006": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "me infrastructure et ecologie  louise  et en part",
                "ciale  \u00e9conomique et \u00e9cologique               d\u00e9mon",
                "16   toward an urban ecology   scape   new york "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "t plus attentif des \u00e9cosyst\u00e8mes environnants  moins",
                "tropolitains et des \u00e9cosyst\u00e8mes r\u00e9gionaux  pour ce "
            ]
        },
        "URBA-P9008": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s liaisons vertes et \u00e9cologiques urbaines  analyse d"
            ]
        },
        "VETE-G2206": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "    ----      partim ecologie  ce cours commence ",
                "ncipes g\u00e9n\u00e9raux de l'\u00e9cologie et continue ensuite",
                "ncipes g\u00e9n\u00e9raux de l'\u00e9cologie     du logement des",
                "    ----      partim ecologie  l'objectif du cour",
                "'objectif du cours d'\u00e9cologie appliqu\u00e9e aux anima",
                "    ----      partim ecologie  ce cours  tant pou",
                "     ----     partim ecologie   "
            ]
        }
    },
    "climatology": {
        "ARCH-H502": {
            "climate (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                " urbanism in age of climate change   washington dc  is"
            ]
        },
        "BING-F1001": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "n m\u00eame mouvement le changement climatique  la chute de la bio",
                "e  g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique  changements climatiques      dans sa vie pr"
            ]
        },
        "BING-F410": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ls et anthropiques  changements climatiques  eutrophisation  su"
            ]
        },
        "BING-F415": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "r\u00e9gulation et la bioclimatologie  la physiologie de "
            ]
        },
        "CHIM-H302": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "es et brouillards   gaz \u00e0 effet de serre  gaz d\u00e9truisant l'o"
            ]
        },
        "DROI-C5100": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "de lutte contre les changements climatiques  le droit selon l'e"
            ]
        },
        "ENVI-F1001": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "n m\u00eame mouvement le changement climatique  la chute de la bio",
                "linga  p   2013  le changement climatique  mythes  r\u00e9alit\u00e9s e"
            ]
        },
        "ENVI-F405": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "e introduction \u00e0 la climatologie et la m\u00e9t\u00e9orologie "
            ],
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ents et impacts des changements climatiques  aux m\u00e9canismes pos",
                "a probl\u00e9matique des changements climatiques dans ses dimensions"
            ],
            "risque[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "issions  impacts et risques climatiques  liens avec les aut"
            ],
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ssions anthropiques de gaz \u00e0 effet de serre  impacts  et politi"
            ]
        },
        "ENVI-F504": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ationale            changement climatique 1   in\u00e9galit\u00e9s des ",
                "tionnels            changement climatique 2   in\u00e9galit\u00e9s face",
                "s\u00e9curit\u00e9            changement climatique 3   conflits et opp",
                "bal et in\u00e9galit\u00e9s   changement climatique et catastrophes nat",
                " la g\u00e9opolitique du changement climatique  \u00e0 la fois dans l\u2019i"
            ]
        },
        "ENVI-F526": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "fet de serre et les changements climatiques  ce cours a pour bu",
                "it\u00e9 de l\u2019air et aux changements climatiques  cours th\u00e9orique so"
            ]
        },
        "ENVI-S101": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ites de la plan\u00e8te  changement climatique  biodiversit\u00e9  ress"
            ]
        },
        "ETHI-F1001": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "culture   causes du changement climatique actuel   g\u00e9nomique "
            ]
        },
        "GEOG-F102": {
            "contextes? clima[^ ]+": [
                "re  g\u00e9omorphologie  contexte climatique  bilan \u00e9nerg\u00e9tique "
            ]
        },
        "GEOG-F203": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "climatologie  le climat de la te"
            ]
        },
        "GEOG-F207": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ion des \u00e9tapes pal\u00e9oclimatologiques r\u00e9gionales et compa"
            ]
        },
        "GEOG-F307": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ion des \u00e9tapes pal\u00e9oclimatologiques r\u00e9gionales et compa"
            ]
        },
        "GEOG-F408": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "  glaciologiques et climatologiques  r\u00e9analyse des donn",
                "les glaciologiques  climatologiques et g\u00e9omorphologique"
            ]
        },
        "GEOG-F410": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "essentiellement aux changements climatiques qui ont eu lieu au ",
                "i e   for\u00e7ages  des changements climatiques  le temps de r\u00e9pons"
            ],
            "processus clima[^ ]+": [
                "r coh\u00e9rence  et les processus climatiques sous-jacents  cours"
            ]
        },
        "GEST-H506": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ement durable et le changement climatique  r\u00f4le des principal"
            ]
        },
        "MECA-H417": {
            "(?:carbon dyoxide|co2?) emissions?": [
                "ed topics  biomass  co2 emissions and carbon capture "
            ]
        },
        "ORIE-B2071": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "\u00e9n\u00e9ral tels que  le r\u00e9chauffement climatique  les nouvelles tech"
            ]
        },
        "POLI-D445": {
            "climate (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                "development o 15/05 climate change \uf0b7 seminars o 26/02 "
            ]
        },
        "POLI-O417": {
            "greenhouse gas(es)?": [
                "ude the emission of greenhouse gases and air pollutants "
            ],
            "climate (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                " they contribute to climate change  damage natural eco"
            ]
        },
        "URBA-H9009": {
            "climate (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                "anism in the age of climate change   washington dc  is"
            ]
        },
        "URBA-Y707": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "aux al\u00e9as naturels  r\u00e9chauffement climatique        et humains  "
            ]
        },
        "VETE-G2206": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ge  le bruit  la bioclimatologie  l'isolation  la ve"
            ]
        }
    },
    "durability": {
        "ARCH-H300": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "mpte des aspects de d\u00e9veloppement durable aux travers de choi"
            ]
        },
        "ARCH-H400": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                " general context of sustainable development             explore"
            ]
        },
        "ARCH-P7119": {
            "architectures? durab[^ ]+": [
                "        questions d\u2019architecture durable     bernard deprez ",
                "s durables et des \u00ab architectures durables \u00bb  th\u00e9orie des comm"
            ]
        },
        "BING-F1001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ar les \u00e9cosyst\u00e8mes  d\u00e9veloppement durable  g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique  c"
            ]
        },
        "BING-F3004": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " face aux enjeux du d\u00e9veloppement durable                    "
            ]
        },
        "BING-F4003": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnementaux du d\u00e9veloppement durable \u00e0 ses activit\u00e9s pro"
            ]
        },
        "BING-F403": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnementaux du d\u00e9veloppement durable \u00e0 ses activit\u00e9s pro"
            ]
        },
        "BIOL-F2001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " face aux enjeux du d\u00e9veloppement durable                    "
            ]
        },
        "BIOL-F4001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnementaux du d\u00e9veloppement durable \u00e0 ses activit\u00e9s pro"
            ]
        },
        "CHIM-F430": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " chimie verte et le d\u00e9veloppement durable  acqu\u00e9rir des compl"
            ]
        },
        "CHIM-F474": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ronnement  comme le d\u00e9veloppement durable  chimie verte   la ",
                " une perspective de d\u00e9veloppement durable          donner les"
            ]
        },
        "CHIM-S201": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "urse is part of the sustainable development initiative of the s",
                "cs and management  \u201csustainable development@sbsem\u201d  definition "
            ]
        },
        "CNST-P3006": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "loise en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable   la profession d'a"
            ]
        },
        "DROI-C5021": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "         concepts - d\u00e9veloppement durable         instruments"
            ]
        },
        "DROI-S400": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "  lo 1 1  integrate sustainable development into problem analys"
            ]
        },
        "ECON-S2001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " \u00b7      int\u00e9grer le d\u00e9veloppement durable dans l\u2019analyse     "
            ]
        },
        "ECON-S2002": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "si les questions de d\u00e9veloppement durable  justice climatique",
                "x int\u00e9ress\u00e9s par le d\u00e9veloppement durable     bourban  m   20"
            ]
        },
        "ECON-S3001": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "is des questions de d\u00e9veloppement durable          adopter un"
            ]
        },
        "ECON-S307": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "crit\u00e8res propres au d\u00e9veloppement durable     trouver  diff\u00e9r",
                "lo 1 2  int\u00e9grer le d\u00e9veloppement durable dans l'analyselo 2 "
            ]
        },
        "ENVI-F409": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnementaux du d\u00e9veloppement durable a\u0300 ses activit\u00e9s pr",
                "   environnement et d\u00e9veloppement durable  une approche m\u00e9ta-",
                " 2007   economie du d\u00e9veloppement durable   2i\u00e8me \u00e9dition   d"
            ]
        },
        "ENVI-F510": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " principes          d\u00e9veloppement durable             bloc 2 "
            ]
        },
        "ENVI-F531": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "tal changes towards sustainable development  it provides a vari"
            ]
        },
        "ENVI-L505": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "e deux sc\u00e9narios de d\u00e9veloppement durable                    "
            ]
        },
        "ENVI-P1003": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "et am\u00e9nager avec le d\u00e9veloppement durable   le moniteur  1996"
            ]
        },
        "ENVI-S101": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "le regard global du d\u00e9veloppement durable  au terme de cette ",
                "x soci\u00e9taux li\u00e9s au d\u00e9veloppement durable et leur complexit\u00e9 ",
                " peut contribuer au d\u00e9veloppement durable et comment elles pe",
                "\u00e9es \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9veloppement durable  \u2022 de suivre les di",
                "ours th\u00e9matiques en d\u00e9veloppement durable  dans la suite du b",
                "lo 1 2  int\u00e9grer le d\u00e9veloppement durable dans l'analyse    l"
            ]
        },
        "GEOL-F426": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ans une approche de d\u00e9veloppement durable  pr\u00e9ciser  au trave"
            ]
        },
        "GEST-H506": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "en entre \u00e9nergie et d\u00e9veloppement durable et le changement cl",
                "ue dans le cadre du d\u00e9veloppement durable  examiner le foncti"
            ]
        },
        "GEST-S2002": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "rse is part of the  sustainable development initiative of the s",
                "cs and management  \u201csustainable development@sbsem\u201d  see profile"
            ]
        },
        "GEST-S204": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "urse is part of the sustainable development initiative of the s",
                "cs and management  \u201csustainable development@sbsem\u201d   we put a l"
            ]
        },
        "GEST-S3002": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "    strat\u00e9gie &amp  d\u00e9veloppement durable    transports publi",
                "riale   int\u00e9grer le d\u00e9veloppement durable dans l'analyse   ad"
            ]
        },
        "GEST-S303": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "urse is part of the sustainable development initiative of the s",
                "cs and management  \u201csustainable development@sbsem\u201d       market",
                "s course integrates sustainable development at every stage of t"
            ]
        },
        "GEST-S307": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "urse is part of the sustainable development initiative of the s",
                "cs and management  \u201csustainable development@sbsem\u201d      what ma",
                "ntrepreneurship and sustainable development matter for our soci"
            ]
        },
        "GEST-S407": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "    lo1 1 integrate sustainable development into problem analys"
            ]
        },
        "GEST-S442": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                "2 2       integrate sustainable development into problem analys",
                "2 2       integrate sustainable development into problem analys"
            ]
        },
        "MSTL-F601": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "orts  territoire et d\u00e9veloppement durable  et les activit\u00e9s d"
            ]
        },
        "MSTL-F602": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ent la dimension du d\u00e9veloppement durable dans l\u2019analyse  il "
            ],
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "entent en termes de gestion durable  d\u2019autre part  les "
            ]
        },
        "MSTL-F603": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " une perspective de d\u00e9veloppement durable  cette n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019"
            ]
        },
        "MSTL-F604": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " une perspective de d\u00e9veloppement durable  une attention part"
            ]
        },
        "MSTL-F611": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "iques en mati\u00e8re de gestion durable du territoire  des "
            ]
        },
        "MSTL-H601": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "orts  territoire et d\u00e9veloppement durable  et les activit\u00e9s d"
            ]
        },
        "PHYS-S201": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ns des objectifs de d\u00e9veloppement durable valid\u00e9s par l\u2019onu  ",
                "cts \u00e9nerg\u00e9tiques du d\u00e9veloppement durable  outre 20 s\u00e9ances d",
                " lo 1 3 int\u00e9grer le d\u00e9veloppement durable dans l\u2019analyse     "
            ]
        },
        "POLI-D504": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ternationales  omc  d\u00e9veloppement durable       sont \u00e9galemen"
            ]
        },
        "PROJ-H417": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnementaux du d\u00e9veloppement durable a\u0300 ses activit\u00e9s pr"
            ]
        },
        "PROJ-H502": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                " 7  real estate and sustainable development  8  construction co"
            ]
        },
        "SAPU-L4021": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "l'environnement  le d\u00e9veloppement durable et ses impacts sur "
            ]
        },
        "TOUR-F425": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "   pertinence d'une gestion durable pour les op\u00e9rateurs",
                "base associ\u00e9es \u00e0 la gestion durable des entreprises tou",
                "pes et outils d\u2019une gestion durable vus au cours       "
            ]
        }
    },
    "society": {
        "ECON-S2002": {
            "justice climat[^ ]+": [
                "eloppement durable  justice climatique  interg\u00e9n\u00e9rationnel",
                "   2018   penser la justice climatique  paris  presses uni"
            ]
        },
        "ENVI-F405": {
            "politiques? climat[^ ]+": [
                "s l\u00e9gislatifs de la politique climatique europ\u00e9enne   les en",
                "et long terme de la politique climatique en belgique appr\u00e9he"
            ],
            "accords? de paris(?:(?: sur| pour) le climat)?": [
                " de climat  unfccc  accord de paris    le cadre institu"
            ]
        }
    }
}