{
    "climate": {
        "ACER0048-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ettant de r\u00e9duire l'\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre dans diff\u00e9rents dom"
            ],
            "bas[- ]carbon[^ ]+": [
                "modes de transport 'bas carbone' incluant v\u00e9hicules ",
                "des comportements \u00ab bas carbone \u00bb \u00e0 tous les niveau"
            ],
            "captures? (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "des technologies de capture de co2   \u00e9tat de l'art  pe"
            ],
            "valorisat[^ ]+ (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "tation des voies de valorisation du co2   utilisation direc"
            ],
            "stock[^ ]* (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "oc\u00e9d\u00e9s low carbon - stockage co2       - capture  ut",
                "pture  utilisation  stockage du co2    o pr\u00e9sentation d",
                "tation des modes de stockages du co2   r\u00e9servoirs de gaz"
            ]
        },
        "ACER0049-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "les inventaires des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans le cadre du ra",
                "jets de r\u00e9duction d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans le cadre des m"
            ]
        },
        "ACER0075-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "n carbone et autres gaz \u00e0 effets de serre ou polluants    pr\u00e9"
            ]
        },
        "ARCH0355-2": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " de transformation  changements climatiques  saisons  \u00e9quilibre"
            ]
        },
        "BIOL0031-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "e les oc\u00e9ans et les impacts climatiques et /ou antrhopiques"
            ]
        },
        "BIOL0852-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ecosyst\u00e8mes et changements climatiques      description du",
                "articuli\u00e8rement les changements climatiques et leurs cons\u00e9quenc",
                "e du carbone et les changements climatiques      introduction  ",
                " introduction   les changements climatiques  preuves et causes ",
                "ces \u00e9cologiques des changements climatiques       remarque     ",
                "ues en lien avec le changement climatique par l'analyse d'un ",
                "ntexte th\u00e9orique du changement climatique    d\u00e9finir  expliqu"
            ]
        },
        "CHIM9315-1": {
            "[\u00e9e]missions? (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "de la r\u00e9duction des \u00e9missions de co2     - impact enviro"
            ]
        },
        "CLIM0002-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " d'applications des mod\u00e8les climatiques  partie 2     l'obj",
                "ation \u00e0 l'\u00e9tude des changements climatiques  du pass\u00e9 et du fut",
                " \u00e0 l'utilisation de mod\u00e8les climatiques    les s\u00e9ances prat",
                "miliariser avec les mod\u00e8les climatiques simples  des mod\u00e8le"
            ]
        },
        "CLIM0002-2": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " d'applications des mod\u00e8les climatiques  partie 2     l'obj",
                "ation \u00e0 l'\u00e9tude des changements climatiques  du pass\u00e9 et du fut",
                " \u00e0 l'utilisation de mod\u00e8les climatiques    les s\u00e9ances prat",
                "miliariser avec les mod\u00e8les climatiques simples  des mod\u00e8le"
            ]
        },
        "CLIM0007-2": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "         principaux gaz \u00e0 effet de serre  ges  et bandes d'a"
            ],
            "(?:^|[^a-z])cop ?[0-9]+": [
                "  l'accord de paris  cop21     insuffisance de"
            ],
            "accords? de paris(?:(?: sur| pour) le climat)?": [
                "ocole de kyoto    l'accord de paris  cop21     insuffis"
            ]
        },
        "CLIM0009-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "nts g\u00e9ologiques aux changements climatiques actuels  le cours c"
            ]
        },
        "CLIM0017-2": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " des simulations de mod\u00e8les climatiques r\u00e9alis\u00e9es dans la p",
                " des simulations de mod\u00e8les climatiques r\u00e9alis\u00e9es dans la p"
            ]
        },
        "ECON0944-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " - l'\u00e9conomie et le changement climatique    les principaux o"
            ]
        },
        "ECON2248-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "e de l'\u00e9conomie des changements climatiques      7  discussion "
            ]
        },
        "ECON2301-1": {
            "[\u00e9e]missions? (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "issance \u00e9conomique  \u00e9missions de co2 et biodiversit\u00e9  le"
            ]
        },
        "ENVT0019-2": {
            "[\u00e9e]missions? (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "ilan \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9missions de co2 sur le cycle de vie"
            ]
        },
        "ENVT2065-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "la biodiversit\u00e9   - changement climatique   les diff\u00e9rentes t"
            ]
        },
        "GBLX2144-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " participation  les changements climatiques  l'\u00e9cologie  l'eau ",
                "  l'historique  les changements climatiques  l'\u00e9cologie  l'eau "
            ]
        },
        "GBLX2147-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " enjeux associ\u00e9s au changement climatique  \u00e0 la crise de l'ea"
            ]
        },
        "GENV0001-2": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ts hydrologiques du changement climatique  risque de crues et"
            ]
        },
        "GENV0002-1": {
            "d\u00e9carbon[^ ]+": [
                "vec le processus de d\u00e9carbonisation et de d\u00e9nucl\u00e9arisat"
            ]
        },
        "GEOG0048-1": {
            "climate diplomacy": [
                "climate diplomacy"
            ]
        },
        "GEOG0050-1": {
            "climat[^ ]+ (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                "health impacts of climate changes"
            ]
        },
        "GEOG0630-3": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " sur ces milieux du rechauffement climatique     pour le milieu "
            ]
        },
        "GEOG0630-5": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " sur ces milieux du rechauffement climatique     pour le milieu "
            ]
        },
        "GEOG0661-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                " radiatif  r\u00f4le des gaz \u00e0 effet de serre  transport d'\u00e9nergi"
            ]
        },
        "GEOG0662-1": {
            "climat[^ ]+ (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                "ational politics of climate change"
            ]
        },
        "GEOG2012-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " contexte actuel du rechauffement climatique  3  de la g\u00e9omorpho"
            ]
        },
        "GEOG2013-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ent face au d\u00e9fi du changement climatique  la compr\u00e9hension d"
            ]
        },
        "GEOL0008-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ique  du calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre  de la capture et d"
            ],
            "s[\u00e9e]qu[\u00e9e]strat[^ ]+ (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "la capture et de la s\u00e9questration du co2       g\u00e9ologie appl"
            ]
        },
        "GEOL0008-2": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ique  du calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre  de la capture et d"
            ],
            "s[\u00e9e]qu[\u00e9e]strat[^ ]+ (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "la capture et de la s\u00e9questration du co2                comp"
            ]
        },
        "GEOL0008-4": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ique  du calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre  de la capture et d"
            ],
            "s[\u00e9e]qu[\u00e9e]strat[^ ]+ (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "la capture et de la s\u00e9questration du co2       g\u00e9ologogie ap"
            ]
        },
        "GEOL0224-2": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "on    5  causes des changements climatiques    6  evolution du ",
                "  introduction \u00e0 la mod\u00e9llisation climatique et pr\u00e9dictions    l"
            ]
        },
        "GEOL1050-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "tique    calcul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre  ghg     techniques"
            ]
        },
        "GERE0034-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " - atmosph\u00e8re  sous changements climatiques    le cours porte s"
            ]
        },
        "GEST3024-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "les perspectives de changements climatiques plaident pour une \u00e9"
            ]
        },
        "GEST3047-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ntaux  par exemple  changement climatique  substance appauvri"
            ]
        },
        "GEST6002-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " la lutte contre le changement climatique  la protection de l"
            ]
        },
        "GEST7030-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "miques traitant des changements climatiques ou de la biodiversi"
            ]
        },
        "HEVL0071-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " - l'\u00e9conomie et le changement climatique      introduction \u00e0"
            ]
        },
        "HEVL0071-2": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " - l'\u00e9conomie et le changement climatique    les principaux o"
            ]
        },
        "HULG0365-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ue et r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre et modification/\u00e9vo"
            ]
        },
        "HULG0484-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "changements climatiques   impacts et soluti",
                "3   att\u00e9nuation des changements climatiques   chacun des trois ",
                "ques et sociaux des changements climatiques d'origine humaine  ",
                "a probl\u00e9matique des changements climatiques avec un esprit \u00e0 la"
            ],
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ar la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre  et faire face aux "
            ]
        },
        "LGER0053-2": {
            "climat[^ ]+ (?:change|sceptic|processus|physics|mitigation|strategy|conditions)": [
                "langue anglaise    \"climate change and the literary im",
                "in his essay about \"climate change and the unthinkable",
                "enge represented by climate change  our reading list w",
                " great derangement  climate change and the unthinkable"
            ]
        },
        "LOGI0012-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "rticulier en termes de gaz \u00e0 effet de serre et autres polluants"
            ]
        },
        "MECA0037-1": {
            "stock[^ ]* (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "es de captage et de stockage du co2      8  aspects \u00e9co"
            ]
        },
        "OCEA0055-5": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ans le contexte des changements climatiques et en particulier l"
            ]
        },
        "OCEA0056-1": {
            "(?:carbon|co2?) (?:capture|conversion|valuation|sequestration)": [
                "rable potential for carbon sequestration     seagrasses are "
            ]
        },
        "OCEA0082-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "norganiques  et des gaz \u00e0 effet de serre dans divers \u00e9cosyst"
            ]
        },
        "OCEA0086-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "norganiques  et des gaz \u00e0 effet de serre dans divers \u00e9cosyst"
            ]
        },
        "OCEA0094-1": {
            "(?:carbon|co2?) (?:capture|conversion|valuation|sequestration)": [
                "rable potential for carbon sequestration     seagrasses are "
            ]
        },
        "OCEA0220-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ans le contexte des changements climatiques et en particulier l"
            ]
        },
        "PHYS3010-2": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "correspondante    - changement climatique  outils d'investiga",
                "endre les causes du changement climatique et son impact sur l"
            ]
        },
        "SCER0010-1": {
            "captures? (?:du |de )?(?:co2|dioxyde de carbone)": [
                "ion  d\u00e9poussi\u00e9rage  capture du co2  pot catalytique 2 "
            ]
        },
        "SCER0046-1": {
            "bas[- ]carbon[^ ]+": [
                "sage \u00e0 une \u00e9conomie bas carbone - pens\u00e9e syst\u00e8me"
            ]
        },
        "SOCI0073-3": {
            "justice climat[^ ]+": [
                "ement durable et la justice climatique  les nouvelles tend"
            ]
        },
        "SPAT0026-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "e solaire jusqu'aux changements climatiques actuels  il s'adres"
            ],
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "l'holoc\u00e8ne  climat  gaz \u00e0 effet de serre et v\u00e9g\u00e9tation      "
            ]
        },
        "SPAT0027-3": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ne synth\u00e8se sur les changements climatiques actuels et futurs  ",
                "et de serre   4  le changement climatique au 20\u00e8me si\u00e8cle   a",
                "et mod\u00e8les   5  les changements climatiques du pass\u00e9   m\u00e9thodes",
                "\u00e9istoc\u00e8ne     6  le changement climatique du futur   sc\u00e9nario",
                "ocio-\u00e9conomiques et projections climatiques du giec   7  les im",
                "  7  les impacts du changement climatique  niveau de la mer  ",
                "a probl\u00e9matique des changements climatiques globaux     en guis"
            ],
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "rbone et bilans des gaz \u00e0 effet de serre   4  le changement "
            ]
        },
        "SPAT0077-1": {
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "e    inventaire des gaz \u00e0 effet de serre majeurs d'origine n",
                "n des \u00e9missions des gaz \u00e0 effet de serre anthropiques    a l",
                "evue les principaux gaz \u00e0 effet de serre anthropiques et nat",
                "r les \u00e9missions des gaz \u00e0 effet de serre anthropiques    sui"
            ]
        },
        "VEGE0027-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                "ol  l'influence des changements climatiques sur les cultures et"
            ]
        },
        "VEGE0034-1": {
            "(rechauffement|chang[^ ]+|context[^ ]+|att[\u00e9e]nu[^ ]+|project[^ ]+|impacts?|mod[\u00e9e\u00e8]l[^ ]+) clima[^ ]+": [
                " effets de serre et changement climatique li\u00e9es aux activit\u00e9s"
            ],
            "(?:[\u00e9e]missions? )?(?:de )?gaz (?:[\u00e0a] )?(?:effets? )(?:de )?serre": [
                "ogie   ainsi qu'aux \u00e9missions de gaz \u00e0 effets de serre et changement clima"
            ]
        }
    },
    "energy": {
        "ACER0048-1": {
            "consom[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "      - r\u00e9duire les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques ponctuelles  r\u00e9duir",
                "      1 r\u00e9duire les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques  r\u00e9duire les besoin"
            ],
            "utilis[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "es alternatives \u00e0 l'utilisation d'\u00e9nergie primaire fossile   "
            ]
        },
        "AGRO0016-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---e sa d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles mais peut \u00e9galemen---analyse des impacts environnementaux       partim 1  "
            ],
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "s le contexte de la transition \u00e9nerg\u00e9tique  le secteur agricol",
                "er les enjeux de la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans le secteur agr"
            ]
        },
        "ARCH0009-3": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---hoix des syst\u00e8mes - \u00e9nergies renouvelables et distribution de ---t  \u00e9nergie  impacts environnementaux     * d'applique"
            ]
        },
        "CHIM9234-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---our la production d'\u00e9nergie verte  \u00e9oliennes  cellule---t leur impact sur l'environnement \u00e9valu\u00e9e     l'\u00e9tudi"
            ]
        },
        "CHIM9234-2": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---our la production d'\u00e9nergie verte  \u00e9oliennes  cellule---t leur impact sur l'environnement \u00e9valu\u00e9e      les \u00e9t"
            ]
        },
        "CHIM9315-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---iff\u00e9rentes formes d'\u00e9nergie renouvelables et technologies ass---ts et \u00e0 leur impact environnemental  pluies acides  r"
            ],
            "consom[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "les relations entre consommation d'\u00e9nergie  d\u00e9mographie et d\u00e9v",
                "r l'\u00e9volution de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique mondiale    3  de d",
                "ur pour diminuer la consommation d'\u00e9nergie et assurer l'approv"
            ]
        },
        "CNAV0022-1": {
            "utilis[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "s en parall\u00e8le  les utilisateurs d'\u00e9nergie   classes d'utilisa"
            ]
        },
        "DROI2335-1": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "  financement de la transition \u00e9nerg\u00e9tique  finance socialemen"
            ]
        },
        "ECON0945-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---e d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables       - transport e---conomie  \u00e9nergie et environnement    ce cours est ass"
            ]
        },
        "ELEC0080-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---arition massive des \u00e9nergies renouvelables  de nouvelles charg---'investissement  et environnemental  au travers de di"
            ],
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "rastructure dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique  une courte introdu"
            ]
        },
        "ENVT0026-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---la valorisation des \u00e9nergies renouvelables     - l'utilisation--- d'\u00e9valuer l'impact environnemental d'un produit  pro"
            ]
        },
        "ENVT0068-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---valorisation des \u00e9nergies renouvelables    ce cours pr\u00e9sent---analyse des impacts environnementaux     au terme du "
            ]
        },
        "ENVT0070-1": {
            "consom[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ui va au-del\u00e0 de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique  approch\u00e9e dans d'a",
                " que ceux li\u00e9s \u00e0 la consommation \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 proprement parler"
            ]
        },
        "ENVT0071-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---projet en \u00e9nergies renouvelables et b\u00e2timents perfor---s et la performance environnementale des b\u00e2timents   "
            ]
        },
        "ENVT0072-1": {
            "([\u00e9e]lectri[^ ]+|panneaux?) photovol[^ ]+": [
                "hangeur  surface de panneaux photovoltaique  point de fonctionn",
                "hangeur  surface de panneaux photovoltaique  point de fonctionn"
            ]
        },
        "ENVT3042-1": {
            "consom[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ur les enjeux de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique  sur la pr\u00e9sentatio",
                "erg\u00e9tique  confort  consommation d'\u00e9nergie co\u00fbt d'exploitation"
            ]
        },
        "ENVT3059-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "--- et int\u00e9gration des \u00e9nergies renouvelables    partie sm  le co---lan  \u00e9nerg\u00e9tique ou environnemental  d'un b\u00e2timent af"
            ]
        },
        "FORE0043-1": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ion  carbonisation  transition \u00e9nerg\u00e9tique     durabilit\u00e9 natu"
            ]
        },
        "GEOL0008-1": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "drocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique      g\u00e9ologie appli",
                "drocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique\" ces 15 premi\u00e8res he",
                "  le contexte de la transition \u00e9nerg\u00e9tique  statistiques mondi"
            ],
            "effica[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                " les questions de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique  du calcul des \u00e9mis"
            ]
        },
        "GEOL0008-2": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "drocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique      g\u00e9ologie appli",
                "drocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique\" ces 15 premi\u00e8res he",
                "drocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique\"    ces 35 heures do",
                "  le contexte de la transition \u00e9nerg\u00e9tique  statistiques mondi"
            ],
            "effica[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                " les questions de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique  du calcul des \u00e9mis"
            ]
        },
        "GEOL0008-4": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "drocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique  g\u00e9ologie appliqu\u00e9e",
                "drocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique\" ces 15 premi\u00e8res he",
                "  le contexte de la transition \u00e9nerg\u00e9tique  statistiques mondi"
            ],
            "effica[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                " les questions de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique  du calcul des \u00e9mis"
            ]
        },
        "GEOL1046-1": {
            "(?:photovoltaic|solar|geothermal|hydro(electric)?)+( |-)?(energy|power)": [
                " jtt           deep geothermal energy exploration and exp"
            ]
        },
        "GEOL1050-1": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ventionnels dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique               intro",
                "ts en cours dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour r\u00e9duire l'empr"
            ],
            "effica[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ironnement          efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique    calcul des \u00e9miss"
            ]
        },
        "GERE0029-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "--- ou de production d'\u00e9nergie renouvelable      * recueillir d---ions de rem\u00e9diation environnementale dans les syst\u00e8me"
            ]
        },
        "GERE0036-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "--- ou de production d'\u00e9nergie renouvelable      de plus  le co---m\u00e9trologie environnementale    dans un conte"
            ]
        },
        "GERE0038-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---mes \u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e9nergies renouvelables      theorie      0---t technologies de l'environnement    1   former aux m"
            ]
        },
        "LANG2972-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---environnementaux    energies renouvelables    groupes de pr\u00e9se---    protection de l'environnement    les changements "
            ]
        },
        "LANG2973-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---environnementaux    energies renouvelables    groupes de pr\u00e9se---    protection de l'environnement    les changements "
            ]
        },
        "MECA0450-3": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---roduit le concept d'\u00e9nergie renouvelable et pr\u00e9sente le pote---issement par kw     environnement  impacts sur le cyc"
            ]
        },
        "MECA0519-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "--- ou de production d'\u00e9nergie renouvelable  sepaer      plus p---ans un contexte agroenvironnemental    choisir et dim"
            ]
        },
        "MECA0526-1": {
            "effica[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                " pour am\u00e9liorer son efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique  notamment par le b"
            ]
        },
        "SMEM0042-1": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?|eolien|solaire|fossile)---environnement": [
                "---uxembourg  finalit\u00e9 energies renouvelables   les r\u00e8glements de---ces et gestion de l'environnement \u00e0 finalit\u00e9 doivent "
            ]
        },
        "SPOL0099-1": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "s  les pratiques de transition \u00e9nerg\u00e9tique  les changements so"
            ]
        },
        "TRAD0202-1": {
            "transiti[^ ]+ [\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "h\u00e8mes   \u00e9nergies et transition \u00e9nerg\u00e9tique  sylviculture  am\u00e9n"
            ]
        },
        "UEEN0001-1": {
            "(?:photovoltaic|solar|geothermal|hydro(electric)?)+( |-)?(energy|power)": [
                "r water sanitation  hydropower       finally  the "
            ],
            "energy (?:consumption|use|efficiency|vector|assessment)": [
                "ted  cooling water  energy consumption for water sanitatio",
                "d scenarios and the energy consumption of pumping systems "
            ]
        }
    },
    "environment": {
        "AGRO0025-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ion territoriale en agro\u00e9cologie"
            ]
        },
        "ANIM0018-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "tivant des leviers  agro\u00e9cologiques  les savoirs et com"
            ]
        },
        "ANIM0024-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---e culture comme des \u00e9cosyst\u00e8mes particuliers  dan---\u00e9 pour augmenter la r\u00e9silience  et  5  optimiser l"
            ],
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "me d'\u00e9levage pour l'agro\u00e9cologie      contexte justi",
                "e ce cours        l'agro\u00e9cologie \u00e9tudie les syst\u00e8mes",
                "ision plus large  l'agro\u00e9cologie est consid\u00e9r\u00e9e comm",
                "mmation   l'\u00e9levage agro\u00e9cologique est peu \u00e9tudi\u00e9 dans",
                " des principes de l'agro\u00e9cologie aux productions ani",
                "urer une transition agro\u00e9cologique dans les syst\u00e8mes d",
                "es 5 principes de l'agro\u00e9cologie appliqu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9leva",
                "urer une transition agro\u00e9cologique du syst\u00e8me \u00e9tudi\u00e9  ",
                "alyse de l'approche agro\u00e9cologique appliqu\u00e9e aux syst\u00e8",
                " les principes de l'agro\u00e9cologie afin de devenir de ",
                "es de la transition agro\u00e9cologique     l'enseignement "
            ]
        },
        "BIOL0852-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---ecosyst\u00e8mes et changements cl---chauffement global  r\u00e9silience  r\u00e9sistance  giec  "
            ]
        },
        "BIOL0860-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "--- fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes  nous aborderons ---xploit\u00e9es pour la d\u00e9pollution de l'environnement "
            ]
        },
        "BIOL0863-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---fonctionnement de l'\u00e9cosyst\u00e8me aquatique   en par---venir et r\u00e9duire la pollution  promouvoir son uti"
            ]
        },
        "BIOL2003-1": {
            "(pertes?|d\u00e9teriorations?|impacts?|contamination) ([\u00e9e]cosyst[^ ]+|[\u00e9e]colo[^ ]+)": [
                "nombre d'esp\u00e8ces  l'impact \u00e9cologique  l'int\u00e9r\u00eat en anato"
            ]
        },
        "DROI0725-1": {
            "droit (de l')?environnement---protection (de l')environnement": [
                "---xi\u00e8me  consacr\u00e9e au droit de l'environnement marin  sont abord\u00e9e---essources que de la protection de l'environnement     aucu"
            ]
        },
        "ECON2298-3": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "lexif  circularit\u00e9  agro\u00e9cologie  \u00e9cosyst\u00e9mique  etc",
                "h\u00e8me 'm\u00e9ta' comme l'agro\u00e9cologie en mobilisant tant "
            ]
        },
        "ENVT0040-3": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " partim transitions agro\u00e9cologiques   partim d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'",
                "   partim d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'agro\u00e9cologie donn\u00e9 sous forme de",
                " partim transitions agro\u00e9cologiques   d\u00e9velopper une ca",
                "xit\u00e9 des dynamiques agro\u00e9cologiques     - poss\u00e9der une ",
                "e et historique des agro\u00e9cologies et de la diversit\u00e9 ",
                "xtes nationaux ou l'agro\u00e9cologie se d\u00e9veloppe   - co",
                "overses autour de l'agro\u00e9cologie sur les th\u00e9matiques",
                " partim transitions agro\u00e9cologiques   - lectures pr\u00e9par"
            ]
        },
        "ENVT0047-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " se  agriculture et agro\u00e9cologie    ils seront capab",
                "e du paysage ou \u00e0 l'agro\u00e9cologie     le cours donn\u00e9 "
            ]
        },
        "ENVT3016-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---s compartiments des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aqu---urbations li\u00e9es aux pollutions seront pr\u00e9sent\u00e9s  "
            ]
        },
        "GEOL0313-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---des risques  sant\u00e9  \u00e9cosyst\u00e8mes  ressources en ea---ener une \u00e9tude de d\u00e9pollution du sol ou de l'eau "
            ]
        },
        "GEST7030-1": {
            "ecologi---(anthropocene|transition (energetique|sociale|climatiq))": [
                "--- le nom d' economie ecologique    ecological ec---uer \u00e0 construire la transition sociale et \u00e9cologique      "
            ]
        },
        "GIRI9002-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---itoire  gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes     d'autre part ---omplexit\u00e9  syst\u00e8me  r\u00e9silience  pr\u00e9vention  pr\u00e9cau"
            ]
        },
        "HULG0491-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "innovation agro\u00e9cologique et production alime",
                "91-1   \"innovations agro\u00e9cologiques et production alime"
            ]
        },
        "HULG0492-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "et d\u00e9veloppement en agro\u00e9cologie    les engagements ",
                "et d\u00e9veloppement en agro\u00e9cologie\" peuvent \u00eatre consul"
            ]
        },
        "HULG0495-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "aires \"trajectoires agro\u00e9cologiques\""
            ]
        },
        "HULG9335-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "agro\u00e9cologie    les engagements ",
                "cours hulg9335-1   \"agro\u00e9cologie\" peuvent \u00eatre consul"
            ]
        },
        "INFO2038-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---ire et analyser les \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers  natur---rmes de durabilit\u00e9  r\u00e9silience et int\u00e9gration\"    "
            ]
        },
        "MANA0007-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s dans le master en agro\u00e9cologie   pour ce faire  il"
            ]
        },
        "OCEA0049-1": {
            "climat---environnement---ecologie": [
                "---  les courants  les climats et l'homme affecte---ie p\u00e9lagique      l'environnement p\u00e9lagique  occupe l---e biologique  et d' ecologie marine      - des \u00e9"
            ]
        },
        "OCEA0050-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---enthique       de l'\u00e9cosyst\u00e8me \"herbiers \u00e0 posido---ndice  paysager  de pollution          l'\u00e9tdiant "
            ]
        },
        "OCEA0053-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---s organismes et les \u00e9cosyst\u00e8mes marins  les liens---tiques \u00e9mergentes   pollution  d\u00e9chets  phytoplan"
            ]
        },
        "OCEA0227-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---fonctionnement de l'\u00e9cosyst\u00e8me aquatique   en par---venir et r\u00e9duire la pollution  promouvoir son uti"
            ]
        },
        "PEDA0056-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " d\u00e9veloppement de l'agro\u00e9cologie dans les pays du su"
            ]
        },
        "RCER0036-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---ure verte  nouveaux \u00e9cosyst\u00e8mes  b\u00e2timents v\u00e9g\u00e9ta--- v\u00e9g\u00e9taux li\u00e9s \u00e0 la pollution seront \u00e9galement pr"
            ]
        },
        "RSTG0010-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "\u00e0 o\u00f9 des masters en agro\u00e9cologie sont susceptibles d"
            ]
        },
        "RTFE2006-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " en relation avec l'agro\u00e9cologie et les enseignement"
            ]
        },
        "SCER0012-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[\u00e8e]m---(pollution|r\u00e9silience)": [
                "---s compartiments des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aqu---urbations li\u00e9es aux pollutions seront pr\u00e9sent\u00e9s  "
            ]
        },
        "VEGE0028-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "urales  y compris l'agro\u00e9cologie  et g\u00e9n\u00e9tiques  les"
            ]
        },
        "VEGE0036-1": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "agro\u00e9cologie tropicale et temp\u00e9r",
                "urs et du concept d'agro\u00e9cologie    ii  illustration",
                "cettes du concept d'agro\u00e9cologie et de pratiques agr",
                "gie et de pratiques agro\u00e9cologiques   excursions       ",
                " scientifiques de l'agro\u00e9cologie et de leur applicat",
                "cation de pratiques agro\u00e9cologiques dans des contextes ",
                "cettes du concept d'agro\u00e9cologie et leur faire acqu\u00e9",
                " des comp\u00e9tences en agro\u00e9cologie afin de leur permet",
                " les principes de l'agro-\u00e9cologie et discuter la fa\u00e7o",
                "t\u00e9r\u00eat des pratiques agro\u00e9cologiques vues lors des excur",
                " des comp\u00e9tences en agro\u00e9cologie afin de leur permet",
                "poser des solutions agro\u00e9cologiques en mati\u00e8re de gesti",
                "tion d'une pratique agro\u00e9cologique adapt\u00e9e \u00e0 un grand "
            ]
        },
        "VEGE0036-2": {
            "agro[- ]?[\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "agro\u00e9cologie tropicale et temp\u00e9r",
                "urs et du concept d'agro\u00e9cologie    ii  illustration",
                "cettes du concept d'agro\u00e9cologie et de pratiques agr",
                "gie et de pratiques agro\u00e9cologiques   excursions     do",
                "cettes du concept d'agro\u00e9cologie et leur faire acqu\u00e9",
                " des comp\u00e9tences en agro\u00e9cologie afin de leur permet",
                " les principes de l'agro-\u00e9cologie et discuter la fa\u00e7o",
                "t\u00e9r\u00eat des pratiques agro\u00e9cologiques vues lors des excur"
            ]
        },
        "VETE0036-6": {
            "climat---environnement---ecologie": [
                "---ge  le bruit  la bioclimatologie  l'isolation ---alit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de l'environnement            le cours---ecologie appliqu\u00e9e aux anima"
            ]
        }
    },
    "durability": {
        "AGRO0002-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---rtilisation pour le d\u00e9veloppement durable      situer et quan---en n et ses aspects environnementaux    raisonnement "
            ],
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "biens  programme de gestion durable de l'azote en agric"
            ]
        },
        "ARCH0085-5": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "--- de leur rapport au d\u00e9veloppement durable     - l'art   la ma---tude des ressources environnementales mobilis\u00e9es  ene"
            ]
        },
        "ARCH0560-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---les territoires  le d\u00e9veloppement durable et \u00e9coresponsable e--- signification et l'impact des m\u00e9thodes tran-s"
            ]
        },
        "ARCH0574-1": {
            "analyse de cycle de vie": [
                "rmique dynamique  d'analyse de cycle de vie  acv  et de l'\u00e9cono"
            ]
        },
        "ARCH0596-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "--- de leur rapport au d\u00e9veloppement durable    - l'art   la mai--- de construction    impacts sur le processus d"
            ]
        },
        "ARCH1734-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---ponsable au d\u00e9fi du d\u00e9veloppement durable       ce cours cons--- donnent forme \u00e0 un environnement ville ou village  l"
            ]
        },
        "ARCH2001-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---se des objectifs du d\u00e9veloppement durable de notre plan\u00e8te   ---n des r\u00e9seaux     \u00b7 impact de la conception de"
            ]
        },
        "ARCH2002-3": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ion inh\u00e9rente \u00e0 une gestion durable du territoire      "
            ]
        },
        "ARCH2007-2": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---de les principes du d\u00e9veloppement durable appliqu\u00e9s \u00e0 la conc---ation de la qualit\u00e9 environnementale et de la durabil"
            ]
        },
        "ARCH3275-1": {
            "architectures? durab[^ ]+": [
                "s et mat\u00e9riels de l'architecture durable  elle met \u00e9galement"
            ]
        },
        "BIOD0001-3": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "mise en \u009cuvre de la gestion durable des milieux naturel"
            ]
        },
        "BIOD0007-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ations en vue d'une gestion durable    cours magistraux"
            ]
        },
        "BIOL2036-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---x dans le cadre du \"d\u00e9veloppement durable\"     les cours th\u00e9or---sit\u00e9    indicateurs environnementaux    enjeux dans l"
            ]
        },
        "CHIM0699-2": {
            "analyse de cycle de vie": [
                "a m\u00e9thodologie de l'analyse de cycle de vie  acv  permettant d'"
            ]
        },
        "CHIM0742-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---ie des mat\u00e9riaux et d\u00e9veloppement durable    ce cours vise \u00e0 ---t durable  dd   les impacts li\u00e9s \u00e0 la fabricat"
            ]
        },
        "CHIM9248-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---fis actuels li\u00e9s au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 son impact pro---nt durable et \u00e0 son impact profond sur la conc"
            ]
        },
        "CHIM9315-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "gestion durable des combustibles   ",
                "pects associ\u00e9s \u00e0 la gestion durable des combustibles  l"
            ]
        },
        "DROI0960-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---oine commun \u00bb  le \u00ab d\u00e9veloppement durable \u00bb  l'\u00ab int\u00e9gration ---droit de l'environnement      l'enseignement"
            ]
        },
        "ECON0945-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---tion des esp\u00e8ces et d\u00e9veloppement durable  on aborde les prob---conomie  \u00e9nergie et environnement    ce cours est ass"
            ]
        },
        "ECON2246-2": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---vit\u00e9 5  croissance  d\u00e9veloppement durable et environnement 6 ---oppement durable et environnement 6  croissance  d\u00e9ve"
            ]
        },
        "ECON2257-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---ns une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable  a l'issue du cours---matique fonci\u00e8re et environnement    a partir d'\u00e9tude"
            ]
        },
        "ECON2275-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---vaux de groupe   le d\u00e9veloppement durable  la surpopulation h---s sur la sant\u00e9 et l'environnement qui ne sont pas tou"
            ]
        },
        "ECON2301-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "--- transition vers le d\u00e9veloppement durable     ce cours vise \u00e0---et ses cons\u00e9quences environnementales  nous aborderon"
            ]
        },
        "ENVT0026-1": {
            "analyse de cycle de vie": [
                "a m\u00e9thodologie de l'analyse de cycle de vie  acv  permettant d'"
            ]
        },
        "ENVT0028-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---  etude d'impact et d\u00e9veloppement durable          contributi---etude d'impact environnemental   a"
            ]
        },
        "ENVT0051-1": {
            "analyse de cycle de vie": [
                "ation        partie analyse de cycle de vie  acv    ce cours vi",
                "urs vise \u00e0 situer l'analyse de cycle de vie parmi les outils d'"
            ]
        },
        "ENVT0063-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "--- la biodiversit\u00e9 et d\u00e9veloppement durable   le cours appr\u00e9hen---s gestionnaire de l'environnement pour les rendre cap"
            ]
        },
        "ENVT0063-2": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "--- la biodiversit\u00e9 et d\u00e9veloppement durable    le cours appr\u00e9he---s gestionnaire de l'environnement pour les rendre cap"
            ]
        },
        "ENVT0066-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---me  soci\u00e9t\u00e9 civile  d\u00e9veloppement durable    dans cette persp---environnement et d\u00e9veloppement   "
            ]
        },
        "ENVT0067-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---communication et d\u00e9veloppement durable         communicati---ns la communication environnementale    enjeux de la "
            ]
        },
        "ENVT0846-2": {
            "\u00e9conomie circulaire": [
                "ld introduction \u00e0 l'\u00e9conomie circulaire    les grands enjeu"
            ]
        },
        "ENVT2009-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---ment la question du d\u00e9veloppement durable \u00e0 partir d'\u00e9tudes d---ctualit\u00e9 des enjeux environnementaux sur l'agenda de "
            ]
        },
        "ENVT2049-2": {
            "analyse de cycle de vie": [
                "    3  discuter une analyse de cycle de vie     expos\u00e9s et calc"
            ]
        },
        "ENVT3020-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "\u00e9cologique et d une gestion durable de la ressource afi"
            ]
        },
        "ENVT3022-1": {
            "analyse de cycle de vie": [
                "multicrit\u00e8re et une analyse de cycle de vie appliqu\u00e9e \u00e0 des pro"
            ]
        },
        "ENVT3023-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---environnement et de d\u00e9veloppement durable    - diff\u00e9rentes ap---ction d'indicateurs environnementaux globaux      - u"
            ]
        },
        "ENVT3044-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---ropie  lien avec le d\u00e9veloppement durable  applications diver--- scientifiques de l'environnement    le cours a pour "
            ]
        },
        "FORE0001-2": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "      long terme et gestion durable       l'\u00e9cosyst\u00e8me ",
                "urexploitation \u00e0 la gestion durable     - le cas de l'e",
                "r\u00eat les bases de sa gestion durable  et en particulier ",
                "n foresti\u00e8re  de la gestion durable en passant par la l"
            ]
        },
        "FORE0009-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "gestion durable des for\u00eats tropical"
            ]
        },
        "GCER0097-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---des 17 objectifs du d\u00e9veloppement durable des   nations unies---outils d'\u00e9valuation environnementale    cours 1  3h  "
            ]
        },
        "GCIV0008-2": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---jectif principal de d\u00e9veloppement durable du syst\u00e8me de trans---ement pertinents et environnementalement acceptables "
            ]
        },
        "GENV0001-2": {
            "analyse de cycle de vie": [
                "de l'environnement  analyse de cycle de vie      l'enseignement",
                " risque ainsi que l'analyse de cycle de vie  gr\u00e2ce \u00e0 la connais"
            ],
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "  hydro\u00e9lectricit\u00e9  gestion durable des r\u00e9servoirs  imp"
            ]
        },
        "GENV0002-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---energie et d\u00e9veloppement durable    nos soci\u00e9t\u00e9s son---n particulier  de l'impact que les \u00e9nergies re"
            ]
        },
        "GEOG0212-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "iliser en vue de la gestion durable des ressources en t"
            ]
        },
        "GEST3024-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---entreprise et d\u00e9veloppement durable           descripti---rs  soci\u00e9t\u00e9 civile  environnement  etc    ensuite  il"
            ]
        },
        "GEST7030-1": {
            "economie ecologique": [
                "onnu sous le nom d' economie ecologique    ecological econo",
                "es essentiels de l' economie ecologique  peuvent \u00eatre assoc"
            ],
            "ecological economics": [
                "nomie ecologique    ecological economics  en anglais  en exa"
            ],
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---\u00e9s \u00e0 un objectif de d\u00e9veloppement durable dans sa double dime---\u00e8res \u00e9conomiques et environnementales  une fois pos\u00e9e"
            ]
        },
        "GRHO0035-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---mondialisation    - d\u00e9veloppement durable et rse \u00e0 l'\u00e9chelle ---- mondialisation et impact sur la vie des entr"
            ]
        },
        "HULG0365-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---porains tels que le d\u00e9veloppement durable  l'empreinte \u00e9colog---e  les l\u00e9gislations environnementale  paysag\u00e8re  urba"
            ],
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ns une dynamique de gestion durable  r\u00e9sultant de l'\u00e9vo",
                "n\u00e9 \u00e0 promouvoir une gestion durable de l'espace foncier"
            ]
        },
        "HULG9350-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---environnement et du d\u00e9veloppement durable---droit de l'environnement et du d\u00e9veloppement"
            ]
        },
        "MECA0526-1": {
            "\u00e9conomie circulaire": [
                " pyrom\u00e9tallurgie et \u00e9conomie circulaire    - re-manufacturi"
            ]
        },
        "OCEA0223-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---arine  aquaculture  d\u00e9veloppement durable  conservation  anth---e  la phylog\u00e9nie  l'\u00e9cologie  la physiologie et "
            ]
        },
        "OCEA2022-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ironnementale de la gestion durable des ressources mari"
            ]
        },
        "PAYS0013-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "--- une perspective de d\u00e9veloppement durable  description d\u00e9tail---e sont le social  l'\u00e9cologie et l'\u00e9conomie   les"
            ]
        },
        "PAYS0013-2": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "--- une perspective de d\u00e9veloppement durable  description d\u00e9tail---e sont le social  l'\u00e9cologie et l'\u00e9conomie   les"
            ]
        },
        "STFE2004-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "r compl\u00e9mentaire en gestion durable de l'\u00e9nergie doiven",
                "en relation avec la gestion durable de l'\u00e9nergie  r\u00e9ali",
                "r compl\u00e9mentaire en gestion durable de l'\u00e9nergie       "
            ]
        },
        "TRAD0116-1": {
            "(d\u00e9velopp[^ ]+|solutions?) durab[^ ]+---(impact|environnement|[\u00e9e]cologie)": [
                "---otectionnisme  fmi  d\u00e9veloppement durable et certains aspects---tualit\u00e9 \u00e9conomique  environnementale   ainsi que de q"
            ]
        },
        "VETE2067-1": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "\u00e9 des animaux et la gestion durable des \u00e9levages  les r"
            ]
        }
    }
}