{
    "decarbonization": {},
    "energy": {
        "UA-B1-ARCHIT-012-M": {
            "solaires? thermiques?": [
                "er les avantages du solaire thermique  du solaire photovo",
                "roid   la v\u00e9randa   solaire thermique   solaire photovolt"
            ],
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "ermique  du solaire photovolta\u00efque  des pompes \u00e0 chale",
                "thermique   solaire photovolta\u00efque    pompe \u00e0 chaleur "
            ]
        },
        "UA-B2-ARCHIT-015-M": {
            "consom[^ ]+ (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                " paroi  calculer la consommation \u00e9nerg\u00e9tique d'une paroi   calcu"
            ]
        },
        "UA-B3-ARCHIT-013-M": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "ssiles et sources d'energies renouvelables pour le chauffage  "
            ],
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ fossiles?": [
                "t inconv\u00e9nients des energies fossiles et sources d'energi"
            ]
        },
        "UI-B1-IRCIVI-009-M": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "in de la mati\u00e8re  d'\u00e9nergie renouvelable  de consommation de"
            ],
            "(?:[\u00e9e]nergies? )?[\u00e9e]olien[^ ]+": [
                "laire  hydraulique  \u00e9olienne  sont abord\u00e9es  les"
            ]
        },
        "UI-B3-IRCIVA-010-M": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "ue  le syst\u00e8me knx  \u00e9nergies renouvelables"
            ]
        },
        "UI-B3-IRCIVI-004-M": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ations le probl\u00e8me  bilans d'\u00e9nergie  flux de chaleur   "
            ]
        },
        "US-B1-SCBIOC-009-C": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "es de la glycolyse  bilan \u00e9nerg\u00e9tique et r\u00e9gulation de la"
            ]
        },
        "US-B1-SCBIOC-017-C": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "es de la glycolyse  bilan \u00e9nerg\u00e9tique et r\u00e9gulation de la"
            ]
        },
        "US-B1-SCBIOC-022-C": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "es de la glycolyse  bilan \u00e9nerg\u00e9tique et r\u00e9gulation de la"
            ]
        },
        "US-B2-SCBIOL-007-M": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "ier est mis sur les bilans \u00e9nerg\u00e9tiques  thermodynamiques  "
            ]
        },
        "UW-B3-IGGEST-003-M": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "in de la mati\u00e8re  d'\u00e9nergie renouvelable  de consommation de"
            ],
            "(?:[\u00e9e]nergies? )?[\u00e9e]olien[^ ]+": [
                "laire  hydraulique  \u00e9olienne  sont abord\u00e9es  les"
            ]
        }
    },
    "consumption": {
        "UA-B2-ARCHIT-015-M": {
            "consom[^ ]+ \u00e9nerg[^ ]+": [
                " paroi  calculer la consommation \u00e9nerg\u00e9tique d'une paroi   calcu"
            ]
        }
    },
    "environment": {
        "UA-B1-ARCHIT-012-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "n carbone  empreinte \u00e9cologique  biosph\u00e8re  \u00e9cosyst",
                "carbone  l'empreinte \u00e9cologique     la biog\u00e9n\u00e8se   "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "logique  biosph\u00e8re  \u00e9cosyst\u00e8me  biogen\u00e8se   - d\u00e9fi",
                " et \u00e9daphiques d'un \u00e9cosyst\u00e8me     - expliquer l'e",
                "la mati\u00e8re dans les \u00e9cosyst\u00e8mes     - expliquer les",
                " la respiration   l'\u00e9cosyst\u00e8me   relation trophiqu"
            ]
        },
        "UA-B1-ARCHIT-016-M": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "s \u00e9tudiants dans un \u00e9cosyst\u00e8me p\u00e9dagogique num\u00e9riq",
                " vision globale des \u00e9cosyst\u00e8mes professionnels  1  "
            ]
        },
        "UH-M1-METISS-003-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "c les probl\u00e9matiques \u00e9cologiques  les aspects id\u00e9olo",
                "ls sur la transition \u00e9cologique \u00e0 partir d'une appr",
                "ls sur la transition \u00e9cologique ainsi que leurs cri",
                "eaux mod\u00e8les sociaux \u00e9cologiques du point de vue th\u00e9",
                "uerelle au sein de l'\u00e9cologie   conscience \u00e9colog",
                "cologie   conscience \u00e9cologique   les approches de ",
                "tion   la transition \u00e9cologique   les nouveaux mod\u00e8",
                "uveaux mod\u00e8les socio-\u00e9cologiques   les perspectives "
            ]
        },
        "UH-M1-METISS-004-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "rmes   \" transition  \u00e9cologie sociale et biens co",
                "it\u00e9 d'apprentissage \"ecologie sociale et biens co"
            ]
        },
        "UH-M1-METISS-036-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ations de l'approche \u00e9cologique en sciences de l'\u00e9d"
            ]
        },
        "UH-M1-METISS-042-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " les transformations \u00e9cologiques auxquelles font fac",
                " des transformations \u00e9cologiques pour nous ramener a",
                "  de transformations \u00e9cologiques observ\u00e9es en diff\u00e9r"
            ]
        },
        "UH-M1-METISS-050-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " les transformations \u00e9cologiques auxquelles font fac",
                " des transformations \u00e9cologiques pour nous ramener a",
                "  de transformations \u00e9cologiques observ\u00e9es en diff\u00e9r"
            ]
        },
        "UI-B1-IRCIVI-009-M": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "la dynamique   de l'\u00e9cosyst\u00e8me  les g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s  l"
            ]
        },
        "UI-B3-IRCIVA-012-M": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " la description des \u00e9cosyst\u00e8mes  des pollutions aqu",
                "onnement et sur les \u00e9cosyst\u00e8mes   - la troisi\u00e8me pa"
            ]
        },
        "UM-B1-PHARMA-007-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ur \u00e9volution et leur \u00e9cologie  diversit\u00e9 biologiq"
            ]
        },
        "UM-B3-BIOMED-002-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "nismes avec l'homme  \u00e9cologie microbienne  vecteu"
            ]
        },
        "UM-B3-MEDECI-002-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "nismes avec l'homme  \u00e9cologie microbienne  vecteu"
            ]
        },
        "UP-B2-BAGENE-005-C": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "\u00e9s interne  externe  \u00e9cologique  biais  - plans exp"
            ]
        },
        "UP-B2-BAGENE-005-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "\u00e9s interne  externe  \u00e9cologique  biais  - plans exp"
            ]
        },
        "UP-B2-BALOGO-005-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "\u00e9s interne  externe  \u00e9cologique  biais  - plans exp"
            ]
        },
        "US-B1-SCBIOL-004-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ur \u00e9volution et leur \u00e9cologie  diversit\u00e9 biologiq"
            ]
        },
        "US-B2-SCBIOC-929-C": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "gulation   notions d'\u00e9cologie microbienne    intr"
            ]
        },
        "US-B2-SCBIOL-007-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "tissage basique de l'ecologie g\u00e9n\u00e9rale   conditio"
            ]
        },
        "US-B2-SCBIOL-008-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "anaceae  violaceae   ecologie   type biologie   s"
            ]
        },
        "US-B3-SCBIOC-933-C": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ersit\u00e9  \u00e9volution et \u00e9cologie  l'\u00e9tudiant aura ac",
                " des organismes et l'\u00e9cologie g\u00e9n\u00e9rale  une appro",
                "ersit\u00e9  \u00e9volution et \u00e9cologie investigue les inte",
                "s liant les facteurs \u00e9cologiques  la s\u00e9lection qu'il",
                "issance globale de l'\u00e9cologie  de l'\u00e9volution et "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " jusqu'\u00e0 celle de l'\u00e9cosyst\u00e8me ou de la biosph\u00e8re "
            ]
        },
        "US-B3-SCBIOL-004-M": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "nisms marins   v  l'\u00e9cosyst\u00e8me littoral   vi  l'\u00e9c",
                "me littoral   vi  l'\u00e9cosyst\u00e8me subtidal   vii  l'\u00e9",
                "e subtidal   vii  l'\u00e9cosyst\u00e8me corallien"
            ]
        },
        "US-B3-SCBIOL-005-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ie des organismes et \u00e9cologie   master en biochim"
            ]
        },
        "US-B3-SCBIOL-008-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "dans le domaine de l'\u00e9cologie  en \u00e9tudiant diff\u00e9r"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "\u00e9tudiant diff\u00e9rents \u00e9cosyst\u00e8mes marins  hydrosph\u00e8re",
                "ntes masses d'eaux  ecosyst\u00e8mes p\u00e9lagique  benthiqu",
                "ique  y compris les \u00e9cosyst\u00e8mes abyssaux  c\u00f4tiers  ",
                "r\u00e9cifs coralliens   ecosyst\u00e8me  bioc\u00e9nose  cha\u00eene "
            ]
        },
        "US-B3-SCBIOL-010-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ion de zoologie et d'\u00e9cologie se d\u00e9roule \u00e0 vidaub",
                "endre contact avec l'\u00e9cologie terrestre d'une r\u00e9g",
                "tion de la structure \u00e9cologique de la faune et de l",
                "g\u00e9tale  cartographie \u00e9cologique  utilisation du gns"
            ]
        },
        "US-B3-SCBIOL-014-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " de la microbiologie ecologie microbienne structu",
                "\u00e9thodes utilis\u00e9es en \u00e9cologie microbienne evoluti"
            ]
        },
        "US-M1-BIOL60-019-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "n\u00e9tique d\u00e9mographie  \u00e9cologie  etc    le cours se"
            ]
        },
        "US-M1-BIOL60-021-M": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ns essentielles de l'\u00e9cologie microbienne et ce p"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "on  rappels  2  les \u00e9cosyst\u00e8mes microbiens majeurs "
            ]
        },
        "UW-B3-IGGEST-003-M": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " l'atmosph\u00e8re  de l'\u00e9cosyst\u00e8me  les g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s  l"
            ]
        }
    },
    "climatology": {
        "UW-B2-IGGEST-003-M": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "nementaux majeurs   r\u00e9chauffement climatique  acidification des "
            ]
        }
    },
    "durability": {
        "UI-B1-IRCIVI-009-M": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ans l'optique d'un  d\u00e9veloppement durable   comparer diff\u00e9ren",
                "ources    notion de d\u00e9veloppement durable   \u00e9tude des syst\u00e8me",
                "vironnement  \" et \" d\u00e9veloppement durable \" sont souvent empl",
                "de d\u00e9finir le terme d\u00e9veloppement durable   \" un d\u00e9veloppemen",
                "ment durable   \" un d\u00e9veloppement durable est un d\u00e9veloppemen"
            ]
        },
        "UI-M1-IRIGIG-840-C": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "omie circulaire  de d\u00e9veloppement durable  \u00e9crire  pr\u00e9senter "
            ]
        },
        "UW-B3-IGGEST-003-M": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "dans l'optique d'un d\u00e9veloppement durable   comparer diff\u00e9ren",
                "vironnement  \" et \" d\u00e9veloppement durable \" sont souvent empl",
                "de d\u00e9finir le terme d\u00e9veloppement durable   \" un d\u00e9veloppemen",
                "ment durable   \" un d\u00e9veloppement durable est un d\u00e9veloppemen"
            ]
        }
    },
    "society": {}
}