{
    "decarbonization": {
        "EINGM107": {
            "(?:bilan[^ ]+|empreint[^ ]+) carbon[^ ]+": [
                "  analyse des flux  empreintes carbone       normes qualit"
            ]
        }
    },
    "energy": {
        "MMEDB331": {
            "hydro-?[\u00e9e]l[\u00e9e]ctri[^ ]+": [
                "e         equilibre hydro-\u00e9lectrique         physiologie"
            ]
        },
        "SBOEM260": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "cides  production d'\u00e9nergie verte         il s'effect"
            ]
        },
        "SCHIB111": {
            "bilans? (?:d')?[\u00e9e]nerg[^ ]+": [
                "riques      chap v  bilan \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9volution des tr"
            ]
        },
        "SCHIM123": {
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "     4 c  mat\u00e9riaux photovolta\u00efques                   4",
                "     4 c  mat\u00e9riaux photovolta\u00efques                 4 d"
            ]
        },
        "SCHIM124": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ fossiles?": [
                "e l'\u00e9puisement de l'\u00e9nergie fossile et la prolongation ",
                "e l'\u00e9puisement de l'\u00e9nergie fossile et la prolongation "
            ]
        },
        "SCHIM223": {
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ (?:renouvelab[^ ]+|vertes?)": [
                "sources d'\u00e9nergie   energies renouvelables  pr\u00e9sentation des \u00e9",
                "n  introduction aux \u00e9nergies vertes  pr\u00e9sentation du pr",
                "ire   ~1h        5  \u00e9nergies renouvelables  photovolta\u00efque org",
                "ique  ~2h        6  \u00e9nergies renouvelables  thermo\u00e9lectrique o",
                " 2h        co 2  et \u00e9nergie renouvelables par photosynth\u00e8se  "
            ],
            "[\u00e9e]nerg[^ ]+ fossiles?": [
                "s  pr\u00e9sentation des \u00e9nergies fossiles  p\u00e9trole  gaz natur",
                "      1  mati\u00e8re et energies fossiles  p\u00e9trole  gaz natur"
            ],
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "gies renouvelables  photovolta\u00efque organique  ~2h     "
            ]
        },
        "SCHIM224": {
            "(?:photovoltaic|solar|geothermal|hydro(electric)?)+( |-)?(energy|power)": [
                "ronic materials and solar energy conversio"
            ]
        },
        "SPHYM106": {
            "photovolta[i\u00ef]ques?": [
                "ux   diode  cellule photovolta\u00efque  senseurs  transpor"
            ]
        }
    },
    "consumption": {},
    "environment": {
        "DROIB330": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " civile au pr\u00e9judice \u00e9cologique font l'objet de la "
            ]
        },
        "EINGB221": {
            "d\u00e9fis? environnement[^ ]+": [
                "       chapitre 1   d\u00e9fis environnementaux     chapitre 2   pr"
            ]
        },
        "EINGM107": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "de cas       part 3  ecologie industrielle et th\u00e9"
            ]
        },
        "FACCM301": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "nduira \u00e0 une vision \u00e9cosyst\u00e9mique du d\u00e9veloppement de"
            ]
        },
        "FINT0039": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s  crise \u00e9conomique  \u00e9cologique  sociale  politique"
            ]
        },
        "LELVB002": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " vlaamse cultuur     ecologie     religie     pol"
            ]
        },
        "LPHIB103": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "pr\u00e9hender les enjeux \u00e9cologiques contemporains  et c"
            ]
        },
        "SBIOB001": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "  de cartographie  d'\u00e9cologie  de g\u00e9ographie  d'a"
            ]
        },
        "SBIOB207": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "les traits et l'\u00e9tat \u00e9cologique des eaux de surface"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "les       bases des \u00e9cosyst\u00e8mes       pr\u00e9sentation "
            ]
        },
        "SBIOB209": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "ies dans les divers \u00e9cosyst\u00e8mes qu'elles ont coloni"
            ]
        },
        "SBIOB208": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " outils ad\u00e9quats \u00e0 l\u2019\u00e9cologie de terrain en abord"
            ]
        },
        "SBIOB212": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "s et pratiques  de l'\u00e9cologie          objectifs ",
                "aissances de base en \u00e9cologie g\u00e9n\u00e9rale  leur perm",
                "        contenu    l'\u00e9cologie pr\u00e9cise les relatio"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " leur milieu   et l'\u00e9cosyst\u00e8me qui constitue le pl"
            ]
        },
        "SBIOB229": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "la conservation et d\u2019\u00e9cologie pourront \u00eatre abord"
            ]
        },
        "SBIOB309": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ises dans le cours d'\u00e9cologie g\u00e9n\u00e9rale  bac 2   a",
                "quisition de donn\u00e9es \u00e9cologiques sur base d'\u00e9chantil"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " diff\u00e9rents types d'\u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et aquat"
            ]
        },
        "SBIOB326": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "  qui se destine \u00e0 l'\u00e9cologie  la physiologie ou "
            ]
        },
        "SBIOB344": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "vironnement ou radio-\u00e9cologie   plusieurs autres "
            ]
        },
        "SBIOB346": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "iff\u00e9rentes notions d'\u00e9cologie li\u00e9es au ph\u00e9nom\u00e8ne ",
                "\u00e0 utiliser un mod\u00e8le \u00e9cologique simple      partie "
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes        partie esp\u00e8c",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes      - entrainer le",
                " fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes                    "
            ]
        },
        "SBIOB362": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ncipaux aspects de l'\u00e9cologie animale  l'acc\u00e8s au",
                "ures sociales  socio-\u00e9cologie et socio-biologie  "
            ]
        },
        "SBIOB367": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "stress et concepts d'\u00e9cologie du stress et d'endo"
            ]
        },
        "SBIOB368": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "tude de recherche en \u00e9cologie appliqu\u00e9e  souvent ",
                "dans la domaine de l\u2019\u00e9cologie appliqu\u00e9e          "
            ]
        },
        "SBIOM131": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "es vari\u00e9s tels que l'\u00e9cologie  la m\u00e9decine et la "
            ]
        },
        "SBIOM201": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "\u00e8les au point de vue \u00e9cologie  cycle \u00e9volutif et "
            ]
        },
        "SBOEM108": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "rrain pour \u00e9tudier l'\u00e9cologie des macro-invert\u00e9br",
                "ons scientifiques en \u00e9cologie communautaire      ",
                " \u00e9tude de terrain en \u00e9cologie aquatique          ",
                " respectivement de l'\u00e9cologie des lacs et un de l",
                " des lacs et un de l'\u00e9cologie des rivi\u00e8res       "
            ]
        },
        "SBOEM112": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "iatement des donn\u00e9es \u00e9cologiques et introduire de no"
            ]
        },
        "SBOEM124": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "entissage    cours d'\u00e9cologie mol\u00e9culaire enseign",
                "es dans la recherche \u00e9cologique et \u00e9volutive  les \u00e9"
            ]
        },
        "SBOEM142": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " perturbations de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me           contenu  "
            ]
        },
        "SBOEM162": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "\u00e0 utiliser un mod\u00e8le \u00e9cologique pr\u00e9cod\u00e9 pour \u00e9value",
                "inants  chimiques et \u00e9cologiques  des effets sur les",
                "inants  chimiques et \u00e9cologiques  des effets sur les",
                "plication de mod\u00e8les \u00e9cologiques pour quantifier les"
            ],
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "nces au niveau de l'\u00e9cosyst\u00e8me sont \u00e9galement disc",
                "ants                \u00e9cosyst\u00e8mes  cons\u00e9quences des e",
                "r les fonctions des \u00e9cosyst\u00e8mes                intr"
            ]
        },
        "SBOEM165": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ess in evolution and ecology  methodology  exper",
                "mics in evolutionary ecology with a focus on stu"
            ]
        },
        "SBOEM237": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "des bases de donn\u00e9es \u00e9cologiques et physicochimiques",
                "t interpr\u00e9ter l\u2019\u00e9tat \u00e9cologique sur base de ces don",
                " pour estimer l'\u00e9tat \u00e9cologique d'un eau de surface",
                "ur quantifier l\u2019\u00e9tat \u00e9cologique d\u2019une eau de surfac",
                "'\u00e9volution de l'\u00e9tat \u00e9cologique d\u2019une eau de surfac",
                "ur quantifier l\u2019\u00e9tat \u00e9cologique des eaux de surface",
                "ple  calculer l'\u00e9tat \u00e9cologique          descriptio"
            ]
        },
        "SGOGB210": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " notion de services ecosyst\u00e9miques au travers de cas c",
                " notion de services ecosyst\u00e9miques au travers de cas c",
                "uation des services \u00e9cosyst\u00e9miques pour une gestion te"
            ]
        },
        "SGOLB303": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "sol - le sol dans l'\u00e9cosyst\u00e8me - ph\u00e9nom\u00e8nes de mig"
            ]
        },
        "SSMRM102": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "concept de services ecosyst\u00e9miques  dans le contexte i",
                "concept de services ecosyst\u00e9miques est introduit comme"
            ]
        },
        "SSMRM103": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "ts de syst\u00e8mes socio-\u00e9cologiques et de r\u00e9silience  a",
                "n aux syst\u00e8mes socio-\u00e9cologiques  dans le contexte d",
                "lexit\u00e9 et r\u00e9silience \u00e9cologique  articul\u00e9 autour de",
                " de r\u00e9silience socio-\u00e9cologiques  il aborde  entre a"
            ]
        },
        "SSMRM104": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                " la transition socio-\u00e9cologiques  et leurs implicati",
                "es transitions socio-\u00e9cologiques    collapsologie  i"
            ]
        },
        "SSPSB102": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "  en biologie  ou en \u00e9cologie  plus g\u00e9n\u00e9ralement "
            ]
        },
        "SSPSB107": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                " de l'animal et des \u00e9cosyst\u00e8mes dans la biosph\u00e8re e"
            ]
        },
        "SVETB205": {
            "[^a-z][\u00e9e]colo[^ ]+": [
                "'objectif du cours d'\u00e9cologie appliqu\u00e9e aux anima",
                "ncipes g\u00e9n\u00e9raux de l'\u00e9cologie et continue ensuite",
                "ncipes g\u00e9n\u00e9raux de l'\u00e9cologie         du logement"
            ]
        },
        "SVETB310": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "avec la multitude d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes colonis\u00e9s par les m"
            ]
        },
        "ZOOL2000-1": {
            "[\u00e9e]cosyst[^ ]+": [
                "alimentaires et les \u00e9cosyst\u00e8mes  les bases du calcu"
            ]
        }
    },
    "climatology": {
        "EFAEM057": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "innovation       le r\u00e9chauffement climatique       drogues      "
            ]
        },
        "EINGB221": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ermodynamique     - climatologie     - physique des "
            ],
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "d\u00e9chets  pollution  r\u00e9chauffement climatique     li\u00e9es au domain"
            ]
        },
        "SBIOB153": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                " biodiversit\u00e9 et du changement climatique       ma\u00eetriser le ",
                " biodiversit\u00e9 et du changement climatique          contenu   ",
                " biodiversit\u00e9 et du changement climatique           table des"
            ],
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "oxyde de carbone et r\u00e9chauffement climatique     7  biologie de "
            ]
        },
        "SBIOB229": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ternationale sur le r\u00e9chauffement climatique  etc  pratiquement "
            ]
        },
        "SCHIM124": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ce aux probl\u00e8mes du r\u00e9chauffement climatique  de l'\u00e9puisement de",
                "ce aux probl\u00e8mes du r\u00e9chauffement climatique  de l'\u00e9puisement de"
            ]
        },
        "SCHIM229": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "d\u00e9fi \u00e9nerg\u00e9tique et changement climatique     iii  chimie de "
            ]
        },
        "SGOGB302": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "\u00e9orologie et temps  climatologie et climat  syst\u00e8me ",
                "\u00e9orologie et temps  climatologie et climat  syst\u00e8me ",
                "\u00e0 r\u00e9aliser un bilan climatologique mensuel"
            ],
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ent est mis sur les changements climatiques et l'amplification ",
                "ns  intertropicaux  changements climatiques  effet de serre    ",
                "determinants 9  les changements climatiques - l'effet de serre "
            ],
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "dans le contexte du r\u00e9chauffement climatique           objectifs"
            ]
        },
        "SGOLB304": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ie  diagen\u00e8se  pal\u00e9oclimatologie                 obj"
            ]
        },
        "SGOLB311": {
            "climatolog[^ ]+": [
                " la g\u00e9ologie   pal\u00e9oclimatologie  biostratigraphie e"
            ]
        },
        "SSMRM102": {
            "chang[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "changement global   changement climatique  esp\u00e8ces invasives ",
                "tes de la plan\u00e8te   changement climatique  perturbation du cy"
            ]
        },
        "SSPSM101": {
            "r\u00e9chauff[^ ]+ clima[^ ]+": [
                "ette probl\u00e9matique  r\u00e9chauffement climatique  \u00e9puisement des res"
            ]
        },
        "SVETB205": {
            "climatolog[^ ]+": [
                "ge  le bruit  la bioclimatologie  l'isolation  la ve"
            ]
        }
    },
    "durability": {
        "DROIB330": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "environnement et au d\u00e9veloppement durable        comprendre l",
                "notion nouvelle  le d\u00e9veloppement durable           contenu  ",
                "environnement et le d\u00e9veloppement durable peuvent trouver pla",
                "environnement et au d\u00e9veloppement durable  de leur port\u00e9e et ",
                "roit au recours  le d\u00e9veloppement durable fait de plus son en",
                "environnement et le d\u00e9veloppement durable un terrain favorabl"
            ]
        },
        "ECGEB284": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "rd des objectifs de d\u00e9veloppement durable  odd  d\u00e9finis par l"
            ]
        },
        "ECGEB321": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ns la dignit\u00e9       d\u00e9veloppement durable et spiritualit\u00e9    "
            ]
        },
        "EDEVM334": {
            "sustainable (?:development|consumption|management|practice|product[^ ]+|architecture)": [
                " makers and promote sustainable development  this course will r"
            ]
        },
        "EINGM107": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "es pour soutenir le d\u00e9veloppement durable     - r\u00e9flexion cri",
                "ature syst\u00e9mique du d\u00e9veloppement durable      - compr\u00e9hensio",
                "er des objectifs de d\u00e9veloppement durable     - analyse des o",
                "re des objectifs de d\u00e9veloppement durable          contenu   ",
                "ens\u00e9e syst\u00e9mique et d\u00e9veloppement durable [5h]     part 2  ou",
                "t 2  technologie et d\u00e9veloppement durable [5h]         m\u00e9thod"
            ]
        },
        "INFOM476": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " lien entre tics et d\u00e9veloppement durable  il vise \u00e0 sensibil",
                "diants aux d\u00e9fis du d\u00e9veloppement durable et \u00e0 les faire r\u00e9fl",
                "ition du concept de d\u00e9veloppement durable  - les indicateurs ",
                " les indicateurs de d\u00e9veloppement durable   - les syst\u00e8mes de"
            ]
        },
        "SGOGB101": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "dans une optique de d\u00e9veloppement durable                    ",
                "dans une optique de d\u00e9veloppement durable                    "
            ]
        },
        "SGOGB310": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "dans une optique de d\u00e9veloppement durable et ce dans des cont",
                "dans une optique de d\u00e9veloppement durable et ce dans des cont"
            ]
        },
        "SGOLB303": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "ne r\u00e9flexion sur le d\u00e9veloppement durable           objectifs"
            ]
        },
        "SSMRM101": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                " rural  \u00e0 l\u2019aune du d\u00e9veloppement durable"
            ]
        },
        "SSMRM103": {
            "gestio[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "rticipatifs pour la gestion durable des ressources natu"
            ]
        },
        "SSPSB107": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "s la perspective du d\u00e9veloppement durable  la troisi\u00e8me parti"
            ]
        },
        "SSPSB208": {
            "d\u00e9velopp[^ ]+ durab[^ ]+": [
                "iques  \u00e9conomiques  d\u00e9veloppement durable  sant\u00e9 publique  l\u00e9"
            ]
        }
    },
    "society": {}
}