{"DROI-D103": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-droi-d103", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nanne lagerwall (coordonnateur)", " arnaud louwette et julien pieret"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Une premi\u00e8re partie s'attache \u00e0 une \u00e9tude analytique des diff\u00e9rents aspects du syst\u00e8me juridique. Sont ainsi abord\u00e9s les concepts de sujet de droit, le syst\u00e8me des sources, ainsi qu'un aper\u00e7u des mati\u00e8res et juridictions qui composent l'ordre juridique positif. Une seconde partie est consacr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tude critique. On d\u00e9terminera les repr\u00e9sentations sous-jacentes au discours juridique, par l'interm\u00e9diaire de notions comme l'Etat de droit. Sur cette base sera d\u00e9termin\u00e9 le r\u00f4le du droit positif dans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste lib\u00e9rale.", "goal": "Une premi\u00e8re partie s'attache \u00e0 une \u00e9tude analytique des diff\u00e9rents aspects du syst\u00e8me juridique. Sont ainsi abord\u00e9s les concepts de sujet de droit, le syst\u00e8me des sources, ainsi qu'un aper\u00e7u des mati\u00e8res et juridictions qui composent l'ordre juridique positif. Une seconde partie est consacr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tude critique. On d\u00e9terminera les repr\u00e9sentations sous-jacentes au discours juridique, par l'interm\u00e9diaire de notions comme l'Etat de droit. Sur cette base sera d\u00e9termin\u00e9 le r\u00f4le du droit positif dans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste lib\u00e9rale.", "prerquisite": "Une premi\u00e8re partie s'attache \u00e0 une \u00e9tude analytique des diff\u00e9rents aspects du syst\u00e8me juridique. Sont ainsi abord\u00e9s les concepts de sujet de droit, le syst\u00e8me des sources, ainsi qu'un aper\u00e7u des mati\u00e8res et juridictions qui composent l'ordre juridique positif. Une seconde partie est consacr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tude critique. On d\u00e9terminera les repr\u00e9sentations sous-jacentes au discours juridique, par l'interm\u00e9diaire de notions comme l'Etat de droit. Sur cette base sera d\u00e9termin\u00e9 le r\u00f4le du droit positif dans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste lib\u00e9rale.", "method": "Une premi\u00e8re partie s'attache \u00e0 une \u00e9tude analytique des diff\u00e9rents aspects du syst\u00e8me juridique. Sont ainsi abord\u00e9s les concepts de sujet de droit, le syst\u00e8me des sources, ainsi qu'un aper\u00e7u des mati\u00e8res et juridictions qui composent l'ordre juridique positif. Une seconde partie est consacr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tude critique. On d\u00e9terminera les repr\u00e9sentations sous-jacentes au discours juridique, par l'interm\u00e9diaire de notions comme l'Etat de droit. Sur cette base sera d\u00e9termin\u00e9 le r\u00f4le du droit positif dans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste lib\u00e9rale.", "other": "Une premi\u00e8re partie s'attache \u00e0 une \u00e9tude analytique des diff\u00e9rents aspects du syst\u00e8me juridique. Sont ainsi abord\u00e9s les concepts de sujet de droit, le syst\u00e8me des sources, ainsi qu'un aper\u00e7u des mati\u00e8res et juridictions qui composent l'ordre juridique positif. Une seconde partie est consacr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tude critique. On d\u00e9terminera les repr\u00e9sentations sous-jacentes au discours juridique, par l'interm\u00e9diaire de notions comme l'Etat de droit. Sur cette base sera d\u00e9termin\u00e9 le r\u00f4le du droit positif dans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste lib\u00e9rale.", "evaluation": "Une premi\u00e8re partie s'attache \u00e0 une \u00e9tude analytique des diff\u00e9rents aspects du syst\u00e8me juridique. Sont ainsi abord\u00e9s les concepts de sujet de droit, le syst\u00e8me des sources, ainsi qu'un aper\u00e7u des mati\u00e8res et juridictions qui composent l'ordre juridique positif. Une seconde partie est consacr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tude critique. On d\u00e9terminera les repr\u00e9sentations sous-jacentes au discours juridique, par l'interm\u00e9diaire de notions comme l'Etat de droit. Sur cette base sera d\u00e9termin\u00e9 le r\u00f4le du droit positif dans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste lib\u00e9rale.", "shortname": "DROI-D103"}, "HIST-B155": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-hist-b155", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nornella rovetta (coordonnateur) et pieter lagrou"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours adopte une approche r\u00e9gressive, pla\u00e7ant certains d\u00e9bats contemporains - sur la d\u00e9mocratie, l\u2019Europe, les relations Nord-Sud, le nationalisme - dans une perspective historique r\u00e9solument non t\u00e9l\u00e9ologique. Par souci de coh\u00e9rence, dans le cadre limit\u00e9 de 18 cours de 2h, il privil\u00e9gie l\u2019histoire politique et sociale Europ\u00e9enne de 1789 \u00e0 aujourd\u2019hui, y compris les relations de l\u2019Europe avec le reste du monde. L\u2019ambition est d\u2019offrir une histoire transnationale de l\u2019Europe dans son sens le plus large, en ce compris l\u2019espace Ottoman, Sovi\u00e9tique et colonial.", "goal": "Le cours adopte une approche r\u00e9gressive, pla\u00e7ant certains d\u00e9bats contemporains - sur la d\u00e9mocratie, l\u2019Europe, les relations Nord-Sud, le nationalisme - dans une perspective historique r\u00e9solument non t\u00e9l\u00e9ologique. Par souci de coh\u00e9rence, dans le cadre limit\u00e9 de 18 cours de 2h, il privil\u00e9gie l\u2019histoire politique et sociale Europ\u00e9enne de 1789 \u00e0 aujourd\u2019hui, y compris les relations de l\u2019Europe avec le reste du monde. L\u2019ambition est d\u2019offrir une histoire transnationale de l\u2019Europe dans son sens le plus large, en ce compris l\u2019espace Ottoman, Sovi\u00e9tique et colonial.", "method": "Le cours adopte une approche r\u00e9gressive, pla\u00e7ant certains d\u00e9bats contemporains - sur la d\u00e9mocratie, l\u2019Europe, les relations Nord-Sud, le nationalisme - dans une perspective historique r\u00e9solument non t\u00e9l\u00e9ologique. Par souci de coh\u00e9rence, dans le cadre limit\u00e9 de 18 cours de 2h, il privil\u00e9gie l\u2019histoire politique et sociale Europ\u00e9enne de 1789 \u00e0 aujourd\u2019hui, y compris les relations de l\u2019Europe avec le reste du monde. L\u2019ambition est d\u2019offrir une histoire transnationale de l\u2019Europe dans son sens le plus large, en ce compris l\u2019espace Ottoman, Sovi\u00e9tique et colonial.", "other": "Le cours adopte une approche r\u00e9gressive, pla\u00e7ant certains d\u00e9bats contemporains - sur la d\u00e9mocratie, l\u2019Europe, les relations Nord-Sud, le nationalisme - dans une perspective historique r\u00e9solument non t\u00e9l\u00e9ologique. Par souci de coh\u00e9rence, dans le cadre limit\u00e9 de 18 cours de 2h, il privil\u00e9gie l\u2019histoire politique et sociale Europ\u00e9enne de 1789 \u00e0 aujourd\u2019hui, y compris les relations de l\u2019Europe avec le reste du monde. L\u2019ambition est d\u2019offrir une histoire transnationale de l\u2019Europe dans son sens le plus large, en ce compris l\u2019espace Ottoman, Sovi\u00e9tique et colonial.", "evaluation": "Le cours adopte une approche r\u00e9gressive, pla\u00e7ant certains d\u00e9bats contemporains - sur la d\u00e9mocratie, l\u2019Europe, les relations Nord-Sud, le nationalisme - dans une perspective historique r\u00e9solument non t\u00e9l\u00e9ologique. Par souci de coh\u00e9rence, dans le cadre limit\u00e9 de 18 cours de 2h, il privil\u00e9gie l\u2019histoire politique et sociale Europ\u00e9enne de 1789 \u00e0 aujourd\u2019hui, y compris les relations de l\u2019Europe avec le reste du monde. L\u2019ambition est d\u2019offrir une histoire transnationale de l\u2019Europe dans son sens le plus large, en ce compris l\u2019espace Ottoman, Sovi\u00e9tique et colonial.", "shortname": "HIST-B155"}, "HIST-D102": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-hist-d102", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nfrancine bolle (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Qu\u2019est-ce que la critique historique ? - Qu\u2019est-ce que la discipline historique ? \u2013 L\u2019histoire, une reconstruction du pass\u00e9, une m\u00e9thode - Typologie des sources \u2013 Illusion de l\u2019objectivit\u00e9 en histoire - Les \u00e9coles historiques \u2013 A quoi sert l\u2019histoire ? Interconnexion entre les disciplines - Instrumentalisations de l\u2019histoire \u2013 L\u2019histoire face aux pressions m\u00e9morielles actuelles \u2013 Importance de la rigueur en histoire \u2013 La m\u00e9thode de la critique historique : la critique externe (critique de provenance et critique de restitution) ; la critique interne (la critique d\u2019interpr\u00e9tation, la critique de comp\u00e9tence, la critique de sinc\u00e9rit\u00e9, la critique d\u2019exactitude, le contr\u00f4le et la comparaison des t\u00e9moignages) - Les nouveaux outils internet de d\u00e9tection des fausses informations \u2013 Les applications sp\u00e9cifique de la Critique historique aux donn\u00e9es chiffr\u00e9es, aux t\u00e9moignages et aux images (d\u00e9codage des techniques de mise en sc\u00e8ne, de trucages et de retouches des photos et des films) - Conclusions : la critique historique et l\u2019\u00e9ducation aux m\u00e9dias au coeur du libre-examen \u2013 Bibliographie.", "goal": "Qu\u2019est-ce que la critique historique ? - Qu\u2019est-ce que la discipline historique ? \u2013 L\u2019histoire, une reconstruction du pass\u00e9, une m\u00e9thode - Typologie des sources \u2013 Illusion de l\u2019objectivit\u00e9 en histoire - Les \u00e9coles historiques \u2013 A quoi sert l\u2019histoire ? Interconnexion entre les disciplines - Instrumentalisations de l\u2019histoire \u2013 L\u2019histoire face aux pressions m\u00e9morielles actuelles \u2013 Importance de la rigueur en histoire \u2013 La m\u00e9thode de la critique historique : la critique externe (critique de provenance et critique de restitution) ; la critique interne (la critique d\u2019interpr\u00e9tation, la critique de comp\u00e9tence, la critique de sinc\u00e9rit\u00e9, la critique d\u2019exactitude, le contr\u00f4le et la comparaison des t\u00e9moignages) - Les nouveaux outils internet de d\u00e9tection des fausses informations \u2013 Les applications sp\u00e9cifique de la Critique historique aux donn\u00e9es chiffr\u00e9es, aux t\u00e9moignages et aux images (d\u00e9codage des techniques de mise en sc\u00e8ne, de trucages et de retouches des photos et des films) - Conclusions : la critique historique et l\u2019\u00e9ducation aux m\u00e9dias au coeur du libre-examen \u2013 Bibliographie.", "method": "Qu\u2019est-ce que la critique historique ? - Qu\u2019est-ce que la discipline historique ? \u2013 L\u2019histoire, une reconstruction du pass\u00e9, une m\u00e9thode - Typologie des sources \u2013 Illusion de l\u2019objectivit\u00e9 en histoire - Les \u00e9coles historiques \u2013 A quoi sert l\u2019histoire ? Interconnexion entre les disciplines - Instrumentalisations de l\u2019histoire \u2013 L\u2019histoire face aux pressions m\u00e9morielles actuelles \u2013 Importance de la rigueur en histoire \u2013 La m\u00e9thode de la critique historique : la critique externe (critique de provenance et critique de restitution) ; la critique interne (la critique d\u2019interpr\u00e9tation, la critique de comp\u00e9tence, la critique de sinc\u00e9rit\u00e9, la critique d\u2019exactitude, le contr\u00f4le et la comparaison des t\u00e9moignages) - Les nouveaux outils internet de d\u00e9tection des fausses informations \u2013 Les applications sp\u00e9cifique de la Critique historique aux donn\u00e9es chiffr\u00e9es, aux t\u00e9moignages et aux images (d\u00e9codage des techniques de mise en sc\u00e8ne, de trucages et de retouches des photos et des films) - Conclusions : la critique historique et l\u2019\u00e9ducation aux m\u00e9dias au coeur du libre-examen \u2013 Bibliographie.", "other": "Qu\u2019est-ce que la critique historique ? - Qu\u2019est-ce que la discipline historique ? \u2013 L\u2019histoire, une reconstruction du pass\u00e9, une m\u00e9thode - Typologie des sources \u2013 Illusion de l\u2019objectivit\u00e9 en histoire - Les \u00e9coles historiques \u2013 A quoi sert l\u2019histoire ? Interconnexion entre les disciplines - Instrumentalisations de l\u2019histoire \u2013 L\u2019histoire face aux pressions m\u00e9morielles actuelles \u2013 Importance de la rigueur en histoire \u2013 La m\u00e9thode de la critique historique : la critique externe (critique de provenance et critique de restitution) ; la critique interne (la critique d\u2019interpr\u00e9tation, la critique de comp\u00e9tence, la critique de sinc\u00e9rit\u00e9, la critique d\u2019exactitude, le contr\u00f4le et la comparaison des t\u00e9moignages) - Les nouveaux outils internet de d\u00e9tection des fausses informations \u2013 Les applications sp\u00e9cifique de la Critique historique aux donn\u00e9es chiffr\u00e9es, aux t\u00e9moignages et aux images (d\u00e9codage des techniques de mise en sc\u00e8ne, de trucages et de retouches des photos et des films) - Conclusions : la critique historique et l\u2019\u00e9ducation aux m\u00e9dias au coeur du libre-examen \u2013 Bibliographie.", "evaluation": "Qu\u2019est-ce que la critique historique ? - Qu\u2019est-ce que la discipline historique ? \u2013 L\u2019histoire, une reconstruction du pass\u00e9, une m\u00e9thode - Typologie des sources \u2013 Illusion de l\u2019objectivit\u00e9 en histoire - Les \u00e9coles historiques \u2013 A quoi sert l\u2019histoire ? Interconnexion entre les disciplines - Instrumentalisations de l\u2019histoire \u2013 L\u2019histoire face aux pressions m\u00e9morielles actuelles \u2013 Importance de la rigueur en histoire \u2013 La m\u00e9thode de la critique historique : la critique externe (critique de provenance et critique de restitution) ; la critique interne (la critique d\u2019interpr\u00e9tation, la critique de comp\u00e9tence, la critique de sinc\u00e9rit\u00e9, la critique d\u2019exactitude, le contr\u00f4le et la comparaison des t\u00e9moignages) - Les nouveaux outils internet de d\u00e9tection des fausses informations \u2013 Les applications sp\u00e9cifique de la Critique historique aux donn\u00e9es chiffr\u00e9es, aux t\u00e9moignages et aux images (d\u00e9codage des techniques de mise en sc\u00e8ne, de trucages et de retouches des photos et des films) - Conclusions : la critique historique et l\u2019\u00e9ducation aux m\u00e9dias au coeur du libre-examen \u2013 Bibliographie.", "shortname": "HIST-D102"}, "LANG-D103": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-lang-d103", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nchristel van ranst (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "content": "R\u00e9vision de la grammaire d\u2019une part et lecture de textes simples dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) d\u2019autre part.", "goal": "R\u00e9vision de la grammaire d\u2019une part et lecture de textes simples dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) d\u2019autre part.", "prerquisite": "R\u00e9vision de la grammaire d\u2019une part et lecture de textes simples dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) d\u2019autre part.", "method": "R\u00e9vision de la grammaire d\u2019une part et lecture de textes simples dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) d\u2019autre part.", "other": "R\u00e9vision de la grammaire d\u2019une part et lecture de textes simples dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) d\u2019autre part.", "evaluation": "R\u00e9vision de la grammaire d\u2019une part et lecture de textes simples dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) d\u2019autre part.", "shortname": "LANG-D103"}, "PHIL-D101": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-phil-d101", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njean-yves pranchere (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours pr\u00e9sente philosophiquement la question du rapport entre th\u00e9orie et pratique de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9senter les grands traits de l'histoire de la philosophie dans son rapport \u00e0 la politique et \u00e0 la pens\u00e9e sociologique.", "goal": "Le cours pr\u00e9sente philosophiquement la question du rapport entre th\u00e9orie et pratique de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9senter les grands traits de l'histoire de la philosophie dans son rapport \u00e0 la politique et \u00e0 la pens\u00e9e sociologique.", "prerquisite": "Le cours pr\u00e9sente philosophiquement la question du rapport entre th\u00e9orie et pratique de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9senter les grands traits de l'histoire de la philosophie dans son rapport \u00e0 la politique et \u00e0 la pens\u00e9e sociologique.", "method": "Le cours pr\u00e9sente philosophiquement la question du rapport entre th\u00e9orie et pratique de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9senter les grands traits de l'histoire de la philosophie dans son rapport \u00e0 la politique et \u00e0 la pens\u00e9e sociologique.", "other": "Le cours pr\u00e9sente philosophiquement la question du rapport entre th\u00e9orie et pratique de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9senter les grands traits de l'histoire de la philosophie dans son rapport \u00e0 la politique et \u00e0 la pens\u00e9e sociologique.", "evaluation": "Le cours pr\u00e9sente philosophiquement la question du rapport entre th\u00e9orie et pratique de mani\u00e8re \u00e0 pr\u00e9senter les grands traits de l'histoire de la philosophie dans son rapport \u00e0 la politique et \u00e0 la pens\u00e9e sociologique.", "shortname": "PHIL-D101"}, "SOCA-D102": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-soca-d102", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\npierre desmarez (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Objet de la sociologie Notions de base de l'analyse sociologique: rapports et groupes sociaux (y compris l'action collective), stratification et mobilit\u00e9 sociales, socialisation, normes sociales et d\u00e9viance. Signes, symboles, valeurs sociales et id\u00e9ologies Th\u00e9ories sociologiques contemporaines: marxismes, fonctionnalismes, structuralismes, individualismes, interactionnismes", "goal": "Objet de la sociologie Notions de base de l'analyse sociologique: rapports et groupes sociaux (y compris l'action collective), stratification et mobilit\u00e9 sociales, socialisation, normes sociales et d\u00e9viance. Signes, symboles, valeurs sociales et id\u00e9ologies Th\u00e9ories sociologiques contemporaines: marxismes, fonctionnalismes, structuralismes, individualismes, interactionnismes", "prerquisite": "Objet de la sociologie Notions de base de l'analyse sociologique: rapports et groupes sociaux (y compris l'action collective), stratification et mobilit\u00e9 sociales, socialisation, normes sociales et d\u00e9viance. Signes, symboles, valeurs sociales et id\u00e9ologies Th\u00e9ories sociologiques contemporaines: marxismes, fonctionnalismes, structuralismes, individualismes, interactionnismes", "method": "Objet de la sociologie Notions de base de l'analyse sociologique: rapports et groupes sociaux (y compris l'action collective), stratification et mobilit\u00e9 sociales, socialisation, normes sociales et d\u00e9viance. Signes, symboles, valeurs sociales et id\u00e9ologies Th\u00e9ories sociologiques contemporaines: marxismes, fonctionnalismes, structuralismes, individualismes, interactionnismes", "evaluation": "Objet de la sociologie Notions de base de l'analyse sociologique: rapports et groupes sociaux (y compris l'action collective), stratification et mobilit\u00e9 sociales, socialisation, normes sociales et d\u00e9viance. Signes, symboles, valeurs sociales et id\u00e9ologies Th\u00e9ories sociologiques contemporaines: marxismes, fonctionnalismes, structuralismes, individualismes, interactionnismes", "shortname": "SOCA-D102"}, "SOCA-D173": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-soca-d173", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nmatteo gagliolo (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "\u00c9l\u00e9ments de: logique classique, th\u00e9orie des ensembles, alg\u00e8bre \u00e9l\u00e9mentaire, analyse math\u00e9matique.", "goal": "\u00c9l\u00e9ments de: logique classique, th\u00e9orie des ensembles, alg\u00e8bre \u00e9l\u00e9mentaire, analyse math\u00e9matique.", "prerquisite": "\u00c9l\u00e9ments de: logique classique, th\u00e9orie des ensembles, alg\u00e8bre \u00e9l\u00e9mentaire, analyse math\u00e9matique.", "method": "\u00c9l\u00e9ments de: logique classique, th\u00e9orie des ensembles, alg\u00e8bre \u00e9l\u00e9mentaire, analyse math\u00e9matique.", "other": "\u00c9l\u00e9ments de: logique classique, th\u00e9orie des ensembles, alg\u00e8bre \u00e9l\u00e9mentaire, analyse math\u00e9matique.", "evaluation": "\u00c9l\u00e9ments de: logique classique, th\u00e9orie des ensembles, alg\u00e8bre \u00e9l\u00e9mentaire, analyse math\u00e9matique.", "shortname": "SOCA-D173"}, "STAT-D103": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-stat-d103", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\ncatherine vermandele (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "La production et l'organisation statistique des donn\u00e9es.\nL'analyse descriptive d'une s\u00e9rie observ\u00e9e univari\u00e9e ou bivari\u00e9e.\nPour les \u00e9tudiants de SOCA et SHUM : El\u00e9ments de la th\u00e9orie des probabilit\u00e9s. Variables al\u00e9atoires et lois de probabilit\u00e9.\nPour les autres \u00e9tudiants : Initiation \u00e0 la th\u00e9orie des sondages (proc\u00e9dures d'\u00e9chantillonnage, estimation, erreurs dans une enqu\u00eate par sondage)", "goal": "La production et l'organisation statistique des donn\u00e9es.\nL'analyse descriptive d'une s\u00e9rie observ\u00e9e univari\u00e9e ou bivari\u00e9e.\nPour les \u00e9tudiants de SOCA et SHUM : El\u00e9ments de la th\u00e9orie des probabilit\u00e9s. Variables al\u00e9atoires et lois de probabilit\u00e9.\nPour les autres \u00e9tudiants : Initiation \u00e0 la th\u00e9orie des sondages (proc\u00e9dures d'\u00e9chantillonnage, estimation, erreurs dans une enqu\u00eate par sondage)", "prerquisite": "La production et l'organisation statistique des donn\u00e9es.\nL'analyse descriptive d'une s\u00e9rie observ\u00e9e univari\u00e9e ou bivari\u00e9e.\nPour les \u00e9tudiants de SOCA et SHUM : El\u00e9ments de la th\u00e9orie des probabilit\u00e9s. Variables al\u00e9atoires et lois de probabilit\u00e9.\nPour les autres \u00e9tudiants : Initiation \u00e0 la th\u00e9orie des sondages (proc\u00e9dures d'\u00e9chantillonnage, estimation, erreurs dans une enqu\u00eate par sondage)", "method": "La production et l'organisation statistique des donn\u00e9es.\nL'analyse descriptive d'une s\u00e9rie observ\u00e9e univari\u00e9e ou bivari\u00e9e.\nPour les \u00e9tudiants de SOCA et SHUM : El\u00e9ments de la th\u00e9orie des probabilit\u00e9s. Variables al\u00e9atoires et lois de probabilit\u00e9.\nPour les autres \u00e9tudiants : Initiation \u00e0 la th\u00e9orie des sondages (proc\u00e9dures d'\u00e9chantillonnage, estimation, erreurs dans une enqu\u00eate par sondage)", "other": "La production et l'organisation statistique des donn\u00e9es.\nL'analyse descriptive d'une s\u00e9rie observ\u00e9e univari\u00e9e ou bivari\u00e9e.\nPour les \u00e9tudiants de SOCA et SHUM : El\u00e9ments de la th\u00e9orie des probabilit\u00e9s. Variables al\u00e9atoires et lois de probabilit\u00e9.\nPour les autres \u00e9tudiants : Initiation \u00e0 la th\u00e9orie des sondages (proc\u00e9dures d'\u00e9chantillonnage, estimation, erreurs dans une enqu\u00eate par sondage)", "evaluation": "La production et l'organisation statistique des donn\u00e9es.\nL'analyse descriptive d'une s\u00e9rie observ\u00e9e univari\u00e9e ou bivari\u00e9e.\nPour les \u00e9tudiants de SOCA et SHUM : El\u00e9ments de la th\u00e9orie des probabilit\u00e9s. Variables al\u00e9atoires et lois de probabilit\u00e9.\nPour les autres \u00e9tudiants : Initiation \u00e0 la th\u00e9orie des sondages (proc\u00e9dures d'\u00e9chantillonnage, estimation, erreurs dans une enqu\u00eate par sondage)", "shortname": "STAT-D103"}, "POLI-D101": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d101", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\npascal delwit (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9crit l'histoire de la discipline et ses r\u00e8gles m\u00e9thodologiques essentielles, le cours aborde respectivement\nla notion de pouvoir politique - en particulier l'Etat -,\nles r\u00e9gimes et les syst\u00e8mes politiques,\nles modes de scrutin et les syst\u00e8mes \u00e9lectoraux,\nles acteurs politiques - singuli\u00e8rement les partis politiques -,\nles id\u00e9ologies politiques,\nles processus \u00e9lectoraux et le comportement \u00e9lectoral,\net les formes de la participation politique.", "goal": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9crit l'histoire de la discipline et ses r\u00e8gles m\u00e9thodologiques essentielles, le cours aborde respectivement\nla notion de pouvoir politique - en particulier l'Etat -,\nles r\u00e9gimes et les syst\u00e8mes politiques,\nles modes de scrutin et les syst\u00e8mes \u00e9lectoraux,\nles acteurs politiques - singuli\u00e8rement les partis politiques -,\nles id\u00e9ologies politiques,\nles processus \u00e9lectoraux et le comportement \u00e9lectoral,\net les formes de la participation politique.", "prerquisite": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9crit l'histoire de la discipline et ses r\u00e8gles m\u00e9thodologiques essentielles, le cours aborde respectivement\nla notion de pouvoir politique - en particulier l'Etat -,\nles r\u00e9gimes et les syst\u00e8mes politiques,\nles modes de scrutin et les syst\u00e8mes \u00e9lectoraux,\nles acteurs politiques - singuli\u00e8rement les partis politiques -,\nles id\u00e9ologies politiques,\nles processus \u00e9lectoraux et le comportement \u00e9lectoral,\net les formes de la participation politique.", "method": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9crit l'histoire de la discipline et ses r\u00e8gles m\u00e9thodologiques essentielles, le cours aborde respectivement\nla notion de pouvoir politique - en particulier l'Etat -,\nles r\u00e9gimes et les syst\u00e8mes politiques,\nles modes de scrutin et les syst\u00e8mes \u00e9lectoraux,\nles acteurs politiques - singuli\u00e8rement les partis politiques -,\nles id\u00e9ologies politiques,\nles processus \u00e9lectoraux et le comportement \u00e9lectoral,\net les formes de la participation politique.", "other": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9crit l'histoire de la discipline et ses r\u00e8gles m\u00e9thodologiques essentielles, le cours aborde respectivement\nla notion de pouvoir politique - en particulier l'Etat -,\nles r\u00e9gimes et les syst\u00e8mes politiques,\nles modes de scrutin et les syst\u00e8mes \u00e9lectoraux,\nles acteurs politiques - singuli\u00e8rement les partis politiques -,\nles id\u00e9ologies politiques,\nles processus \u00e9lectoraux et le comportement \u00e9lectoral,\net les formes de la participation politique.", "evaluation": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9crit l'histoire de la discipline et ses r\u00e8gles m\u00e9thodologiques essentielles, le cours aborde respectivement\nla notion de pouvoir politique - en particulier l'Etat -,\nles r\u00e9gimes et les syst\u00e8mes politiques,\nles modes de scrutin et les syst\u00e8mes \u00e9lectoraux,\nles acteurs politiques - singuli\u00e8rement les partis politiques -,\nles id\u00e9ologies politiques,\nles processus \u00e9lectoraux et le comportement \u00e9lectoral,\net les formes de la participation politique.", "shortname": "POLI-D101"}, "POLI-D104": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d104", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njo\u00ebl kotek (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours sera compos\u00e9 de:\n\u2022 s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res communes pour tous les \u00e9tudiants afin d\u2019exposer les grands\nprincipes m\u00e9thodologiques de r\u00e9daction d\u2019un travail universitaire ;\n\u2022 s\u00e9ances en petits groupes pour travailler sur ces m\u00e9thodes (th\u00e8mes et\nenseignants diff\u00e9rents) \u00e0 partir de textes sur le th\u00e8me du groupe.", "goal": "Le cours sera compos\u00e9 de:\n\u2022 s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res communes pour tous les \u00e9tudiants afin d\u2019exposer les grands\nprincipes m\u00e9thodologiques de r\u00e9daction d\u2019un travail universitaire ;\n\u2022 s\u00e9ances en petits groupes pour travailler sur ces m\u00e9thodes (th\u00e8mes et\nenseignants diff\u00e9rents) \u00e0 partir de textes sur le th\u00e8me du groupe.", "method": "Le cours sera compos\u00e9 de:\n\u2022 s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res communes pour tous les \u00e9tudiants afin d\u2019exposer les grands\nprincipes m\u00e9thodologiques de r\u00e9daction d\u2019un travail universitaire ;\n\u2022 s\u00e9ances en petits groupes pour travailler sur ces m\u00e9thodes (th\u00e8mes et\nenseignants diff\u00e9rents) \u00e0 partir de textes sur le th\u00e8me du groupe.", "other": "Le cours sera compos\u00e9 de:\n\u2022 s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res communes pour tous les \u00e9tudiants afin d\u2019exposer les grands\nprincipes m\u00e9thodologiques de r\u00e9daction d\u2019un travail universitaire ;\n\u2022 s\u00e9ances en petits groupes pour travailler sur ces m\u00e9thodes (th\u00e8mes et\nenseignants diff\u00e9rents) \u00e0 partir de textes sur le th\u00e8me du groupe.", "evaluation": "Le cours sera compos\u00e9 de:\n\u2022 s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res communes pour tous les \u00e9tudiants afin d\u2019exposer les grands\nprincipes m\u00e9thodologiques de r\u00e9daction d\u2019un travail universitaire ;\n\u2022 s\u00e9ances en petits groupes pour travailler sur ces m\u00e9thodes (th\u00e8mes et\nenseignants diff\u00e9rents) \u00e0 partir de textes sur le th\u00e8me du groupe.", "shortname": "POLI-D104"}, "POLI-D107": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d107", "anacs": "2019-2020", "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "evaluation": "M\u00e9thode(s) d'\u00e9valuation\nAutre", "shortname": "POLI-D107"}, "POLI-D108": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d108", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njean-michel de waele (coordonnateur) et jo\u00ebl kotek"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "evaluation": "M\u00e9thode(s) d'\u00e9valuation\nAutre", "shortname": "POLI-D108"}, "HIST-D172": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-hist-d172", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nkenneth bertrams (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours reprend les gran,des \u00e9tapes de l'histoire \u00e9conomique et sociale du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours en insistant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de l'inscrire dans des mod\u00e8les d'interpr\u00e9tation th\u00e9orique. Les mod\u00e8les expos\u00e9s doivent servir )\u00e0 \u00e9chapper tant \u00e0 l'empirisme qu'\u00e0 l'europ\u00e9ocentrisme. Le choix m\u00e9thodologique privil\u00e9gie le champ socio\u00e9conomomique tout en l'abordant et en l'exposant de mani\u00e8re non-\u00e9conomiciste.", "goal": "Le cours reprend les gran,des \u00e9tapes de l'histoire \u00e9conomique et sociale du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours en insistant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de l'inscrire dans des mod\u00e8les d'interpr\u00e9tation th\u00e9orique. Les mod\u00e8les expos\u00e9s doivent servir )\u00e0 \u00e9chapper tant \u00e0 l'empirisme qu'\u00e0 l'europ\u00e9ocentrisme. Le choix m\u00e9thodologique privil\u00e9gie le champ socio\u00e9conomomique tout en l'abordant et en l'exposant de mani\u00e8re non-\u00e9conomiciste.", "method": "Le cours reprend les gran,des \u00e9tapes de l'histoire \u00e9conomique et sociale du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours en insistant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de l'inscrire dans des mod\u00e8les d'interpr\u00e9tation th\u00e9orique. Les mod\u00e8les expos\u00e9s doivent servir )\u00e0 \u00e9chapper tant \u00e0 l'empirisme qu'\u00e0 l'europ\u00e9ocentrisme. Le choix m\u00e9thodologique privil\u00e9gie le champ socio\u00e9conomomique tout en l'abordant et en l'exposant de mani\u00e8re non-\u00e9conomiciste.", "other": "Le cours reprend les gran,des \u00e9tapes de l'histoire \u00e9conomique et sociale du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours en insistant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de l'inscrire dans des mod\u00e8les d'interpr\u00e9tation th\u00e9orique. Les mod\u00e8les expos\u00e9s doivent servir )\u00e0 \u00e9chapper tant \u00e0 l'empirisme qu'\u00e0 l'europ\u00e9ocentrisme. Le choix m\u00e9thodologique privil\u00e9gie le champ socio\u00e9conomomique tout en l'abordant et en l'exposant de mani\u00e8re non-\u00e9conomiciste.", "evaluation": "Le cours reprend les gran,des \u00e9tapes de l'histoire \u00e9conomique et sociale du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours en insistant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de l'inscrire dans des mod\u00e8les d'interpr\u00e9tation th\u00e9orique. Les mod\u00e8les expos\u00e9s doivent servir )\u00e0 \u00e9chapper tant \u00e0 l'empirisme qu'\u00e0 l'europ\u00e9ocentrisme. Le choix m\u00e9thodologique privil\u00e9gie le champ socio\u00e9conomomique tout en l'abordant et en l'exposant de mani\u00e8re non-\u00e9conomiciste.", "shortname": "HIST-D172"}, "POLI-D102": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d102", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njean-yves pranchere (coordonnateur) et juliette lafosse"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Principes m\u00e9thodologiques de l'histoire de la pens\u00e9e politique : concepts et probl\u00e8mes. Parcours historique : d\u00e9mocratie antique et jusnaturalisme antique (Platon, Aristote) ; id\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale du \"droit divin\" ; id\u00e9e moderne de l'Etat, de Machiavel et Bodin \u00e0 Montesquieu ; th\u00e9ories du contrat social, de Hobbes \u00e0 Rousseau.", "goal": "Principes m\u00e9thodologiques de l'histoire de la pens\u00e9e politique : concepts et probl\u00e8mes. Parcours historique : d\u00e9mocratie antique et jusnaturalisme antique (Platon, Aristote) ; id\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale du \"droit divin\" ; id\u00e9e moderne de l'Etat, de Machiavel et Bodin \u00e0 Montesquieu ; th\u00e9ories du contrat social, de Hobbes \u00e0 Rousseau.", "prerquisite": "Principes m\u00e9thodologiques de l'histoire de la pens\u00e9e politique : concepts et probl\u00e8mes. Parcours historique : d\u00e9mocratie antique et jusnaturalisme antique (Platon, Aristote) ; id\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale du \"droit divin\" ; id\u00e9e moderne de l'Etat, de Machiavel et Bodin \u00e0 Montesquieu ; th\u00e9ories du contrat social, de Hobbes \u00e0 Rousseau.", "method": "Principes m\u00e9thodologiques de l'histoire de la pens\u00e9e politique : concepts et probl\u00e8mes. Parcours historique : d\u00e9mocratie antique et jusnaturalisme antique (Platon, Aristote) ; id\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale du \"droit divin\" ; id\u00e9e moderne de l'Etat, de Machiavel et Bodin \u00e0 Montesquieu ; th\u00e9ories du contrat social, de Hobbes \u00e0 Rousseau.", "other": "Principes m\u00e9thodologiques de l'histoire de la pens\u00e9e politique : concepts et probl\u00e8mes. Parcours historique : d\u00e9mocratie antique et jusnaturalisme antique (Platon, Aristote) ; id\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale du \"droit divin\" ; id\u00e9e moderne de l'Etat, de Machiavel et Bodin \u00e0 Montesquieu ; th\u00e9ories du contrat social, de Hobbes \u00e0 Rousseau.", "evaluation": "Principes m\u00e9thodologiques de l'histoire de la pens\u00e9e politique : concepts et probl\u00e8mes. Parcours historique : d\u00e9mocratie antique et jusnaturalisme antique (Platon, Aristote) ; id\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale du \"droit divin\" ; id\u00e9e moderne de l'Etat, de Machiavel et Bodin \u00e0 Montesquieu ; th\u00e9ories du contrat social, de Hobbes \u00e0 Rousseau.", "shortname": "POLI-D102"}, "POLI-D106": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d106", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nmichel huysseune (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["n\u00e9erlandais"], "content": "La vie, l'ouvre et l'apport int\u00e9llectuel et m\u00e9thodique de Machiavel, Hobbes, Montesquieu, Rousseau, de Tocqueville et Marx.", "goal": "La vie, l'ouvre et l'apport int\u00e9llectuel et m\u00e9thodique de Machiavel, Hobbes, Montesquieu, Rousseau, de Tocqueville et Marx.", "prerquisite": "La vie, l'ouvre et l'apport int\u00e9llectuel et m\u00e9thodique de Machiavel, Hobbes, Montesquieu, Rousseau, de Tocqueville et Marx.", "method": "La vie, l'ouvre et l'apport int\u00e9llectuel et m\u00e9thodique de Machiavel, Hobbes, Montesquieu, Rousseau, de Tocqueville et Marx.", "other": "La vie, l'ouvre et l'apport int\u00e9llectuel et m\u00e9thodique de Machiavel, Hobbes, Montesquieu, Rousseau, de Tocqueville et Marx.", "evaluation": "La vie, l'ouvre et l'apport int\u00e9llectuel et m\u00e9thodique de Machiavel, Hobbes, Montesquieu, Rousseau, de Tocqueville et Marx.", "shortname": "POLI-D106"}, "POLI-D109": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d109", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nmichel huysseune (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["n\u00e9erlandais"], "content": "Un aper\u00e7u et analyse critique des principales tendances \u00e9conomiques, sociales et politiques de la fin du 18\u00e8me si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle", "goal": "Un aper\u00e7u et analyse critique des principales tendances \u00e9conomiques, sociales et politiques de la fin du 18\u00e8me si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle", "method": "Un aper\u00e7u et analyse critique des principales tendances \u00e9conomiques, sociales et politiques de la fin du 18\u00e8me si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle", "other": "Un aper\u00e7u et analyse critique des principales tendances \u00e9conomiques, sociales et politiques de la fin du 18\u00e8me si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle", "evaluation": "Un aper\u00e7u et analyse critique des principales tendances \u00e9conomiques, sociales et politiques de la fin du 18\u00e8me si\u00e8cle jusqu'\u00e0 la fin du 20\u00e8me si\u00e8cle", "shortname": "POLI-D109"}, "DROI-D203": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-droi-d203", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njulien pieret (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours vise \u00e0 approfondir les \u00e9l\u00e9ments enseign\u00e9s lors du cours d'Introduction au droit (DROID103) dont il constitue le prolongement. Ainsi, apr\u00e8s une introduction consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire et \u00e0 la critique du droit public et de l'Etat, le cours repose sur deux parties principales : la premi\u00e8re op\u00e9rera un rappel des deux axes du droit public belge, soit la s\u00e9paration des pouvoirs (composition et fonctionnement des trois pouvoirs) d'une part, la r\u00e9paration des comp\u00e9tences dans la Belgique f\u00e9d\u00e9rale d'autre part. La deuxi\u00e8me partie du cours sera consacr\u00e9e \u00e0 quatre \u00e9tudes de cas emprunt\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 r\u00e9cente de la vie politique belge. Ces diff\u00e9rents cas constitueront autant d'opportunit\u00e9s \u00e0 affiner les connaissances rappel\u00e9es lors de la premi\u00e8re partie du cours. A l'occasion de l'enseignement de cette mati\u00e8re, une attention sera r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une initiation au droit et contentieux administratif (composition et fonctionnement du Conseil d'Etat), aux relations internationales et au droit international ainsi qu'\u00e0 la protection juridique des droits fondamentaux.", "goal": "Le cours vise \u00e0 approfondir les \u00e9l\u00e9ments enseign\u00e9s lors du cours d'Introduction au droit (DROID103) dont il constitue le prolongement. Ainsi, apr\u00e8s une introduction consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire et \u00e0 la critique du droit public et de l'Etat, le cours repose sur deux parties principales : la premi\u00e8re op\u00e9rera un rappel des deux axes du droit public belge, soit la s\u00e9paration des pouvoirs (composition et fonctionnement des trois pouvoirs) d'une part, la r\u00e9paration des comp\u00e9tences dans la Belgique f\u00e9d\u00e9rale d'autre part. La deuxi\u00e8me partie du cours sera consacr\u00e9e \u00e0 quatre \u00e9tudes de cas emprunt\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 r\u00e9cente de la vie politique belge. Ces diff\u00e9rents cas constitueront autant d'opportunit\u00e9s \u00e0 affiner les connaissances rappel\u00e9es lors de la premi\u00e8re partie du cours. A l'occasion de l'enseignement de cette mati\u00e8re, une attention sera r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une initiation au droit et contentieux administratif (composition et fonctionnement du Conseil d'Etat), aux relations internationales et au droit international ainsi qu'\u00e0 la protection juridique des droits fondamentaux.", "prerquisite": "Le cours vise \u00e0 approfondir les \u00e9l\u00e9ments enseign\u00e9s lors du cours d'Introduction au droit (DROID103) dont il constitue le prolongement. Ainsi, apr\u00e8s une introduction consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire et \u00e0 la critique du droit public et de l'Etat, le cours repose sur deux parties principales : la premi\u00e8re op\u00e9rera un rappel des deux axes du droit public belge, soit la s\u00e9paration des pouvoirs (composition et fonctionnement des trois pouvoirs) d'une part, la r\u00e9paration des comp\u00e9tences dans la Belgique f\u00e9d\u00e9rale d'autre part. La deuxi\u00e8me partie du cours sera consacr\u00e9e \u00e0 quatre \u00e9tudes de cas emprunt\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 r\u00e9cente de la vie politique belge. Ces diff\u00e9rents cas constitueront autant d'opportunit\u00e9s \u00e0 affiner les connaissances rappel\u00e9es lors de la premi\u00e8re partie du cours. A l'occasion de l'enseignement de cette mati\u00e8re, une attention sera r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une initiation au droit et contentieux administratif (composition et fonctionnement du Conseil d'Etat), aux relations internationales et au droit international ainsi qu'\u00e0 la protection juridique des droits fondamentaux.", "method": "Le cours vise \u00e0 approfondir les \u00e9l\u00e9ments enseign\u00e9s lors du cours d'Introduction au droit (DROID103) dont il constitue le prolongement. Ainsi, apr\u00e8s une introduction consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire et \u00e0 la critique du droit public et de l'Etat, le cours repose sur deux parties principales : la premi\u00e8re op\u00e9rera un rappel des deux axes du droit public belge, soit la s\u00e9paration des pouvoirs (composition et fonctionnement des trois pouvoirs) d'une part, la r\u00e9paration des comp\u00e9tences dans la Belgique f\u00e9d\u00e9rale d'autre part. La deuxi\u00e8me partie du cours sera consacr\u00e9e \u00e0 quatre \u00e9tudes de cas emprunt\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 r\u00e9cente de la vie politique belge. Ces diff\u00e9rents cas constitueront autant d'opportunit\u00e9s \u00e0 affiner les connaissances rappel\u00e9es lors de la premi\u00e8re partie du cours. A l'occasion de l'enseignement de cette mati\u00e8re, une attention sera r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une initiation au droit et contentieux administratif (composition et fonctionnement du Conseil d'Etat), aux relations internationales et au droit international ainsi qu'\u00e0 la protection juridique des droits fondamentaux.", "other": "Le cours vise \u00e0 approfondir les \u00e9l\u00e9ments enseign\u00e9s lors du cours d'Introduction au droit (DROID103) dont il constitue le prolongement. Ainsi, apr\u00e8s une introduction consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire et \u00e0 la critique du droit public et de l'Etat, le cours repose sur deux parties principales : la premi\u00e8re op\u00e9rera un rappel des deux axes du droit public belge, soit la s\u00e9paration des pouvoirs (composition et fonctionnement des trois pouvoirs) d'une part, la r\u00e9paration des comp\u00e9tences dans la Belgique f\u00e9d\u00e9rale d'autre part. La deuxi\u00e8me partie du cours sera consacr\u00e9e \u00e0 quatre \u00e9tudes de cas emprunt\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 r\u00e9cente de la vie politique belge. Ces diff\u00e9rents cas constitueront autant d'opportunit\u00e9s \u00e0 affiner les connaissances rappel\u00e9es lors de la premi\u00e8re partie du cours. A l'occasion de l'enseignement de cette mati\u00e8re, une attention sera r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une initiation au droit et contentieux administratif (composition et fonctionnement du Conseil d'Etat), aux relations internationales et au droit international ainsi qu'\u00e0 la protection juridique des droits fondamentaux.", "evaluation": "Le cours vise \u00e0 approfondir les \u00e9l\u00e9ments enseign\u00e9s lors du cours d'Introduction au droit (DROID103) dont il constitue le prolongement. Ainsi, apr\u00e8s une introduction consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire et \u00e0 la critique du droit public et de l'Etat, le cours repose sur deux parties principales : la premi\u00e8re op\u00e9rera un rappel des deux axes du droit public belge, soit la s\u00e9paration des pouvoirs (composition et fonctionnement des trois pouvoirs) d'une part, la r\u00e9paration des comp\u00e9tences dans la Belgique f\u00e9d\u00e9rale d'autre part. La deuxi\u00e8me partie du cours sera consacr\u00e9e \u00e0 quatre \u00e9tudes de cas emprunt\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 r\u00e9cente de la vie politique belge. Ces diff\u00e9rents cas constitueront autant d'opportunit\u00e9s \u00e0 affiner les connaissances rappel\u00e9es lors de la premi\u00e8re partie du cours. A l'occasion de l'enseignement de cette mati\u00e8re, une attention sera r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une initiation au droit et contentieux administratif (composition et fonctionnement du Conseil d'Etat), aux relations internationales et au droit international ainsi qu'\u00e0 la protection juridique des droits fondamentaux.", "shortname": "DROI-D203"}, "ECON-D210": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-econ-d210", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\ngani aldashev et esteban martinez-garcia"], "credits": ["10"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "INTERACTIONS SOCIALES ET INSTITUTIONS : LES REGLES DU JEU\nDECISIONS ECONOMIQUES DES INDIVIDUS\nLONG TERME : SYST\u00c8ME CAPITALISTE, PROGRES TECHNOLOGIQUE, POPULATION, CROISSANCE\nL'ENTREPRISE\nLES MARCHES CONCURRENTIELS. LE MARCHE DE TRAVAIL & MARCHES FINANCIERS\nDEFAILLANCES DE MARCHE\nCREDIT, INVESTISSEMENT, BANQUES\nCYCLES ECONOMIQUES, CHOMAGE, POLITIQUE BUDGETAIRE\nINFLATION ET POLITIQUE MONETAIRE\nMONDIALISATION\nL'ECONOMIE ET L'ENVIRONNEMENT\nLES INEGALITES ECONOMIQUES", "goal": "INTERACTIONS SOCIALES ET INSTITUTIONS : LES REGLES DU JEU\nDECISIONS ECONOMIQUES DES INDIVIDUS\nLONG TERME : SYST\u00c8ME CAPITALISTE, PROGRES TECHNOLOGIQUE, POPULATION, CROISSANCE\nL'ENTREPRISE\nLES MARCHES CONCURRENTIELS. LE MARCHE DE TRAVAIL & MARCHES FINANCIERS\nDEFAILLANCES DE MARCHE\nCREDIT, INVESTISSEMENT, BANQUES\nCYCLES ECONOMIQUES, CHOMAGE, POLITIQUE BUDGETAIRE\nINFLATION ET POLITIQUE MONETAIRE\nMONDIALISATION\nL'ECONOMIE ET L'ENVIRONNEMENT\nLES INEGALITES ECONOMIQUES", "prerquisite": "INTERACTIONS SOCIALES ET INSTITUTIONS : LES REGLES DU JEU\nDECISIONS ECONOMIQUES DES INDIVIDUS\nLONG TERME : SYST\u00c8ME CAPITALISTE, PROGRES TECHNOLOGIQUE, POPULATION, CROISSANCE\nL'ENTREPRISE\nLES MARCHES CONCURRENTIELS. LE MARCHE DE TRAVAIL & MARCHES FINANCIERS\nDEFAILLANCES DE MARCHE\nCREDIT, INVESTISSEMENT, BANQUES\nCYCLES ECONOMIQUES, CHOMAGE, POLITIQUE BUDGETAIRE\nINFLATION ET POLITIQUE MONETAIRE\nMONDIALISATION\nL'ECONOMIE ET L'ENVIRONNEMENT\nLES INEGALITES ECONOMIQUES", "method": "INTERACTIONS SOCIALES ET INSTITUTIONS : LES REGLES DU JEU\nDECISIONS ECONOMIQUES DES INDIVIDUS\nLONG TERME : SYST\u00c8ME CAPITALISTE, PROGRES TECHNOLOGIQUE, POPULATION, CROISSANCE\nL'ENTREPRISE\nLES MARCHES CONCURRENTIELS. LE MARCHE DE TRAVAIL & MARCHES FINANCIERS\nDEFAILLANCES DE MARCHE\nCREDIT, INVESTISSEMENT, BANQUES\nCYCLES ECONOMIQUES, CHOMAGE, POLITIQUE BUDGETAIRE\nINFLATION ET POLITIQUE MONETAIRE\nMONDIALISATION\nL'ECONOMIE ET L'ENVIRONNEMENT\nLES INEGALITES ECONOMIQUES", "other": "INTERACTIONS SOCIALES ET INSTITUTIONS : LES REGLES DU JEU\nDECISIONS ECONOMIQUES DES INDIVIDUS\nLONG TERME : SYST\u00c8ME CAPITALISTE, PROGRES TECHNOLOGIQUE, POPULATION, CROISSANCE\nL'ENTREPRISE\nLES MARCHES CONCURRENTIELS. LE MARCHE DE TRAVAIL & MARCHES FINANCIERS\nDEFAILLANCES DE MARCHE\nCREDIT, INVESTISSEMENT, BANQUES\nCYCLES ECONOMIQUES, CHOMAGE, POLITIQUE BUDGETAIRE\nINFLATION ET POLITIQUE MONETAIRE\nMONDIALISATION\nL'ECONOMIE ET L'ENVIRONNEMENT\nLES INEGALITES ECONOMIQUES", "evaluation": "INTERACTIONS SOCIALES ET INSTITUTIONS : LES REGLES DU JEU\nDECISIONS ECONOMIQUES DES INDIVIDUS\nLONG TERME : SYST\u00c8ME CAPITALISTE, PROGRES TECHNOLOGIQUE, POPULATION, CROISSANCE\nL'ENTREPRISE\nLES MARCHES CONCURRENTIELS. LE MARCHE DE TRAVAIL & MARCHES FINANCIERS\nDEFAILLANCES DE MARCHE\nCREDIT, INVESTISSEMENT, BANQUES\nCYCLES ECONOMIQUES, CHOMAGE, POLITIQUE BUDGETAIRE\nINFLATION ET POLITIQUE MONETAIRE\nMONDIALISATION\nL'ECONOMIE ET L'ENVIRONNEMENT\nLES INEGALITES ECONOMIQUES", "shortname": "ECON-D210"}, "HIST-D202": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-hist-d202", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nchristophe wasinski (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Les grands enjeux des relations internationales et de la politique internationale (naissance du syst\u00e8me westphalien, \u00e9quilibre des puissance, guerres totales, guerre froide)", "goal": "Les grands enjeux des relations internationales et de la politique internationale (naissance du syst\u00e8me westphalien, \u00e9quilibre des puissance, guerres totales, guerre froide)", "prerquisite": "Les grands enjeux des relations internationales et de la politique internationale (naissance du syst\u00e8me westphalien, \u00e9quilibre des puissance, guerres totales, guerre froide)", "method": "Les grands enjeux des relations internationales et de la politique internationale (naissance du syst\u00e8me westphalien, \u00e9quilibre des puissance, guerres totales, guerre froide)", "other": "Les grands enjeux des relations internationales et de la politique internationale (naissance du syst\u00e8me westphalien, \u00e9quilibre des puissance, guerres totales, guerre froide)", "evaluation": "Les grands enjeux des relations internationales et de la politique internationale (naissance du syst\u00e8me westphalien, \u00e9quilibre des puissance, guerres totales, guerre froide)", "shortname": "HIST-D202"}, "LANG-D203": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-lang-d203", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nandrew edgel (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "content": "R\u00e9vision de certains points de grammaire ; lecture de textes complexes dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition.", "goal": "R\u00e9vision de certains points de grammaire ; lecture de textes complexes dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition.", "prerquisite": "R\u00e9vision de certains points de grammaire ; lecture de textes complexes dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition.", "method": "R\u00e9vision de certains points de grammaire ; lecture de textes complexes dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition.", "other": "R\u00e9vision de certains points de grammaire ; lecture de textes complexes dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition.", "evaluation": "R\u00e9vision de certains points de grammaire ; lecture de textes complexes dans le domaine de la science politique (+ exercices s\u2019y rapportant) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition.", "shortname": "LANG-D203"}, "POLI-D205": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d205", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njean-michel de waele (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Travail en groupe sur un th\u00e8me ou un \u00e9v\u00e9nement particulier (ex. : la Shoah, le terrorisme, la question sociale en Belgique, les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en France, le Sport et la politique).", "goal": "Travail en groupe sur un th\u00e8me ou un \u00e9v\u00e9nement particulier (ex. : la Shoah, le terrorisme, la question sociale en Belgique, les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en France, le Sport et la politique).", "method": "Travail en groupe sur un th\u00e8me ou un \u00e9v\u00e9nement particulier (ex. : la Shoah, le terrorisme, la question sociale en Belgique, les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en France, le Sport et la politique).", "evaluation": "Travail en groupe sur un th\u00e8me ou un \u00e9v\u00e9nement particulier (ex. : la Shoah, le terrorisme, la question sociale en Belgique, les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en France, le Sport et la politique).", "shortname": "POLI-D205"}, "POLI-D207": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d207", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nfran\u00e7ois foret (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "La d\u00e9marche est celle d'une \"science politique de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne\" repla\u00e7ant l'UE dans la continuit\u00e9 des ordres politiques qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et la soumettant aux m\u00eames grandes questions: qui gouverne ? Au nom de qui et de quoi ? Avec quels moyens et quels objectifs ? Il s'agit de montrer que l'UE est moins un objet sp\u00e9cifique qu'une nouvelle \u00e9tape dans le d\u00e9veloppement politique de l'Europe, \u00e9tape approfondissant, corrigeant ou contredisant le processus de construction stato-national.", "goal": "La d\u00e9marche est celle d'une \"science politique de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne\" repla\u00e7ant l'UE dans la continuit\u00e9 des ordres politiques qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et la soumettant aux m\u00eames grandes questions: qui gouverne ? Au nom de qui et de quoi ? Avec quels moyens et quels objectifs ? Il s'agit de montrer que l'UE est moins un objet sp\u00e9cifique qu'une nouvelle \u00e9tape dans le d\u00e9veloppement politique de l'Europe, \u00e9tape approfondissant, corrigeant ou contredisant le processus de construction stato-national.", "method": "La d\u00e9marche est celle d'une \"science politique de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne\" repla\u00e7ant l'UE dans la continuit\u00e9 des ordres politiques qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et la soumettant aux m\u00eames grandes questions: qui gouverne ? Au nom de qui et de quoi ? Avec quels moyens et quels objectifs ? Il s'agit de montrer que l'UE est moins un objet sp\u00e9cifique qu'une nouvelle \u00e9tape dans le d\u00e9veloppement politique de l'Europe, \u00e9tape approfondissant, corrigeant ou contredisant le processus de construction stato-national.", "evaluation": "La d\u00e9marche est celle d'une \"science politique de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne\" repla\u00e7ant l'UE dans la continuit\u00e9 des ordres politiques qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et la soumettant aux m\u00eames grandes questions: qui gouverne ? Au nom de qui et de quoi ? Avec quels moyens et quels objectifs ? Il s'agit de montrer que l'UE est moins un objet sp\u00e9cifique qu'une nouvelle \u00e9tape dans le d\u00e9veloppement politique de l'Europe, \u00e9tape approfondissant, corrigeant ou contredisant le processus de construction stato-national.", "shortname": "POLI-D207"}, "POLI-D202": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d202", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njustine lacroix (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours est introduit par une s\u00e9rie de le\u00e7ons du professeur concernant les auteurs qui feront l'objet du travail des groupes. Les \u00e9tudiants sont partag\u00e9s en groupes et encadr\u00e9s par les assistants. Apr\u00e8s un premier expos\u00e9 oral, les \u00e9tudiants doivent r\u00e9diger un travail sur le th\u00e8me agr\u00e9\u00e9 avec le professeur.", "goal": "Le cours est introduit par une s\u00e9rie de le\u00e7ons du professeur concernant les auteurs qui feront l'objet du travail des groupes. Les \u00e9tudiants sont partag\u00e9s en groupes et encadr\u00e9s par les assistants. Apr\u00e8s un premier expos\u00e9 oral, les \u00e9tudiants doivent r\u00e9diger un travail sur le th\u00e8me agr\u00e9\u00e9 avec le professeur.", "prerquisite": "Le cours est introduit par une s\u00e9rie de le\u00e7ons du professeur concernant les auteurs qui feront l'objet du travail des groupes. Les \u00e9tudiants sont partag\u00e9s en groupes et encadr\u00e9s par les assistants. Apr\u00e8s un premier expos\u00e9 oral, les \u00e9tudiants doivent r\u00e9diger un travail sur le th\u00e8me agr\u00e9\u00e9 avec le professeur.", "method": "Le cours est introduit par une s\u00e9rie de le\u00e7ons du professeur concernant les auteurs qui feront l'objet du travail des groupes. Les \u00e9tudiants sont partag\u00e9s en groupes et encadr\u00e9s par les assistants. Apr\u00e8s un premier expos\u00e9 oral, les \u00e9tudiants doivent r\u00e9diger un travail sur le th\u00e8me agr\u00e9\u00e9 avec le professeur.", "evaluation": "Le cours est introduit par une s\u00e9rie de le\u00e7ons du professeur concernant les auteurs qui feront l'objet du travail des groupes. Les \u00e9tudiants sont partag\u00e9s en groupes et encadr\u00e9s par les assistants. Apr\u00e8s un premier expos\u00e9 oral, les \u00e9tudiants doivent r\u00e9diger un travail sur le th\u00e8me agr\u00e9\u00e9 avec le professeur.", "shortname": "POLI-D202"}, "POLI-D208": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d208", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njean-beno\u00eet pilet (coordonnateur) et fanny sbaraglia"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours comprend un volet th\u00e9orique (2 ects) et un volet exercices (3 ects). Le cours th\u00e9orique s\u2019interroge sur ce qu\u2019est la recherche en science politique et revient sur les grandes approches th\u00e9oriques et les principales m\u00e9thodes de collecte et d\u2019analyse des donn\u00e9es en science politique. Chaque s\u00e9ance s\u2019articule en deux temps : les \u00e9tudiants se familiarisent par eux-m\u00eames avec les approches th\u00e9oriques ou les m\u00e9thodes de collecte de donn\u00e9es \u00e0 travers des lectures ou vid\u00e9os ; les s\u00e9ances de cours th\u00e9orique servent ensuite \u00e0 approfondir, discuter et illustrer ces approches ou m\u00e9thodes \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de travaux scientifiques. Les s\u00e9ances d\u2019exercice visent \u00e0 mettre en pratique le sch\u00e9ma de la recherche en science politique, en revenant sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour mener \u00e0 bien une recherche. Lors de chaque s\u00e9ance, une \u00e9tape de la recherche est abord\u00e9e, \u00e0 la fois au travers d\u2019un rappel th\u00e9orique, d\u2019exercices pratiques, et de correction des exercices pr\u00e9c\u00e9dents.", "goal": "Le cours comprend un volet th\u00e9orique (2 ects) et un volet exercices (3 ects). Le cours th\u00e9orique s\u2019interroge sur ce qu\u2019est la recherche en science politique et revient sur les grandes approches th\u00e9oriques et les principales m\u00e9thodes de collecte et d\u2019analyse des donn\u00e9es en science politique. Chaque s\u00e9ance s\u2019articule en deux temps : les \u00e9tudiants se familiarisent par eux-m\u00eames avec les approches th\u00e9oriques ou les m\u00e9thodes de collecte de donn\u00e9es \u00e0 travers des lectures ou vid\u00e9os ; les s\u00e9ances de cours th\u00e9orique servent ensuite \u00e0 approfondir, discuter et illustrer ces approches ou m\u00e9thodes \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de travaux scientifiques. Les s\u00e9ances d\u2019exercice visent \u00e0 mettre en pratique le sch\u00e9ma de la recherche en science politique, en revenant sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour mener \u00e0 bien une recherche. Lors de chaque s\u00e9ance, une \u00e9tape de la recherche est abord\u00e9e, \u00e0 la fois au travers d\u2019un rappel th\u00e9orique, d\u2019exercices pratiques, et de correction des exercices pr\u00e9c\u00e9dents.", "prerquisite": "Le cours comprend un volet th\u00e9orique (2 ects) et un volet exercices (3 ects). Le cours th\u00e9orique s\u2019interroge sur ce qu\u2019est la recherche en science politique et revient sur les grandes approches th\u00e9oriques et les principales m\u00e9thodes de collecte et d\u2019analyse des donn\u00e9es en science politique. Chaque s\u00e9ance s\u2019articule en deux temps : les \u00e9tudiants se familiarisent par eux-m\u00eames avec les approches th\u00e9oriques ou les m\u00e9thodes de collecte de donn\u00e9es \u00e0 travers des lectures ou vid\u00e9os ; les s\u00e9ances de cours th\u00e9orique servent ensuite \u00e0 approfondir, discuter et illustrer ces approches ou m\u00e9thodes \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de travaux scientifiques. Les s\u00e9ances d\u2019exercice visent \u00e0 mettre en pratique le sch\u00e9ma de la recherche en science politique, en revenant sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour mener \u00e0 bien une recherche. Lors de chaque s\u00e9ance, une \u00e9tape de la recherche est abord\u00e9e, \u00e0 la fois au travers d\u2019un rappel th\u00e9orique, d\u2019exercices pratiques, et de correction des exercices pr\u00e9c\u00e9dents.", "method": "Le cours comprend un volet th\u00e9orique (2 ects) et un volet exercices (3 ects). Le cours th\u00e9orique s\u2019interroge sur ce qu\u2019est la recherche en science politique et revient sur les grandes approches th\u00e9oriques et les principales m\u00e9thodes de collecte et d\u2019analyse des donn\u00e9es en science politique. Chaque s\u00e9ance s\u2019articule en deux temps : les \u00e9tudiants se familiarisent par eux-m\u00eames avec les approches th\u00e9oriques ou les m\u00e9thodes de collecte de donn\u00e9es \u00e0 travers des lectures ou vid\u00e9os ; les s\u00e9ances de cours th\u00e9orique servent ensuite \u00e0 approfondir, discuter et illustrer ces approches ou m\u00e9thodes \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de travaux scientifiques. Les s\u00e9ances d\u2019exercice visent \u00e0 mettre en pratique le sch\u00e9ma de la recherche en science politique, en revenant sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour mener \u00e0 bien une recherche. Lors de chaque s\u00e9ance, une \u00e9tape de la recherche est abord\u00e9e, \u00e0 la fois au travers d\u2019un rappel th\u00e9orique, d\u2019exercices pratiques, et de correction des exercices pr\u00e9c\u00e9dents.", "other": "Le cours comprend un volet th\u00e9orique (2 ects) et un volet exercices (3 ects). Le cours th\u00e9orique s\u2019interroge sur ce qu\u2019est la recherche en science politique et revient sur les grandes approches th\u00e9oriques et les principales m\u00e9thodes de collecte et d\u2019analyse des donn\u00e9es en science politique. Chaque s\u00e9ance s\u2019articule en deux temps : les \u00e9tudiants se familiarisent par eux-m\u00eames avec les approches th\u00e9oriques ou les m\u00e9thodes de collecte de donn\u00e9es \u00e0 travers des lectures ou vid\u00e9os ; les s\u00e9ances de cours th\u00e9orique servent ensuite \u00e0 approfondir, discuter et illustrer ces approches ou m\u00e9thodes \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de travaux scientifiques. Les s\u00e9ances d\u2019exercice visent \u00e0 mettre en pratique le sch\u00e9ma de la recherche en science politique, en revenant sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour mener \u00e0 bien une recherche. Lors de chaque s\u00e9ance, une \u00e9tape de la recherche est abord\u00e9e, \u00e0 la fois au travers d\u2019un rappel th\u00e9orique, d\u2019exercices pratiques, et de correction des exercices pr\u00e9c\u00e9dents.", "evaluation": "Le cours comprend un volet th\u00e9orique (2 ects) et un volet exercices (3 ects). Le cours th\u00e9orique s\u2019interroge sur ce qu\u2019est la recherche en science politique et revient sur les grandes approches th\u00e9oriques et les principales m\u00e9thodes de collecte et d\u2019analyse des donn\u00e9es en science politique. Chaque s\u00e9ance s\u2019articule en deux temps : les \u00e9tudiants se familiarisent par eux-m\u00eames avec les approches th\u00e9oriques ou les m\u00e9thodes de collecte de donn\u00e9es \u00e0 travers des lectures ou vid\u00e9os ; les s\u00e9ances de cours th\u00e9orique servent ensuite \u00e0 approfondir, discuter et illustrer ces approches ou m\u00e9thodes \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de travaux scientifiques. Les s\u00e9ances d\u2019exercice visent \u00e0 mettre en pratique le sch\u00e9ma de la recherche en science politique, en revenant sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour mener \u00e0 bien une recherche. Lors de chaque s\u00e9ance, une \u00e9tape de la recherche est abord\u00e9e, \u00e0 la fois au travers d\u2019un rappel th\u00e9orique, d\u2019exercices pratiques, et de correction des exercices pr\u00e9c\u00e9dents.", "shortname": "POLI-D208"}, "POLI-D213": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d213", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nemilie van haute (coordonnateur) et chiara diana"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "prerquisite": "Cours ayant celui-ci comme pr\u00e9-requis\nPOLI-D317 Belgisch federalisme - Dans le programme Bachelier en sciences politiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale (bloc 3)\n5 cr\u00e9dits\nPOLI-D320 Bestuurswetenschappen - Dans le programme Bachelier en sciences politiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale (bloc 3)\n5 cr\u00e9dits", "evaluation": "Cours ayant celui-ci comme pr\u00e9-requis\nPOLI-D317 Belgisch federalisme - Dans le programme Bachelier en sciences politiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale (bloc 3)\n5 cr\u00e9dits\nPOLI-D320 Bestuurswetenschappen - Dans le programme Bachelier en sciences politiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale (bloc 3)\n5 cr\u00e9dits", "shortname": "POLI-D213"}, "POLI-D214": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d214", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njustine lacroix (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "evaluation": "M\u00e9thode(s) d'\u00e9valuation\nAutre", "shortname": "POLI-D214"}, "HIST-D201": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-hist-d201", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nserge jaumain (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les origines de la formation de l'Etat national belge, son \u00e9volution est envisag\u00e9e en soulignant l'importance des trois lignes de fracture qui traversent la soci\u00e9t\u00e9 belge depuis ces origines : le clivage philosophique, le clivage social et le clivage linguistique.", "goal": "Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les origines de la formation de l'Etat national belge, son \u00e9volution est envisag\u00e9e en soulignant l'importance des trois lignes de fracture qui traversent la soci\u00e9t\u00e9 belge depuis ces origines : le clivage philosophique, le clivage social et le clivage linguistique.", "prerquisite": "Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les origines de la formation de l'Etat national belge, son \u00e9volution est envisag\u00e9e en soulignant l'importance des trois lignes de fracture qui traversent la soci\u00e9t\u00e9 belge depuis ces origines : le clivage philosophique, le clivage social et le clivage linguistique.", "method": "Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les origines de la formation de l'Etat national belge, son \u00e9volution est envisag\u00e9e en soulignant l'importance des trois lignes de fracture qui traversent la soci\u00e9t\u00e9 belge depuis ces origines : le clivage philosophique, le clivage social et le clivage linguistique.", "other": "Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les origines de la formation de l'Etat national belge, son \u00e9volution est envisag\u00e9e en soulignant l'importance des trois lignes de fracture qui traversent la soci\u00e9t\u00e9 belge depuis ces origines : le clivage philosophique, le clivage social et le clivage linguistique.", "evaluation": "Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9 les origines de la formation de l'Etat national belge, son \u00e9volution est envisag\u00e9e en soulignant l'importance des trois lignes de fracture qui traversent la soci\u00e9t\u00e9 belge depuis ces origines : le clivage philosophique, le clivage social et le clivage linguistique.", "shortname": "HIST-D201"}, "POLI-D201": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d201", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njustine lacroix (coordonnateur)", " paul magnette et jean vogel"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "La pens\u00e9e contre-r\u00e9volutionnaire (Edmund Burke, Joseph de Maistre, Louis de Bonald) - La naissance du lib\u00e9ralisme politique (Benjamin Constant, Alexis de Tocqueville) - La fondation du nationalisme (Fichte) - Essai de synth\u00e8se de la R\u00e9volution et de la Restauration (Hegel) - Le d\u00e9veloppement politique du jeune Marx du lib\u00e9ralisme au communisme", "goal": "La pens\u00e9e contre-r\u00e9volutionnaire (Edmund Burke, Joseph de Maistre, Louis de Bonald) - La naissance du lib\u00e9ralisme politique (Benjamin Constant, Alexis de Tocqueville) - La fondation du nationalisme (Fichte) - Essai de synth\u00e8se de la R\u00e9volution et de la Restauration (Hegel) - Le d\u00e9veloppement politique du jeune Marx du lib\u00e9ralisme au communisme", "prerquisite": "La pens\u00e9e contre-r\u00e9volutionnaire (Edmund Burke, Joseph de Maistre, Louis de Bonald) - La naissance du lib\u00e9ralisme politique (Benjamin Constant, Alexis de Tocqueville) - La fondation du nationalisme (Fichte) - Essai de synth\u00e8se de la R\u00e9volution et de la Restauration (Hegel) - Le d\u00e9veloppement politique du jeune Marx du lib\u00e9ralisme au communisme", "method": "La pens\u00e9e contre-r\u00e9volutionnaire (Edmund Burke, Joseph de Maistre, Louis de Bonald) - La naissance du lib\u00e9ralisme politique (Benjamin Constant, Alexis de Tocqueville) - La fondation du nationalisme (Fichte) - Essai de synth\u00e8se de la R\u00e9volution et de la Restauration (Hegel) - Le d\u00e9veloppement politique du jeune Marx du lib\u00e9ralisme au communisme", "other": "La pens\u00e9e contre-r\u00e9volutionnaire (Edmund Burke, Joseph de Maistre, Louis de Bonald) - La naissance du lib\u00e9ralisme politique (Benjamin Constant, Alexis de Tocqueville) - La fondation du nationalisme (Fichte) - Essai de synth\u00e8se de la R\u00e9volution et de la Restauration (Hegel) - Le d\u00e9veloppement politique du jeune Marx du lib\u00e9ralisme au communisme", "evaluation": "La pens\u00e9e contre-r\u00e9volutionnaire (Edmund Burke, Joseph de Maistre, Louis de Bonald) - La naissance du lib\u00e9ralisme politique (Benjamin Constant, Alexis de Tocqueville) - La fondation du nationalisme (Fichte) - Essai de synth\u00e8se de la R\u00e9volution et de la Restauration (Hegel) - Le d\u00e9veloppement politique du jeune Marx du lib\u00e9ralisme au communisme", "shortname": "POLI-D201"}, "POLI-D209": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d209", "anacs": "2019-2020", "credits": ["5"], "language": ["n\u00e9erlandais"], "content": "Ce cours est donn\u00e9 \u00e0 la VUB, o\u00f9 il porte le mn\u00e9monique ESP-POLI-8339. Son r\u00e9sum\u00e9 peut \u00eatre consult\u00e9 en cliquant sur le lien suivant: http://aiv.vub.ac.be/opaweb/index?page=variantoo&omaNummer=8339&doelgroep=TS&language=nl", "prerquisite": "Ce cours est donn\u00e9 \u00e0 la VUB, o\u00f9 il porte le mn\u00e9monique ESP-POLI-8339. Son r\u00e9sum\u00e9 peut \u00eatre consult\u00e9 en cliquant sur le lien suivant: http://aiv.vub.ac.be/opaweb/index?page=variantoo&omaNummer=8339&doelgroep=TS&language=nl", "evaluation": "Ce cours est donn\u00e9 \u00e0 la VUB, o\u00f9 il porte le mn\u00e9monique ESP-POLI-8339. Son r\u00e9sum\u00e9 peut \u00eatre consult\u00e9 en cliquant sur le lien suivant: http://aiv.vub.ac.be/opaweb/index?page=variantoo&omaNummer=8339&doelgroep=TS&language=nl", "shortname": "POLI-D209"}, "POLI-D212": {"url": "https://www.ulb.be/en/programme/2019-poli-d212", "anacs": "2019-2020", "prerquisite": "Required courses\nVeuillez patienter. Le contenu est en cours de chargement...\nCourses requiring this course\nPOLI-D317 Belgisch federalisme - In the programme Bachelor in Political Sciences : General (unit 3)\n5 credits\nPOLI-D320 Bestuurswetenschappen - In the programme Bachelor in Political Sciences : General (unit 3)\n5 credits", "evaluation": "Required courses\nVeuillez patienter. Le contenu est en cours de chargement...\nCourses requiring this course\nPOLI-D317 Belgisch federalisme - In the programme Bachelor in Political Sciences : General (unit 3)\n5 credits\nPOLI-D320 Bestuurswetenschappen - In the programme Bachelor in Political Sciences : General (unit 3)\n5 credits", "shortname": "POLI-D212"}, "GERM-B260": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-germ-b260", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nbarbara obst (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["allemand"], "prerquisite": "Cours ayant celui-ci comme pr\u00e9-requis\nVeuillez patienter. Le contenu est en cours de chargement...", "evaluation": "Cours ayant celui-ci comme pr\u00e9-requis\nVeuillez patienter. Le contenu est en cours de chargement...", "shortname": "GERM-B260"}, "LANG-D213": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-lang-d213", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nevie tops (coordonnateur) et eva de mesmaeker"], "credits": ["5"], "language": ["n\u00e9erlandais"], "content": "une utilisation en pratique et en situation du vocabulaire et de la grammaire. l\u2019acquisition des quatre comp\u00e9tences linguistiques: compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition et \u00e0 la lecture de documents d'actualit\u00e9 politique et sociale l'expression orale et \u00e9crite: exprimer son opinion sur diff\u00e9rentes th\u00e8mes.", "goal": "une utilisation en pratique et en situation du vocabulaire et de la grammaire. l\u2019acquisition des quatre comp\u00e9tences linguistiques: compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition et \u00e0 la lecture de documents d'actualit\u00e9 politique et sociale l'expression orale et \u00e9crite: exprimer son opinion sur diff\u00e9rentes th\u00e8mes.", "prerquisite": "une utilisation en pratique et en situation du vocabulaire et de la grammaire. l\u2019acquisition des quatre comp\u00e9tences linguistiques: compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition et \u00e0 la lecture de documents d'actualit\u00e9 politique et sociale l'expression orale et \u00e9crite: exprimer son opinion sur diff\u00e9rentes th\u00e8mes.", "method": "une utilisation en pratique et en situation du vocabulaire et de la grammaire. l\u2019acquisition des quatre comp\u00e9tences linguistiques: compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition et \u00e0 la lecture de documents d'actualit\u00e9 politique et sociale l'expression orale et \u00e9crite: exprimer son opinion sur diff\u00e9rentes th\u00e8mes.", "other": "une utilisation en pratique et en situation du vocabulaire et de la grammaire. l\u2019acquisition des quatre comp\u00e9tences linguistiques: compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition et \u00e0 la lecture de documents d'actualit\u00e9 politique et sociale l'expression orale et \u00e9crite: exprimer son opinion sur diff\u00e9rentes th\u00e8mes.", "evaluation": "une utilisation en pratique et en situation du vocabulaire et de la grammaire. l\u2019acquisition des quatre comp\u00e9tences linguistiques: compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition et \u00e0 la lecture de documents d'actualit\u00e9 politique et sociale l'expression orale et \u00e9crite: exprimer son opinion sur diff\u00e9rentes th\u00e8mes.", "shortname": "LANG-D213"}, "LANG-D230": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-lang-d230", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nemilie rikir (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["espagnol"], "content": "Exercices \u00e9crits et oraux", "goal": "Exercices \u00e9crits et oraux", "prerquisite": "Exercices \u00e9crits et oraux", "method": "Exercices \u00e9crits et oraux", "other": "Exercices \u00e9crits et oraux", "evaluation": "Exercices \u00e9crits et oraux", "shortname": "LANG-D230"}, "LANG-D303": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-lang-d303", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nchristel van ranst (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "content": "exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition", "goal": "exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition", "prerquisite": "exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition", "method": "exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition", "other": "exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition", "evaluation": "exercices oraux (discussions, pr\u00e9sentations, etc.) ; acquisition de vocabulaire sp\u00e9cifique ; exercices de r\u00e9daction ; exercices de compr\u00e9hension \u00e0 l\u2019audition", "shortname": "LANG-D303"}, "POLI-D204": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d204", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nfirouzeh nahavandy (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "1\u00e8re partie: Pr\u00e9sentation de la probl\u00e9matique du d\u00e9veloppement dans son contexte. Revue critique des outils d'\u00e9tudes et des indicateurs de d\u00e9veloppement. 2\u00e8me partie: Etude th\u00e9matique: la domination coloniale, les probl\u00e8mes d\u00e9mographiques et leurs cons\u00e9quences, la d\u00e9pendance \u00e9conomique, la globalisation", "goal": "1\u00e8re partie: Pr\u00e9sentation de la probl\u00e9matique du d\u00e9veloppement dans son contexte. Revue critique des outils d'\u00e9tudes et des indicateurs de d\u00e9veloppement. 2\u00e8me partie: Etude th\u00e9matique: la domination coloniale, les probl\u00e8mes d\u00e9mographiques et leurs cons\u00e9quences, la d\u00e9pendance \u00e9conomique, la globalisation", "prerquisite": "1\u00e8re partie: Pr\u00e9sentation de la probl\u00e9matique du d\u00e9veloppement dans son contexte. Revue critique des outils d'\u00e9tudes et des indicateurs de d\u00e9veloppement. 2\u00e8me partie: Etude th\u00e9matique: la domination coloniale, les probl\u00e8mes d\u00e9mographiques et leurs cons\u00e9quences, la d\u00e9pendance \u00e9conomique, la globalisation", "method": "1\u00e8re partie: Pr\u00e9sentation de la probl\u00e9matique du d\u00e9veloppement dans son contexte. Revue critique des outils d'\u00e9tudes et des indicateurs de d\u00e9veloppement. 2\u00e8me partie: Etude th\u00e9matique: la domination coloniale, les probl\u00e8mes d\u00e9mographiques et leurs cons\u00e9quences, la d\u00e9pendance \u00e9conomique, la globalisation", "other": "1\u00e8re partie: Pr\u00e9sentation de la probl\u00e9matique du d\u00e9veloppement dans son contexte. Revue critique des outils d'\u00e9tudes et des indicateurs de d\u00e9veloppement. 2\u00e8me partie: Etude th\u00e9matique: la domination coloniale, les probl\u00e8mes d\u00e9mographiques et leurs cons\u00e9quences, la d\u00e9pendance \u00e9conomique, la globalisation", "evaluation": "1\u00e8re partie: Pr\u00e9sentation de la probl\u00e9matique du d\u00e9veloppement dans son contexte. Revue critique des outils d'\u00e9tudes et des indicateurs de d\u00e9veloppement. 2\u00e8me partie: Etude th\u00e9matique: la domination coloniale, les probl\u00e8mes d\u00e9mographiques et leurs cons\u00e9quences, la d\u00e9pendance \u00e9conomique, la globalisation", "shortname": "POLI-D204"}, "POLI-D301": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d301", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nfr\u00e9d\u00e9ric louault (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Plan des s\u00e9ances :\nS\u00e9ance 1 : REPERER. D\u00e9finitions, \u00e9chelles et temporalit\u00e9s du politique\nS\u00e9ance 2 : ORGANISER. La naissance et le d\u00e9veloppement de l\u2019Etat\nS\u00e9ance 3 : DOMINER. R\u00e9gimes politiques, formes de domination\nS\u00e9ance 4 : PACIFIER. Le jeu d\u00e9mocratique, l\u2019int\u00e9gration du conflit\nS\u00e9ance 5 : CONVAINCRE. Construire et entretenir une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 6 : RESISTER. Contester et renverser une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 7 : CHOISIR. Le vote et la s\u00e9lection des gouvernants\nS\u00e9ance 8 : ENCADRER : Le contr\u00f4le \u00e9lectoral, l\u2019observation \u00e9lectorale\nS\u00e9ance 9 : REPRESENTER. Partis politiques, personnel politique\nS\u00e9ance 10 : SPECIALISER. La professionnalisation du travail politique\nS\u00e9ance 11 : INFLUENCER. Mouvements sociaux, groupes d\u2019int\u00e9r\u00eat\nS\u00e9ance 12 : Conclusion et questions-r\u00e9ponses", "goal": "Plan des s\u00e9ances :\nS\u00e9ance 1 : REPERER. D\u00e9finitions, \u00e9chelles et temporalit\u00e9s du politique\nS\u00e9ance 2 : ORGANISER. La naissance et le d\u00e9veloppement de l\u2019Etat\nS\u00e9ance 3 : DOMINER. R\u00e9gimes politiques, formes de domination\nS\u00e9ance 4 : PACIFIER. Le jeu d\u00e9mocratique, l\u2019int\u00e9gration du conflit\nS\u00e9ance 5 : CONVAINCRE. Construire et entretenir une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 6 : RESISTER. Contester et renverser une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 7 : CHOISIR. Le vote et la s\u00e9lection des gouvernants\nS\u00e9ance 8 : ENCADRER : Le contr\u00f4le \u00e9lectoral, l\u2019observation \u00e9lectorale\nS\u00e9ance 9 : REPRESENTER. Partis politiques, personnel politique\nS\u00e9ance 10 : SPECIALISER. La professionnalisation du travail politique\nS\u00e9ance 11 : INFLUENCER. Mouvements sociaux, groupes d\u2019int\u00e9r\u00eat\nS\u00e9ance 12 : Conclusion et questions-r\u00e9ponses", "prerquisite": "Plan des s\u00e9ances :\nS\u00e9ance 1 : REPERER. D\u00e9finitions, \u00e9chelles et temporalit\u00e9s du politique\nS\u00e9ance 2 : ORGANISER. La naissance et le d\u00e9veloppement de l\u2019Etat\nS\u00e9ance 3 : DOMINER. R\u00e9gimes politiques, formes de domination\nS\u00e9ance 4 : PACIFIER. Le jeu d\u00e9mocratique, l\u2019int\u00e9gration du conflit\nS\u00e9ance 5 : CONVAINCRE. Construire et entretenir une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 6 : RESISTER. Contester et renverser une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 7 : CHOISIR. Le vote et la s\u00e9lection des gouvernants\nS\u00e9ance 8 : ENCADRER : Le contr\u00f4le \u00e9lectoral, l\u2019observation \u00e9lectorale\nS\u00e9ance 9 : REPRESENTER. Partis politiques, personnel politique\nS\u00e9ance 10 : SPECIALISER. La professionnalisation du travail politique\nS\u00e9ance 11 : INFLUENCER. Mouvements sociaux, groupes d\u2019int\u00e9r\u00eat\nS\u00e9ance 12 : Conclusion et questions-r\u00e9ponses", "method": "Plan des s\u00e9ances :\nS\u00e9ance 1 : REPERER. D\u00e9finitions, \u00e9chelles et temporalit\u00e9s du politique\nS\u00e9ance 2 : ORGANISER. La naissance et le d\u00e9veloppement de l\u2019Etat\nS\u00e9ance 3 : DOMINER. R\u00e9gimes politiques, formes de domination\nS\u00e9ance 4 : PACIFIER. Le jeu d\u00e9mocratique, l\u2019int\u00e9gration du conflit\nS\u00e9ance 5 : CONVAINCRE. Construire et entretenir une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 6 : RESISTER. Contester et renverser une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 7 : CHOISIR. Le vote et la s\u00e9lection des gouvernants\nS\u00e9ance 8 : ENCADRER : Le contr\u00f4le \u00e9lectoral, l\u2019observation \u00e9lectorale\nS\u00e9ance 9 : REPRESENTER. Partis politiques, personnel politique\nS\u00e9ance 10 : SPECIALISER. La professionnalisation du travail politique\nS\u00e9ance 11 : INFLUENCER. Mouvements sociaux, groupes d\u2019int\u00e9r\u00eat\nS\u00e9ance 12 : Conclusion et questions-r\u00e9ponses", "other": "Plan des s\u00e9ances :\nS\u00e9ance 1 : REPERER. D\u00e9finitions, \u00e9chelles et temporalit\u00e9s du politique\nS\u00e9ance 2 : ORGANISER. La naissance et le d\u00e9veloppement de l\u2019Etat\nS\u00e9ance 3 : DOMINER. R\u00e9gimes politiques, formes de domination\nS\u00e9ance 4 : PACIFIER. Le jeu d\u00e9mocratique, l\u2019int\u00e9gration du conflit\nS\u00e9ance 5 : CONVAINCRE. Construire et entretenir une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 6 : RESISTER. Contester et renverser une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 7 : CHOISIR. Le vote et la s\u00e9lection des gouvernants\nS\u00e9ance 8 : ENCADRER : Le contr\u00f4le \u00e9lectoral, l\u2019observation \u00e9lectorale\nS\u00e9ance 9 : REPRESENTER. Partis politiques, personnel politique\nS\u00e9ance 10 : SPECIALISER. La professionnalisation du travail politique\nS\u00e9ance 11 : INFLUENCER. Mouvements sociaux, groupes d\u2019int\u00e9r\u00eat\nS\u00e9ance 12 : Conclusion et questions-r\u00e9ponses", "evaluation": "Plan des s\u00e9ances :\nS\u00e9ance 1 : REPERER. D\u00e9finitions, \u00e9chelles et temporalit\u00e9s du politique\nS\u00e9ance 2 : ORGANISER. La naissance et le d\u00e9veloppement de l\u2019Etat\nS\u00e9ance 3 : DOMINER. R\u00e9gimes politiques, formes de domination\nS\u00e9ance 4 : PACIFIER. Le jeu d\u00e9mocratique, l\u2019int\u00e9gration du conflit\nS\u00e9ance 5 : CONVAINCRE. Construire et entretenir une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 6 : RESISTER. Contester et renverser une l\u00e9gitimit\u00e9\nS\u00e9ance 7 : CHOISIR. Le vote et la s\u00e9lection des gouvernants\nS\u00e9ance 8 : ENCADRER : Le contr\u00f4le \u00e9lectoral, l\u2019observation \u00e9lectorale\nS\u00e9ance 9 : REPRESENTER. Partis politiques, personnel politique\nS\u00e9ance 10 : SPECIALISER. La professionnalisation du travail politique\nS\u00e9ance 11 : INFLUENCER. Mouvements sociaux, groupes d\u2019int\u00e9r\u00eat\nS\u00e9ance 12 : Conclusion et questions-r\u00e9ponses", "shortname": "POLI-D301"}, "POLI-D302": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d302", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nbeno\u00eet bayenet (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours comporte trois parties: | objectifs et instruments de la politique \u00e9conomique: de la formalisation th\u00e9orique \u00e0 l'empirisme politique et \u00e9conomique; | description des indicateurs macro-\u00e9conomiques en longue p\u00e9riode des principales \u00e9conomies industrialis\u00e9es; | analyse des modalit\u00e9s de la croissance des ann\u00e9es '50 aux ann\u00e9es '90: les th\u00e8mes abord\u00e9s sont le Keyn\u00e9sianisme, les contraintes de l'internationalisation, les chocs p\u00e9troliers, les enjeux de l'unification europ\u00e9enne.", "goal": "Le cours comporte trois parties: | objectifs et instruments de la politique \u00e9conomique: de la formalisation th\u00e9orique \u00e0 l'empirisme politique et \u00e9conomique; | description des indicateurs macro-\u00e9conomiques en longue p\u00e9riode des principales \u00e9conomies industrialis\u00e9es; | analyse des modalit\u00e9s de la croissance des ann\u00e9es '50 aux ann\u00e9es '90: les th\u00e8mes abord\u00e9s sont le Keyn\u00e9sianisme, les contraintes de l'internationalisation, les chocs p\u00e9troliers, les enjeux de l'unification europ\u00e9enne.", "evaluation": "Le cours comporte trois parties: | objectifs et instruments de la politique \u00e9conomique: de la formalisation th\u00e9orique \u00e0 l'empirisme politique et \u00e9conomique; | description des indicateurs macro-\u00e9conomiques en longue p\u00e9riode des principales \u00e9conomies industrialis\u00e9es; | analyse des modalit\u00e9s de la croissance des ann\u00e9es '50 aux ann\u00e9es '90: les th\u00e8mes abord\u00e9s sont le Keyn\u00e9sianisme, les contraintes de l'internationalisation, les chocs p\u00e9troliers, les enjeux de l'unification europ\u00e9enne.", "shortname": "POLI-D302"}, "POLI-D305": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d305", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njean-beno\u00eet pilet (coordonnateur) et gert-jan put"], "credits": ["5"], "language": ["anglais", " inconnu"], "content": "Le cours est organis\u00e9 en douze s\u00e9ances et divis\u00e9 en trois grandes parties. La premi\u00e8re partie, \u00e0 laquelle on consacrera quatre s\u00e9ances, est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019identification et aux classements des r\u00e9gimes politiques, en revenant \u00e9galement sur la gen\u00e8se des r\u00e9gimes politiques d\u00e9mocratiques. La deuxi\u00e8me partie (cinq s\u00e9ances) est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation des pouvoirs dans les r\u00e9gimes politiques occidentaux. Enfin, la troisi\u00e8me partie (trois s\u00e9ances) conclut le cours par l\u2019\u00e9tude de trois r\u00e9gimes politiques : ceux de la France, de l\u2019Italie et de la Suisse.", "goal": "Le cours est organis\u00e9 en douze s\u00e9ances et divis\u00e9 en trois grandes parties. La premi\u00e8re partie, \u00e0 laquelle on consacrera quatre s\u00e9ances, est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019identification et aux classements des r\u00e9gimes politiques, en revenant \u00e9galement sur la gen\u00e8se des r\u00e9gimes politiques d\u00e9mocratiques. La deuxi\u00e8me partie (cinq s\u00e9ances) est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation des pouvoirs dans les r\u00e9gimes politiques occidentaux. Enfin, la troisi\u00e8me partie (trois s\u00e9ances) conclut le cours par l\u2019\u00e9tude de trois r\u00e9gimes politiques : ceux de la France, de l\u2019Italie et de la Suisse.", "prerquisite": "Le cours est organis\u00e9 en douze s\u00e9ances et divis\u00e9 en trois grandes parties. La premi\u00e8re partie, \u00e0 laquelle on consacrera quatre s\u00e9ances, est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019identification et aux classements des r\u00e9gimes politiques, en revenant \u00e9galement sur la gen\u00e8se des r\u00e9gimes politiques d\u00e9mocratiques. La deuxi\u00e8me partie (cinq s\u00e9ances) est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation des pouvoirs dans les r\u00e9gimes politiques occidentaux. Enfin, la troisi\u00e8me partie (trois s\u00e9ances) conclut le cours par l\u2019\u00e9tude de trois r\u00e9gimes politiques : ceux de la France, de l\u2019Italie et de la Suisse.", "method": "Le cours est organis\u00e9 en douze s\u00e9ances et divis\u00e9 en trois grandes parties. La premi\u00e8re partie, \u00e0 laquelle on consacrera quatre s\u00e9ances, est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019identification et aux classements des r\u00e9gimes politiques, en revenant \u00e9galement sur la gen\u00e8se des r\u00e9gimes politiques d\u00e9mocratiques. La deuxi\u00e8me partie (cinq s\u00e9ances) est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation des pouvoirs dans les r\u00e9gimes politiques occidentaux. Enfin, la troisi\u00e8me partie (trois s\u00e9ances) conclut le cours par l\u2019\u00e9tude de trois r\u00e9gimes politiques : ceux de la France, de l\u2019Italie et de la Suisse.", "other": "Le cours est organis\u00e9 en douze s\u00e9ances et divis\u00e9 en trois grandes parties. La premi\u00e8re partie, \u00e0 laquelle on consacrera quatre s\u00e9ances, est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019identification et aux classements des r\u00e9gimes politiques, en revenant \u00e9galement sur la gen\u00e8se des r\u00e9gimes politiques d\u00e9mocratiques. La deuxi\u00e8me partie (cinq s\u00e9ances) est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation des pouvoirs dans les r\u00e9gimes politiques occidentaux. Enfin, la troisi\u00e8me partie (trois s\u00e9ances) conclut le cours par l\u2019\u00e9tude de trois r\u00e9gimes politiques : ceux de la France, de l\u2019Italie et de la Suisse.", "evaluation": "Le cours est organis\u00e9 en douze s\u00e9ances et divis\u00e9 en trois grandes parties. La premi\u00e8re partie, \u00e0 laquelle on consacrera quatre s\u00e9ances, est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019identification et aux classements des r\u00e9gimes politiques, en revenant \u00e9galement sur la gen\u00e8se des r\u00e9gimes politiques d\u00e9mocratiques. La deuxi\u00e8me partie (cinq s\u00e9ances) est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019organisation des pouvoirs dans les r\u00e9gimes politiques occidentaux. Enfin, la troisi\u00e8me partie (trois s\u00e9ances) conclut le cours par l\u2019\u00e9tude de trois r\u00e9gimes politiques : ceux de la France, de l\u2019Italie et de la Suisse.", "shortname": "POLI-D305"}, "POLI-D306": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d306", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nelisa lopez lucia (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "content": "L'analyse des relations internationales renvoie de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale aux interactions entre unit\u00e9s du syst\u00e8me international. Dans ce cours d'introduction sont abord\u00e9es les questions li\u00e9es aux acteurs, \u00e0 leurs objectifs et aux moyens qu'ils utilisent pour parvenir \u00e0 leurs fins. Les principes structurants de l'ordre international (not. souverainet\u00e9 et non-intervention) sont \u00e9galement interrog\u00e9s afin de mettre en \u00e9vidence les tensions auxquelles est soumis le syst\u00e8me international contemporain.", "goal": "L'analyse des relations internationales renvoie de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale aux interactions entre unit\u00e9s du syst\u00e8me international. Dans ce cours d'introduction sont abord\u00e9es les questions li\u00e9es aux acteurs, \u00e0 leurs objectifs et aux moyens qu'ils utilisent pour parvenir \u00e0 leurs fins. Les principes structurants de l'ordre international (not. souverainet\u00e9 et non-intervention) sont \u00e9galement interrog\u00e9s afin de mettre en \u00e9vidence les tensions auxquelles est soumis le syst\u00e8me international contemporain.", "method": "L'analyse des relations internationales renvoie de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale aux interactions entre unit\u00e9s du syst\u00e8me international. Dans ce cours d'introduction sont abord\u00e9es les questions li\u00e9es aux acteurs, \u00e0 leurs objectifs et aux moyens qu'ils utilisent pour parvenir \u00e0 leurs fins. Les principes structurants de l'ordre international (not. souverainet\u00e9 et non-intervention) sont \u00e9galement interrog\u00e9s afin de mettre en \u00e9vidence les tensions auxquelles est soumis le syst\u00e8me international contemporain.", "other": "L'analyse des relations internationales renvoie de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale aux interactions entre unit\u00e9s du syst\u00e8me international. Dans ce cours d'introduction sont abord\u00e9es les questions li\u00e9es aux acteurs, \u00e0 leurs objectifs et aux moyens qu'ils utilisent pour parvenir \u00e0 leurs fins. Les principes structurants de l'ordre international (not. souverainet\u00e9 et non-intervention) sont \u00e9galement interrog\u00e9s afin de mettre en \u00e9vidence les tensions auxquelles est soumis le syst\u00e8me international contemporain.", "evaluation": "L'analyse des relations internationales renvoie de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale aux interactions entre unit\u00e9s du syst\u00e8me international. Dans ce cours d'introduction sont abord\u00e9es les questions li\u00e9es aux acteurs, \u00e0 leurs objectifs et aux moyens qu'ils utilisent pour parvenir \u00e0 leurs fins. Les principes structurants de l'ordre international (not. souverainet\u00e9 et non-intervention) sont \u00e9galement interrog\u00e9s afin de mettre en \u00e9vidence les tensions auxquelles est soumis le syst\u00e8me international contemporain.", "shortname": "POLI-D306"}, "POLI-D323": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d323", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nnathalie brack (coordonnateur) et heidi mercenier"], "credits": ["5"], "language": ["anglais"], "evaluation": "M\u00e9thode(s) d'\u00e9valuation\nAutre", "shortname": "POLI-D323"}, "POLI-D311": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d311", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nfabrizio cantelli (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Cet enseignement se posera sur les mutations contemporaines des mani\u00e8res de gouverner. Comment analyser les politiques publiques aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, on explorera quatre probl\u00e9matiques particuli\u00e8rement saillantes aujourd\u2019hui : (1) la diversification et la pluralisation des acteurs actifs, individuels et collectifs, priv\u00e9s et publics, locaux et internationaux sur les diff\u00e9rentes sc\u00e8nes de politiques publiques ; (2) le d\u00e9veloppement de la \u00ab Nouvelle Gestion Publique \u00bb et d\u2019instruments multiples tels que l\u2019\u00e9valuation, le contrat, l\u2019externalisation des politiques publiques, etc. (3) la figure des \u00ab usagers \u00bb, via un argumentaire articulant participation, autonomie, engagement, responsabilit\u00e9, devoir, etc. => individualisation des politiques publiques ; (4) la multiplication et l\u2019intrication des niveaux et des sc\u00e8nes, en ce compris le niveau local, mais aussi europ\u00e9en et international. Pour compl\u00e9ter l\u2019analyse, on se plongera dans la bo\u00eete \u00e0 outils offerte par l\u2019analyse des politiques publiques. Trois familles seront privil\u00e9gi\u00e9es dans cet enseignement : approches cognitives, approches n\u00e9o-institutionnalistes et approches pragmatiques. Enfin, plusieurs s\u00e9ances seront consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u2019enqu\u00eates de terrain \u00e0 partir de cas d\u2019\u00e9tudes portant sur les politiques sociales, les politiques de sant\u00e9 et le travail associatif.", "goal": "Cet enseignement se posera sur les mutations contemporaines des mani\u00e8res de gouverner. Comment analyser les politiques publiques aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, on explorera quatre probl\u00e9matiques particuli\u00e8rement saillantes aujourd\u2019hui : (1) la diversification et la pluralisation des acteurs actifs, individuels et collectifs, priv\u00e9s et publics, locaux et internationaux sur les diff\u00e9rentes sc\u00e8nes de politiques publiques ; (2) le d\u00e9veloppement de la \u00ab Nouvelle Gestion Publique \u00bb et d\u2019instruments multiples tels que l\u2019\u00e9valuation, le contrat, l\u2019externalisation des politiques publiques, etc. (3) la figure des \u00ab usagers \u00bb, via un argumentaire articulant participation, autonomie, engagement, responsabilit\u00e9, devoir, etc. => individualisation des politiques publiques ; (4) la multiplication et l\u2019intrication des niveaux et des sc\u00e8nes, en ce compris le niveau local, mais aussi europ\u00e9en et international. Pour compl\u00e9ter l\u2019analyse, on se plongera dans la bo\u00eete \u00e0 outils offerte par l\u2019analyse des politiques publiques. Trois familles seront privil\u00e9gi\u00e9es dans cet enseignement : approches cognitives, approches n\u00e9o-institutionnalistes et approches pragmatiques. Enfin, plusieurs s\u00e9ances seront consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u2019enqu\u00eates de terrain \u00e0 partir de cas d\u2019\u00e9tudes portant sur les politiques sociales, les politiques de sant\u00e9 et le travail associatif.", "prerquisite": "Cet enseignement se posera sur les mutations contemporaines des mani\u00e8res de gouverner. Comment analyser les politiques publiques aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, on explorera quatre probl\u00e9matiques particuli\u00e8rement saillantes aujourd\u2019hui : (1) la diversification et la pluralisation des acteurs actifs, individuels et collectifs, priv\u00e9s et publics, locaux et internationaux sur les diff\u00e9rentes sc\u00e8nes de politiques publiques ; (2) le d\u00e9veloppement de la \u00ab Nouvelle Gestion Publique \u00bb et d\u2019instruments multiples tels que l\u2019\u00e9valuation, le contrat, l\u2019externalisation des politiques publiques, etc. (3) la figure des \u00ab usagers \u00bb, via un argumentaire articulant participation, autonomie, engagement, responsabilit\u00e9, devoir, etc. => individualisation des politiques publiques ; (4) la multiplication et l\u2019intrication des niveaux et des sc\u00e8nes, en ce compris le niveau local, mais aussi europ\u00e9en et international. Pour compl\u00e9ter l\u2019analyse, on se plongera dans la bo\u00eete \u00e0 outils offerte par l\u2019analyse des politiques publiques. Trois familles seront privil\u00e9gi\u00e9es dans cet enseignement : approches cognitives, approches n\u00e9o-institutionnalistes et approches pragmatiques. Enfin, plusieurs s\u00e9ances seront consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u2019enqu\u00eates de terrain \u00e0 partir de cas d\u2019\u00e9tudes portant sur les politiques sociales, les politiques de sant\u00e9 et le travail associatif.", "other": "Cet enseignement se posera sur les mutations contemporaines des mani\u00e8res de gouverner. Comment analyser les politiques publiques aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, on explorera quatre probl\u00e9matiques particuli\u00e8rement saillantes aujourd\u2019hui : (1) la diversification et la pluralisation des acteurs actifs, individuels et collectifs, priv\u00e9s et publics, locaux et internationaux sur les diff\u00e9rentes sc\u00e8nes de politiques publiques ; (2) le d\u00e9veloppement de la \u00ab Nouvelle Gestion Publique \u00bb et d\u2019instruments multiples tels que l\u2019\u00e9valuation, le contrat, l\u2019externalisation des politiques publiques, etc. (3) la figure des \u00ab usagers \u00bb, via un argumentaire articulant participation, autonomie, engagement, responsabilit\u00e9, devoir, etc. => individualisation des politiques publiques ; (4) la multiplication et l\u2019intrication des niveaux et des sc\u00e8nes, en ce compris le niveau local, mais aussi europ\u00e9en et international. Pour compl\u00e9ter l\u2019analyse, on se plongera dans la bo\u00eete \u00e0 outils offerte par l\u2019analyse des politiques publiques. Trois familles seront privil\u00e9gi\u00e9es dans cet enseignement : approches cognitives, approches n\u00e9o-institutionnalistes et approches pragmatiques. Enfin, plusieurs s\u00e9ances seront consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u2019enqu\u00eates de terrain \u00e0 partir de cas d\u2019\u00e9tudes portant sur les politiques sociales, les politiques de sant\u00e9 et le travail associatif.", "evaluation": "Cet enseignement se posera sur les mutations contemporaines des mani\u00e8res de gouverner. Comment analyser les politiques publiques aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, on explorera quatre probl\u00e9matiques particuli\u00e8rement saillantes aujourd\u2019hui : (1) la diversification et la pluralisation des acteurs actifs, individuels et collectifs, priv\u00e9s et publics, locaux et internationaux sur les diff\u00e9rentes sc\u00e8nes de politiques publiques ; (2) le d\u00e9veloppement de la \u00ab Nouvelle Gestion Publique \u00bb et d\u2019instruments multiples tels que l\u2019\u00e9valuation, le contrat, l\u2019externalisation des politiques publiques, etc. (3) la figure des \u00ab usagers \u00bb, via un argumentaire articulant participation, autonomie, engagement, responsabilit\u00e9, devoir, etc. => individualisation des politiques publiques ; (4) la multiplication et l\u2019intrication des niveaux et des sc\u00e8nes, en ce compris le niveau local, mais aussi europ\u00e9en et international. Pour compl\u00e9ter l\u2019analyse, on se plongera dans la bo\u00eete \u00e0 outils offerte par l\u2019analyse des politiques publiques. Trois familles seront privil\u00e9gi\u00e9es dans cet enseignement : approches cognitives, approches n\u00e9o-institutionnalistes et approches pragmatiques. Enfin, plusieurs s\u00e9ances seront consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u2019enqu\u00eates de terrain \u00e0 partir de cas d\u2019\u00e9tudes portant sur les politiques sociales, les politiques de sant\u00e9 et le travail associatif.", "shortname": "POLI-D311"}, "POLI-D316": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d316", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\npascal delwit (coordonnateur) et cl\u00e9ment jadot"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Evolution du syst\u00e8me politique\nEvolution du syst\u00e8me partisan\nEvolution du paysage institutionnel", "goal": "Evolution du syst\u00e8me politique\nEvolution du syst\u00e8me partisan\nEvolution du paysage institutionnel", "method": "Evolution du syst\u00e8me politique\nEvolution du syst\u00e8me partisan\nEvolution du paysage institutionnel", "other": "Evolution du syst\u00e8me politique\nEvolution du syst\u00e8me partisan\nEvolution du paysage institutionnel", "evaluation": "Evolution du syst\u00e8me politique\nEvolution du syst\u00e8me partisan\nEvolution du paysage institutionnel", "shortname": "POLI-D316"}, "POLI-D317": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d317", "anacs": "2019-2020", "credits": ["5"], "language": ["n\u00e9erlandais"], "content": "Ce cours est donn\u00e9 \u00e0 la VUB, o\u00f9 il porte le mn\u00e9monique ESP-POLI-8333. Son r\u00e9sum\u00e9 peut \u00eatre consult\u00e9 en cliquant sur le lien suivant: http://aiv.vub.ac.be/opaweb/index?page=variantoo&omaNummer=8333&doelgroep=TS&language=nl", "prerquisite": "Ce cours est donn\u00e9 \u00e0 la VUB, o\u00f9 il porte le mn\u00e9monique ESP-POLI-8333. Son r\u00e9sum\u00e9 peut \u00eatre consult\u00e9 en cliquant sur le lien suivant: http://aiv.vub.ac.be/opaweb/index?page=variantoo&omaNummer=8333&doelgroep=TS&language=nl", "evaluation": "Ce cours est donn\u00e9 \u00e0 la VUB, o\u00f9 il porte le mn\u00e9monique ESP-POLI-8333. Son r\u00e9sum\u00e9 peut \u00eatre consult\u00e9 en cliquant sur le lien suivant: http://aiv.vub.ac.be/opaweb/index?page=variantoo&omaNummer=8333&doelgroep=TS&language=nl", "shortname": "POLI-D317"}, "GERM-B132": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-germ-b132", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nbarbara obst (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["allemand"], "content": "Introduction th\u00e9orique aux divers chapitres de la grammaire. Exercices syst\u00e9matiques de grammaire et exercices de th\u00e8me accompagn\u00e9s d'explications lexicales et grammaticales, dans une optique contrastive. Cours donn\u00e9 en allemand.", "goal": "Introduction th\u00e9orique aux divers chapitres de la grammaire. Exercices syst\u00e9matiques de grammaire et exercices de th\u00e8me accompagn\u00e9s d'explications lexicales et grammaticales, dans une optique contrastive. Cours donn\u00e9 en allemand.", "prerquisite": "Introduction th\u00e9orique aux divers chapitres de la grammaire. Exercices syst\u00e9matiques de grammaire et exercices de th\u00e8me accompagn\u00e9s d'explications lexicales et grammaticales, dans une optique contrastive. Cours donn\u00e9 en allemand.", "method": "Introduction th\u00e9orique aux divers chapitres de la grammaire. Exercices syst\u00e9matiques de grammaire et exercices de th\u00e8me accompagn\u00e9s d'explications lexicales et grammaticales, dans une optique contrastive. Cours donn\u00e9 en allemand.", "other": "Introduction th\u00e9orique aux divers chapitres de la grammaire. Exercices syst\u00e9matiques de grammaire et exercices de th\u00e8me accompagn\u00e9s d'explications lexicales et grammaticales, dans une optique contrastive. Cours donn\u00e9 en allemand.", "evaluation": "Introduction th\u00e9orique aux divers chapitres de la grammaire. Exercices syst\u00e9matiques de grammaire et exercices de th\u00e8me accompagn\u00e9s d'explications lexicales et grammaticales, dans une optique contrastive. Cours donn\u00e9 en allemand.", "shortname": "GERM-B132"}, "LANG-D315": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-lang-d315", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nevie tops (coordonnateur) et eva de mesmaeker"], "credits": ["5"], "language": ["n\u00e9erlandais"], "goal": "\u2022 De cursus Nederlands II voor politieke wetenschappen heeft tot doel een actieve kennis van het Nederlands te verwerven in de verschillende vaardigheden: spreken, schrijven, lezen, luisteren, correcte uitspraak. De focus ligt evenwel op het mondelinge taalgebruik. Tijdens de lessen is actieve participatie dan ook een must. In een relaxte sfeer word je aangemoedigd om aan de hand van verschillende opdrachten het Nederlands actief te gebruiken. Hierbij gaan we aan de slag met authentiek materiaal waarin actuele topics worden behandeld. Politiek, cultuur en diverse samenlevingskwesties komen aan bod. \u2022 De cursus Nederlands BA3 bouwt verder op de cursus BA2. De basisgrammatica en basiswoordenschat moeten gekend zijn en worden niet meer expliciet herhaald, maar enkel in context behandeld. Studenten die merken dat ze lacunes hebben of hun basiskennis willen opfrissen, kunnen contact opnemen met de docent.", "prerquisite": "\u2022 De cursus Nederlands II voor politieke wetenschappen heeft tot doel een actieve kennis van het Nederlands te verwerven in de verschillende vaardigheden: spreken, schrijven, lezen, luisteren, correcte uitspraak. De focus ligt evenwel op het mondelinge taalgebruik. Tijdens de lessen is actieve participatie dan ook een must. In een relaxte sfeer word je aangemoedigd om aan de hand van verschillende opdrachten het Nederlands actief te gebruiken. Hierbij gaan we aan de slag met authentiek materiaal waarin actuele topics worden behandeld. Politiek, cultuur en diverse samenlevingskwesties komen aan bod. \u2022 De cursus Nederlands BA3 bouwt verder op de cursus BA2. De basisgrammatica en basiswoordenschat moeten gekend zijn en worden niet meer expliciet herhaald, maar enkel in context behandeld. Studenten die merken dat ze lacunes hebben of hun basiskennis willen opfrissen, kunnen contact opnemen met de docent.", "method": "\u2022 De cursus Nederlands II voor politieke wetenschappen heeft tot doel een actieve kennis van het Nederlands te verwerven in de verschillende vaardigheden: spreken, schrijven, lezen, luisteren, correcte uitspraak. De focus ligt evenwel op het mondelinge taalgebruik. Tijdens de lessen is actieve participatie dan ook een must. In een relaxte sfeer word je aangemoedigd om aan de hand van verschillende opdrachten het Nederlands actief te gebruiken. Hierbij gaan we aan de slag met authentiek materiaal waarin actuele topics worden behandeld. Politiek, cultuur en diverse samenlevingskwesties komen aan bod. \u2022 De cursus Nederlands BA3 bouwt verder op de cursus BA2. De basisgrammatica en basiswoordenschat moeten gekend zijn en worden niet meer expliciet herhaald, maar enkel in context behandeld. Studenten die merken dat ze lacunes hebben of hun basiskennis willen opfrissen, kunnen contact opnemen met de docent.", "other": "\u2022 De cursus Nederlands II voor politieke wetenschappen heeft tot doel een actieve kennis van het Nederlands te verwerven in de verschillende vaardigheden: spreken, schrijven, lezen, luisteren, correcte uitspraak. De focus ligt evenwel op het mondelinge taalgebruik. Tijdens de lessen is actieve participatie dan ook een must. In een relaxte sfeer word je aangemoedigd om aan de hand van verschillende opdrachten het Nederlands actief te gebruiken. Hierbij gaan we aan de slag met authentiek materiaal waarin actuele topics worden behandeld. Politiek, cultuur en diverse samenlevingskwesties komen aan bod. \u2022 De cursus Nederlands BA3 bouwt verder op de cursus BA2. De basisgrammatica en basiswoordenschat moeten gekend zijn en worden niet meer expliciet herhaald, maar enkel in context behandeld. Studenten die merken dat ze lacunes hebben of hun basiskennis willen opfrissen, kunnen contact opnemen met de docent.", "evaluation": "\u2022 De cursus Nederlands II voor politieke wetenschappen heeft tot doel een actieve kennis van het Nederlands te verwerven in de verschillende vaardigheden: spreken, schrijven, lezen, luisteren, correcte uitspraak. De focus ligt evenwel op het mondelinge taalgebruik. Tijdens de lessen is actieve participatie dan ook een must. In een relaxte sfeer word je aangemoedigd om aan de hand van verschillende opdrachten het Nederlands actief te gebruiken. Hierbij gaan we aan de slag met authentiek materiaal waarin actuele topics worden behandeld. Politiek, cultuur en diverse samenlevingskwesties komen aan bod. \u2022 De cursus Nederlands BA3 bouwt verder op de cursus BA2. De basisgrammatica en basiswoordenschat moeten gekend zijn en worden niet meer expliciet herhaald, maar enkel in context behandeld. Studenten die merken dat ze lacunes hebben of hun basiskennis willen opfrissen, kunnen contact opnemen met de docent.", "shortname": "LANG-D315"}, "LANG-D330": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-lang-d330", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nemilie rikir (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["espagnol"], "content": "Exercices \u00e9crits - Expression orale", "goal": "Exercices \u00e9crits - Expression orale", "prerquisite": "Exercices \u00e9crits - Expression orale", "method": "Exercices \u00e9crits - Expression orale", "other": "Exercices \u00e9crits - Expression orale", "evaluation": "Exercices \u00e9crits - Expression orale", "shortname": "LANG-D330"}, "POLI-D309": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d309", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nstefan goltzberg (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le s\u00e9minaire se fonde sur la lecture de textes scientifiques distribu\u00e9s au d\u00e9but du quadrimestre aux \u00e9tudiants. Chaque texte fait l'objet d'une pr\u00e9sentation orale par un ou plusieurs \u00e9tudiants. Cette pr\u00e9sentation est suivie d'une discussion. Le s\u00e9minaire est organis\u00e9 en groupes de trente \u00e9tudiants environ et chacun des groupes porte sur un th\u00e8me sp\u00e9cifique pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9tudiants au d\u00e9but du quadrimestre. En 2012-2013, les th\u00e8mes choisis portaient sur Les th\u00e9ories de la propri\u00e9t\u00e9 ; les th\u00e9ories de la r\u00e9volution et l'\u00e9tude de Sur La R\u00e9volution d'Hannah Arendt.", "goal": "Le s\u00e9minaire se fonde sur la lecture de textes scientifiques distribu\u00e9s au d\u00e9but du quadrimestre aux \u00e9tudiants. Chaque texte fait l'objet d'une pr\u00e9sentation orale par un ou plusieurs \u00e9tudiants. Cette pr\u00e9sentation est suivie d'une discussion. Le s\u00e9minaire est organis\u00e9 en groupes de trente \u00e9tudiants environ et chacun des groupes porte sur un th\u00e8me sp\u00e9cifique pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9tudiants au d\u00e9but du quadrimestre. En 2012-2013, les th\u00e8mes choisis portaient sur Les th\u00e9ories de la propri\u00e9t\u00e9 ; les th\u00e9ories de la r\u00e9volution et l'\u00e9tude de Sur La R\u00e9volution d'Hannah Arendt.", "prerquisite": "Le s\u00e9minaire se fonde sur la lecture de textes scientifiques distribu\u00e9s au d\u00e9but du quadrimestre aux \u00e9tudiants. Chaque texte fait l'objet d'une pr\u00e9sentation orale par un ou plusieurs \u00e9tudiants. Cette pr\u00e9sentation est suivie d'une discussion. Le s\u00e9minaire est organis\u00e9 en groupes de trente \u00e9tudiants environ et chacun des groupes porte sur un th\u00e8me sp\u00e9cifique pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9tudiants au d\u00e9but du quadrimestre. En 2012-2013, les th\u00e8mes choisis portaient sur Les th\u00e9ories de la propri\u00e9t\u00e9 ; les th\u00e9ories de la r\u00e9volution et l'\u00e9tude de Sur La R\u00e9volution d'Hannah Arendt.", "method": "Le s\u00e9minaire se fonde sur la lecture de textes scientifiques distribu\u00e9s au d\u00e9but du quadrimestre aux \u00e9tudiants. Chaque texte fait l'objet d'une pr\u00e9sentation orale par un ou plusieurs \u00e9tudiants. Cette pr\u00e9sentation est suivie d'une discussion. Le s\u00e9minaire est organis\u00e9 en groupes de trente \u00e9tudiants environ et chacun des groupes porte sur un th\u00e8me sp\u00e9cifique pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9tudiants au d\u00e9but du quadrimestre. En 2012-2013, les th\u00e8mes choisis portaient sur Les th\u00e9ories de la propri\u00e9t\u00e9 ; les th\u00e9ories de la r\u00e9volution et l'\u00e9tude de Sur La R\u00e9volution d'Hannah Arendt.", "other": "Le s\u00e9minaire se fonde sur la lecture de textes scientifiques distribu\u00e9s au d\u00e9but du quadrimestre aux \u00e9tudiants. Chaque texte fait l'objet d'une pr\u00e9sentation orale par un ou plusieurs \u00e9tudiants. Cette pr\u00e9sentation est suivie d'une discussion. Le s\u00e9minaire est organis\u00e9 en groupes de trente \u00e9tudiants environ et chacun des groupes porte sur un th\u00e8me sp\u00e9cifique pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9tudiants au d\u00e9but du quadrimestre. En 2012-2013, les th\u00e8mes choisis portaient sur Les th\u00e9ories de la propri\u00e9t\u00e9 ; les th\u00e9ories de la r\u00e9volution et l'\u00e9tude de Sur La R\u00e9volution d'Hannah Arendt.", "evaluation": "Le s\u00e9minaire se fonde sur la lecture de textes scientifiques distribu\u00e9s au d\u00e9but du quadrimestre aux \u00e9tudiants. Chaque texte fait l'objet d'une pr\u00e9sentation orale par un ou plusieurs \u00e9tudiants. Cette pr\u00e9sentation est suivie d'une discussion. Le s\u00e9minaire est organis\u00e9 en groupes de trente \u00e9tudiants environ et chacun des groupes porte sur un th\u00e8me sp\u00e9cifique pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9tudiants au d\u00e9but du quadrimestre. En 2012-2013, les th\u00e8mes choisis portaient sur Les th\u00e9ories de la propri\u00e9t\u00e9 ; les th\u00e9ories de la r\u00e9volution et l'\u00e9tude de Sur La R\u00e9volution d'Hannah Arendt.", "shortname": "POLI-D309"}, "POLI-D310": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-poli-d310", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nfran\u00e7ois foret (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "L\u2019objectif de ce s\u00e9minaire est de favoriser l\u2019appropriation active des probl\u00e9matiques et des m\u00e9thodes de la science politique, en mettant particuli\u00e8rement l\u2019accent sur la sociologie politique. Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 travailler par groupe sur un sujet commun. Il s\u2019agit d\u2019une part de mener une r\u00e9flexion th\u00e9orique aliment\u00e9e par des lectures ; et d\u2019autre part de r\u00e9aliser une petite enqu\u00eate empirique.", "goal": "L\u2019objectif de ce s\u00e9minaire est de favoriser l\u2019appropriation active des probl\u00e9matiques et des m\u00e9thodes de la science politique, en mettant particuli\u00e8rement l\u2019accent sur la sociologie politique. Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 travailler par groupe sur un sujet commun. Il s\u2019agit d\u2019une part de mener une r\u00e9flexion th\u00e9orique aliment\u00e9e par des lectures ; et d\u2019autre part de r\u00e9aliser une petite enqu\u00eate empirique.", "prerquisite": "L\u2019objectif de ce s\u00e9minaire est de favoriser l\u2019appropriation active des probl\u00e9matiques et des m\u00e9thodes de la science politique, en mettant particuli\u00e8rement l\u2019accent sur la sociologie politique. Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 travailler par groupe sur un sujet commun. Il s\u2019agit d\u2019une part de mener une r\u00e9flexion th\u00e9orique aliment\u00e9e par des lectures ; et d\u2019autre part de r\u00e9aliser une petite enqu\u00eate empirique.", "method": "L\u2019objectif de ce s\u00e9minaire est de favoriser l\u2019appropriation active des probl\u00e9matiques et des m\u00e9thodes de la science politique, en mettant particuli\u00e8rement l\u2019accent sur la sociologie politique. Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 travailler par groupe sur un sujet commun. Il s\u2019agit d\u2019une part de mener une r\u00e9flexion th\u00e9orique aliment\u00e9e par des lectures ; et d\u2019autre part de r\u00e9aliser une petite enqu\u00eate empirique.", "evaluation": "L\u2019objectif de ce s\u00e9minaire est de favoriser l\u2019appropriation active des probl\u00e9matiques et des m\u00e9thodes de la science politique, en mettant particuli\u00e8rement l\u2019accent sur la sociologie politique. Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 travailler par groupe sur un sujet commun. Il s\u2019agit d\u2019une part de mener une r\u00e9flexion th\u00e9orique aliment\u00e9e par des lectures ; et d\u2019autre part de r\u00e9aliser une petite enqu\u00eate empirique.", "shortname": "POLI-D310"}, "POLI-D322": {"url": "https://www.ulb.be/en/programme/2019-poli-d322", "anacs": "2019-2020", "prerquisite": "Required courses\nHIST-D202 Histoire des relations internationales - For all programmes\n5 credits - Christophe WASINSKI (Coordinator)", "evaluation": "Required courses\nHIST-D202 Histoire des relations internationales - For all programmes\n5 credits - Christophe WASINSKI (Coordinator)", "shortname": "POLI-D322"}, "GENR-D301": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-genr-d301", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nval\u00e9rie piette (coordonnateur) et muriel andrin"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours est organis\u00e9 autour de modules de deux heures ou plus, permettant de varier les th\u00e8mes trait\u00e9s d\u2019une ann\u00e9e \u00e0 l\u2019autre sans en bouleverser l\u2019architecture centrale. Quels que soient les modules trait\u00e9s au cours de l\u2019ann\u00e9e, ils seront pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d\u2019une introduction g\u00e9n\u00e9rale, indispensable \u00e0 la compr\u00e9hension : \u00ab le genre, un concept multiforme et multidisciplinaire \u00bb, ainsi qu\u2019un aper\u00e7u des enjeux et d\u00e9bats existants autour de la notion de genre. Divers modules seront abord\u00e9s : De l\u2019histoire des femmes \u00e0 l\u2019histoire de genre. R\u00e9volutions, guerre et genre. Travail et genre. Droits civils et droits sociaux. Instruction et \u00e9ducation sexu\u00e9es. Sexualit\u00e9s. F\u00e9minismes. Chaque th\u00e8me donnera lieu \u00e0 une analyse historique mais aussi \u00e0 une \u00e9tude de repr\u00e9sentations artistiques et plus particuli\u00e8rement filmique.", "goal": "Le cours est organis\u00e9 autour de modules de deux heures ou plus, permettant de varier les th\u00e8mes trait\u00e9s d\u2019une ann\u00e9e \u00e0 l\u2019autre sans en bouleverser l\u2019architecture centrale. Quels que soient les modules trait\u00e9s au cours de l\u2019ann\u00e9e, ils seront pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d\u2019une introduction g\u00e9n\u00e9rale, indispensable \u00e0 la compr\u00e9hension : \u00ab le genre, un concept multiforme et multidisciplinaire \u00bb, ainsi qu\u2019un aper\u00e7u des enjeux et d\u00e9bats existants autour de la notion de genre. Divers modules seront abord\u00e9s : De l\u2019histoire des femmes \u00e0 l\u2019histoire de genre. R\u00e9volutions, guerre et genre. Travail et genre. Droits civils et droits sociaux. Instruction et \u00e9ducation sexu\u00e9es. Sexualit\u00e9s. F\u00e9minismes. Chaque th\u00e8me donnera lieu \u00e0 une analyse historique mais aussi \u00e0 une \u00e9tude de repr\u00e9sentations artistiques et plus particuli\u00e8rement filmique.", "evaluation": "Le cours est organis\u00e9 autour de modules de deux heures ou plus, permettant de varier les th\u00e8mes trait\u00e9s d\u2019une ann\u00e9e \u00e0 l\u2019autre sans en bouleverser l\u2019architecture centrale. Quels que soient les modules trait\u00e9s au cours de l\u2019ann\u00e9e, ils seront pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d\u2019une introduction g\u00e9n\u00e9rale, indispensable \u00e0 la compr\u00e9hension : \u00ab le genre, un concept multiforme et multidisciplinaire \u00bb, ainsi qu\u2019un aper\u00e7u des enjeux et d\u00e9bats existants autour de la notion de genre. Divers modules seront abord\u00e9s : De l\u2019histoire des femmes \u00e0 l\u2019histoire de genre. R\u00e9volutions, guerre et genre. Travail et genre. Droits civils et droits sociaux. Instruction et \u00e9ducation sexu\u00e9es. Sexualit\u00e9s. F\u00e9minismes. Chaque th\u00e8me donnera lieu \u00e0 une analyse historique mais aussi \u00e0 une \u00e9tude de repr\u00e9sentations artistiques et plus particuli\u00e8rement filmique.", "shortname": "GENR-D301"}, "GEOG-F210": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-geog-f210", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\ngilles van hamme (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Le cours de G\u00e9ographie de l\u2019Europe comprendra deux volets principaux. D\u2019une part, une connaissance approfondie du territoire europ\u00e9en sera abord\u00e9e \u00e0 travers sa construction historique endog\u00e8ne. Cela signifie que la diversit\u00e9 actuelle de l\u2019espace europ\u00e9en sera lue comme le r\u00e9sultat de couches historiques o\u00f9 les reconfigurations contemporaines (li\u00e9es \u00e0 la mondialisation par exemple) s\u2019op\u00e8rent dans le cadre contraint d\u2019un espace construit au cours du temps par des forces sociales et \u00e9conomiques. Cette d\u00e9marche permet de mieux poser les interactions complexes entre les diff\u00e9rents aspects constitutifs des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes : \u00e9conomie, d\u00e9mographie, politique\u2026 Une telle d\u00e9marche doit \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 diverses \u00e9chelles depuis l\u2019\u00e9chelle la plus locale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne, en passant par les Etats-nations (avec un accent particulier sur la Belgique). D\u2019autre part, le cours veut s\u2019ancrer sur les questions contemporaines li\u00e9es \u00e0 la construction europ\u00e9enne. Dans ce cadre, l\u2019id\u00e9e est de confronter les concepts-cl\u00e9s de la politique europ\u00e9enne \u2013 comp\u00e9titivit\u00e9, coh\u00e9sion sociale et territoriale \u2013 \u00e0 une lecture critique th\u00e9orique et empirique, par exemple sur la compatibilit\u00e9 des diff\u00e9rents objectifs europ\u00e9ens en mati\u00e8re de politiques r\u00e9gionales.", "goal": "Le cours de G\u00e9ographie de l\u2019Europe comprendra deux volets principaux. D\u2019une part, une connaissance approfondie du territoire europ\u00e9en sera abord\u00e9e \u00e0 travers sa construction historique endog\u00e8ne. Cela signifie que la diversit\u00e9 actuelle de l\u2019espace europ\u00e9en sera lue comme le r\u00e9sultat de couches historiques o\u00f9 les reconfigurations contemporaines (li\u00e9es \u00e0 la mondialisation par exemple) s\u2019op\u00e8rent dans le cadre contraint d\u2019un espace construit au cours du temps par des forces sociales et \u00e9conomiques. Cette d\u00e9marche permet de mieux poser les interactions complexes entre les diff\u00e9rents aspects constitutifs des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes : \u00e9conomie, d\u00e9mographie, politique\u2026 Une telle d\u00e9marche doit \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 diverses \u00e9chelles depuis l\u2019\u00e9chelle la plus locale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne, en passant par les Etats-nations (avec un accent particulier sur la Belgique). D\u2019autre part, le cours veut s\u2019ancrer sur les questions contemporaines li\u00e9es \u00e0 la construction europ\u00e9enne. Dans ce cadre, l\u2019id\u00e9e est de confronter les concepts-cl\u00e9s de la politique europ\u00e9enne \u2013 comp\u00e9titivit\u00e9, coh\u00e9sion sociale et territoriale \u2013 \u00e0 une lecture critique th\u00e9orique et empirique, par exemple sur la compatibilit\u00e9 des diff\u00e9rents objectifs europ\u00e9ens en mati\u00e8re de politiques r\u00e9gionales.", "method": "Le cours de G\u00e9ographie de l\u2019Europe comprendra deux volets principaux. D\u2019une part, une connaissance approfondie du territoire europ\u00e9en sera abord\u00e9e \u00e0 travers sa construction historique endog\u00e8ne. Cela signifie que la diversit\u00e9 actuelle de l\u2019espace europ\u00e9en sera lue comme le r\u00e9sultat de couches historiques o\u00f9 les reconfigurations contemporaines (li\u00e9es \u00e0 la mondialisation par exemple) s\u2019op\u00e8rent dans le cadre contraint d\u2019un espace construit au cours du temps par des forces sociales et \u00e9conomiques. Cette d\u00e9marche permet de mieux poser les interactions complexes entre les diff\u00e9rents aspects constitutifs des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes : \u00e9conomie, d\u00e9mographie, politique\u2026 Une telle d\u00e9marche doit \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 diverses \u00e9chelles depuis l\u2019\u00e9chelle la plus locale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne, en passant par les Etats-nations (avec un accent particulier sur la Belgique). D\u2019autre part, le cours veut s\u2019ancrer sur les questions contemporaines li\u00e9es \u00e0 la construction europ\u00e9enne. Dans ce cadre, l\u2019id\u00e9e est de confronter les concepts-cl\u00e9s de la politique europ\u00e9enne \u2013 comp\u00e9titivit\u00e9, coh\u00e9sion sociale et territoriale \u2013 \u00e0 une lecture critique th\u00e9orique et empirique, par exemple sur la compatibilit\u00e9 des diff\u00e9rents objectifs europ\u00e9ens en mati\u00e8re de politiques r\u00e9gionales.", "other": "Le cours de G\u00e9ographie de l\u2019Europe comprendra deux volets principaux. D\u2019une part, une connaissance approfondie du territoire europ\u00e9en sera abord\u00e9e \u00e0 travers sa construction historique endog\u00e8ne. Cela signifie que la diversit\u00e9 actuelle de l\u2019espace europ\u00e9en sera lue comme le r\u00e9sultat de couches historiques o\u00f9 les reconfigurations contemporaines (li\u00e9es \u00e0 la mondialisation par exemple) s\u2019op\u00e8rent dans le cadre contraint d\u2019un espace construit au cours du temps par des forces sociales et \u00e9conomiques. Cette d\u00e9marche permet de mieux poser les interactions complexes entre les diff\u00e9rents aspects constitutifs des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes : \u00e9conomie, d\u00e9mographie, politique\u2026 Une telle d\u00e9marche doit \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 diverses \u00e9chelles depuis l\u2019\u00e9chelle la plus locale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne, en passant par les Etats-nations (avec un accent particulier sur la Belgique). D\u2019autre part, le cours veut s\u2019ancrer sur les questions contemporaines li\u00e9es \u00e0 la construction europ\u00e9enne. Dans ce cadre, l\u2019id\u00e9e est de confronter les concepts-cl\u00e9s de la politique europ\u00e9enne \u2013 comp\u00e9titivit\u00e9, coh\u00e9sion sociale et territoriale \u2013 \u00e0 une lecture critique th\u00e9orique et empirique, par exemple sur la compatibilit\u00e9 des diff\u00e9rents objectifs europ\u00e9ens en mati\u00e8re de politiques r\u00e9gionales.", "evaluation": "Le cours de G\u00e9ographie de l\u2019Europe comprendra deux volets principaux. D\u2019une part, une connaissance approfondie du territoire europ\u00e9en sera abord\u00e9e \u00e0 travers sa construction historique endog\u00e8ne. Cela signifie que la diversit\u00e9 actuelle de l\u2019espace europ\u00e9en sera lue comme le r\u00e9sultat de couches historiques o\u00f9 les reconfigurations contemporaines (li\u00e9es \u00e0 la mondialisation par exemple) s\u2019op\u00e8rent dans le cadre contraint d\u2019un espace construit au cours du temps par des forces sociales et \u00e9conomiques. Cette d\u00e9marche permet de mieux poser les interactions complexes entre les diff\u00e9rents aspects constitutifs des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes : \u00e9conomie, d\u00e9mographie, politique\u2026 Une telle d\u00e9marche doit \u00eatre appliqu\u00e9e \u00e0 diverses \u00e9chelles depuis l\u2019\u00e9chelle la plus locale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne, en passant par les Etats-nations (avec un accent particulier sur la Belgique). D\u2019autre part, le cours veut s\u2019ancrer sur les questions contemporaines li\u00e9es \u00e0 la construction europ\u00e9enne. Dans ce cadre, l\u2019id\u00e9e est de confronter les concepts-cl\u00e9s de la politique europ\u00e9enne \u2013 comp\u00e9titivit\u00e9, coh\u00e9sion sociale et territoriale \u2013 \u00e0 une lecture critique th\u00e9orique et empirique, par exemple sur la compatibilit\u00e9 des diff\u00e9rents objectifs europ\u00e9ens en mati\u00e8re de politiques r\u00e9gionales.", "shortname": "GEOG-F210"}, "INFO-D203": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-info-d203", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nmatteo gagliolo (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Utilisation du progiciel statistique R :\nInterface RStudio\nGestion des jeux de donn\u00e9es: indexation, s\u00e9lection.\nOp\u00e9rateurs logiques et ensemblistes\nVariables cat\u00e9gorielles\nStatistiques descriptives\nImport/export des donn\u00e9es\nTableaux\nGraphiques avec ggplot2\n\u00c9l\u00e9ments de programmation", "goal": "Utilisation du progiciel statistique R :\nInterface RStudio\nGestion des jeux de donn\u00e9es: indexation, s\u00e9lection.\nOp\u00e9rateurs logiques et ensemblistes\nVariables cat\u00e9gorielles\nStatistiques descriptives\nImport/export des donn\u00e9es\nTableaux\nGraphiques avec ggplot2\n\u00c9l\u00e9ments de programmation", "prerquisite": "Utilisation du progiciel statistique R :\nInterface RStudio\nGestion des jeux de donn\u00e9es: indexation, s\u00e9lection.\nOp\u00e9rateurs logiques et ensemblistes\nVariables cat\u00e9gorielles\nStatistiques descriptives\nImport/export des donn\u00e9es\nTableaux\nGraphiques avec ggplot2\n\u00c9l\u00e9ments de programmation", "method": "Utilisation du progiciel statistique R :\nInterface RStudio\nGestion des jeux de donn\u00e9es: indexation, s\u00e9lection.\nOp\u00e9rateurs logiques et ensemblistes\nVariables cat\u00e9gorielles\nStatistiques descriptives\nImport/export des donn\u00e9es\nTableaux\nGraphiques avec ggplot2\n\u00c9l\u00e9ments de programmation", "other": "Utilisation du progiciel statistique R :\nInterface RStudio\nGestion des jeux de donn\u00e9es: indexation, s\u00e9lection.\nOp\u00e9rateurs logiques et ensemblistes\nVariables cat\u00e9gorielles\nStatistiques descriptives\nImport/export des donn\u00e9es\nTableaux\nGraphiques avec ggplot2\n\u00c9l\u00e9ments de programmation", "evaluation": "Utilisation du progiciel statistique R :\nInterface RStudio\nGestion des jeux de donn\u00e9es: indexation, s\u00e9lection.\nOp\u00e9rateurs logiques et ensemblistes\nVariables cat\u00e9gorielles\nStatistiques descriptives\nImport/export des donn\u00e9es\nTableaux\nGraphiques avec ggplot2\n\u00c9l\u00e9ments de programmation", "shortname": "INFO-D203"}, "PHIL-B320": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-phil-b320", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nthomas berns (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Un professeur visiteur est nomm\u00e9 chaque ann\u00e9e.", "evaluation": "Un professeur visiteur est nomm\u00e9 chaque ann\u00e9e.", "shortname": "PHIL-B320"}, "SOCA-D209": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-soca-d209", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\ndirk jacobs (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Sujets: What is the \"science\" in social science? - Construire l'objet d'\u00e9tude - Validit\u00e9 et fiabilit\u00e9 - S\u00e9lectionner (\u00e9chantillonage) - Questionner - R\u00e9colter - Analyser", "goal": "Sujets: What is the \"science\" in social science? - Construire l'objet d'\u00e9tude - Validit\u00e9 et fiabilit\u00e9 - S\u00e9lectionner (\u00e9chantillonage) - Questionner - R\u00e9colter - Analyser", "prerquisite": "Sujets: What is the \"science\" in social science? - Construire l'objet d'\u00e9tude - Validit\u00e9 et fiabilit\u00e9 - S\u00e9lectionner (\u00e9chantillonage) - Questionner - R\u00e9colter - Analyser", "method": "Sujets: What is the \"science\" in social science? - Construire l'objet d'\u00e9tude - Validit\u00e9 et fiabilit\u00e9 - S\u00e9lectionner (\u00e9chantillonage) - Questionner - R\u00e9colter - Analyser", "other": "Sujets: What is the \"science\" in social science? - Construire l'objet d'\u00e9tude - Validit\u00e9 et fiabilit\u00e9 - S\u00e9lectionner (\u00e9chantillonage) - Questionner - R\u00e9colter - Analyser", "evaluation": "Sujets: What is the \"science\" in social science? - Construire l'objet d'\u00e9tude - Validit\u00e9 et fiabilit\u00e9 - S\u00e9lectionner (\u00e9chantillonage) - Questionner - R\u00e9colter - Analyser", "shortname": "SOCA-D209"}, "SOCA-D304": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-soca-d304", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\njean-michel decroly (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "A travers l'\u00e9tude de la mortalit\u00e9, de la f\u00e9condit\u00e9, des migrations, des structures et perspectives de population, le cours pr\u00e9sente les grands traits de l'\u00e9volution des faits d\u00e9mographiques mondiaux depuis le XVIIIe si\u00e8cle, avec une attention particuli\u00e8re pour les quatre derni\u00e8res d\u00e9cennies et les aspects sociaux et politiques.", "goal": "A travers l'\u00e9tude de la mortalit\u00e9, de la f\u00e9condit\u00e9, des migrations, des structures et perspectives de population, le cours pr\u00e9sente les grands traits de l'\u00e9volution des faits d\u00e9mographiques mondiaux depuis le XVIIIe si\u00e8cle, avec une attention particuli\u00e8re pour les quatre derni\u00e8res d\u00e9cennies et les aspects sociaux et politiques.", "evaluation": "A travers l'\u00e9tude de la mortalit\u00e9, de la f\u00e9condit\u00e9, des migrations, des structures et perspectives de population, le cours pr\u00e9sente les grands traits de l'\u00e9volution des faits d\u00e9mographiques mondiaux depuis le XVIIIe si\u00e8cle, avec une attention particuli\u00e8re pour les quatre derni\u00e8res d\u00e9cennies et les aspects sociaux et politiques.", "shortname": "SOCA-D304"}, "SOCA-D309": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/2019-soca-d309", "anacs": "2019-2020", "teachers": ["\nalexander newell (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Ce cours \u00e9tudie le concept de la politique au sein de l'anthropologie, \u00e0 la fois th\u00e9oriquement et ethnographiquement, en s\u00e9lectionnant des moment cl\u00e9s \u00e0 travers l'histoire de la discipline. Nous nous int\u00e9ressons aux d\u00e9buts de la th\u00e9orie sociale britannique, o\u00f9 la question cl\u00e9 \u00e9tait de savoir comment la soci\u00e9t\u00e9 peut fonctionner sans \u00e9tat, \u00e0 travers les pr\u00e9occupations contemporaines avec la politique affective, la guerre virtuelle et les \u00ab fake news \u00bb. En nous appuyant sur des th\u00e9oriciens sociaux classiques et de pointe, nous \u00e9tudierons l'intersection entre le pouvoir, l'organisation sociale et les hi\u00e9rarchies culturelles \u00e0 travers l'espace et le temps. Les deux premiers modules se concentrent sur les perspectives classiques et contemporaines en politique. Le troisi\u00e8me module utilisera ce que nous avons appris \u00e0 travers une exploration cibl\u00e9e de l'anthropologie de la sorcellerie et de la dynamique du pouvoir de la terreur.", "goal": "Ce cours \u00e9tudie le concept de la politique au sein de l'anthropologie, \u00e0 la fois th\u00e9oriquement et ethnographiquement, en s\u00e9lectionnant des moment cl\u00e9s \u00e0 travers l'histoire de la discipline. Nous nous int\u00e9ressons aux d\u00e9buts de la th\u00e9orie sociale britannique, o\u00f9 la question cl\u00e9 \u00e9tait de savoir comment la soci\u00e9t\u00e9 peut fonctionner sans \u00e9tat, \u00e0 travers les pr\u00e9occupations contemporaines avec la politique affective, la guerre virtuelle et les \u00ab fake news \u00bb. En nous appuyant sur des th\u00e9oriciens sociaux classiques et de pointe, nous \u00e9tudierons l'intersection entre le pouvoir, l'organisation sociale et les hi\u00e9rarchies culturelles \u00e0 travers l'espace et le temps. Les deux premiers modules se concentrent sur les perspectives classiques et contemporaines en politique. Le troisi\u00e8me module utilisera ce que nous avons appris \u00e0 travers une exploration cibl\u00e9e de l'anthropologie de la sorcellerie et de la dynamique du pouvoir de la terreur.", "prerquisite": "Ce cours \u00e9tudie le concept de la politique au sein de l'anthropologie, \u00e0 la fois th\u00e9oriquement et ethnographiquement, en s\u00e9lectionnant des moment cl\u00e9s \u00e0 travers l'histoire de la discipline. Nous nous int\u00e9ressons aux d\u00e9buts de la th\u00e9orie sociale britannique, o\u00f9 la question cl\u00e9 \u00e9tait de savoir comment la soci\u00e9t\u00e9 peut fonctionner sans \u00e9tat, \u00e0 travers les pr\u00e9occupations contemporaines avec la politique affective, la guerre virtuelle et les \u00ab fake news \u00bb. En nous appuyant sur des th\u00e9oriciens sociaux classiques et de pointe, nous \u00e9tudierons l'intersection entre le pouvoir, l'organisation sociale et les hi\u00e9rarchies culturelles \u00e0 travers l'espace et le temps. Les deux premiers modules se concentrent sur les perspectives classiques et contemporaines en politique. Le troisi\u00e8me module utilisera ce que nous avons appris \u00e0 travers une exploration cibl\u00e9e de l'anthropologie de la sorcellerie et de la dynamique du pouvoir de la terreur.", "method": "Ce cours \u00e9tudie le concept de la politique au sein de l'anthropologie, \u00e0 la fois th\u00e9oriquement et ethnographiquement, en s\u00e9lectionnant des moment cl\u00e9s \u00e0 travers l'histoire de la discipline. Nous nous int\u00e9ressons aux d\u00e9buts de la th\u00e9orie sociale britannique, o\u00f9 la question cl\u00e9 \u00e9tait de savoir comment la soci\u00e9t\u00e9 peut fonctionner sans \u00e9tat, \u00e0 travers les pr\u00e9occupations contemporaines avec la politique affective, la guerre virtuelle et les \u00ab fake news \u00bb. En nous appuyant sur des th\u00e9oriciens sociaux classiques et de pointe, nous \u00e9tudierons l'intersection entre le pouvoir, l'organisation sociale et les hi\u00e9rarchies culturelles \u00e0 travers l'espace et le temps. Les deux premiers modules se concentrent sur les perspectives classiques et contemporaines en politique. Le troisi\u00e8me module utilisera ce que nous avons appris \u00e0 travers une exploration cibl\u00e9e de l'anthropologie de la sorcellerie et de la dynamique du pouvoir de la terreur.", "other": "Ce cours \u00e9tudie le concept de la politique au sein de l'anthropologie, \u00e0 la fois th\u00e9oriquement et ethnographiquement, en s\u00e9lectionnant des moment cl\u00e9s \u00e0 travers l'histoire de la discipline. Nous nous int\u00e9ressons aux d\u00e9buts de la th\u00e9orie sociale britannique, o\u00f9 la question cl\u00e9 \u00e9tait de savoir comment la soci\u00e9t\u00e9 peut fonctionner sans \u00e9tat, \u00e0 travers les pr\u00e9occupations contemporaines avec la politique affective, la guerre virtuelle et les \u00ab fake news \u00bb. En nous appuyant sur des th\u00e9oriciens sociaux classiques et de pointe, nous \u00e9tudierons l'intersection entre le pouvoir, l'organisation sociale et les hi\u00e9rarchies culturelles \u00e0 travers l'espace et le temps. Les deux premiers modules se concentrent sur les perspectives classiques et contemporaines en politique. Le troisi\u00e8me module utilisera ce que nous avons appris \u00e0 travers une exploration cibl\u00e9e de l'anthropologie de la sorcellerie et de la dynamique du pouvoir de la terreur.", "evaluation": "Ce cours \u00e9tudie le concept de la politique au sein de l'anthropologie, \u00e0 la fois th\u00e9oriquement et ethnographiquement, en s\u00e9lectionnant des moment cl\u00e9s \u00e0 travers l'histoire de la discipline. Nous nous int\u00e9ressons aux d\u00e9buts de la th\u00e9orie sociale britannique, o\u00f9 la question cl\u00e9 \u00e9tait de savoir comment la soci\u00e9t\u00e9 peut fonctionner sans \u00e9tat, \u00e0 travers les pr\u00e9occupations contemporaines avec la politique affective, la guerre virtuelle et les \u00ab fake news \u00bb. En nous appuyant sur des th\u00e9oriciens sociaux classiques et de pointe, nous \u00e9tudierons l'intersection entre le pouvoir, l'organisation sociale et les hi\u00e9rarchies culturelles \u00e0 travers l'espace et le temps. Les deux premiers modules se concentrent sur les perspectives classiques et contemporaines en politique. Le troisi\u00e8me module utilisera ce que nous avons appris \u00e0 travers une exploration cibl\u00e9e de l'anthropologie de la sorcellerie et de la dynamique du pouvoir de la terreur.", "shortname": "SOCA-D309"}, "HIST-S101": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/hist-s101-1", "anacs": "2020-2021", "teachers": ["\nkenneth bertrams (coordonnateur)"], "credits": ["5"], "language": ["fran\u00e7ais"], "content": "Ce cours participe \u00e0 l\u2019initiative Sustainable Development de la Solvay Brussels School of Economics and Management (\u201cSustainable Development@SBSEM\u201d)\nLe cours s'articule sur les th\u00e9matiques suivantes: syst\u00e8mes productifs; r\u00e9volutions industrielles; modes de production et de consommation; espaces \u00e9conomiques mondialis\u00e9s; politiques sociales; ossature financi\u00e8re et mon\u00e9taire; crises et reprises: (Etats et \u00e9conomie); ph\u00e9nom\u00e8nes organisationnels; soci\u00e9t\u00e9 de la connaissance. Parall\u00e8lement, une lecture est impos\u00e9e chaque ann\u00e9e.", "goal": "Ce cours participe \u00e0 l\u2019initiative Sustainable Development de la Solvay Brussels School of Economics and Management (\u201cSustainable Development@SBSEM\u201d)\nLe cours s'articule sur les th\u00e9matiques suivantes: syst\u00e8mes productifs; r\u00e9volutions industrielles; modes de production et de consommation; espaces \u00e9conomiques mondialis\u00e9s; politiques sociales; ossature financi\u00e8re et mon\u00e9taire; crises et reprises: (Etats et \u00e9conomie); ph\u00e9nom\u00e8nes organisationnels; soci\u00e9t\u00e9 de la connaissance. Parall\u00e8lement, une lecture est impos\u00e9e chaque ann\u00e9e.", "method": "Ce cours participe \u00e0 l\u2019initiative Sustainable Development de la Solvay Brussels School of Economics and Management (\u201cSustainable Development@SBSEM\u201d)\nLe cours s'articule sur les th\u00e9matiques suivantes: syst\u00e8mes productifs; r\u00e9volutions industrielles; modes de production et de consommation; espaces \u00e9conomiques mondialis\u00e9s; politiques sociales; ossature financi\u00e8re et mon\u00e9taire; crises et reprises: (Etats et \u00e9conomie); ph\u00e9nom\u00e8nes organisationnels; soci\u00e9t\u00e9 de la connaissance. Parall\u00e8lement, une lecture est impos\u00e9e chaque ann\u00e9e.", "other": "Ce cours participe \u00e0 l\u2019initiative Sustainable Development de la Solvay Brussels School of Economics and Management (\u201cSustainable Development@SBSEM\u201d)\nLe cours s'articule sur les th\u00e9matiques suivantes: syst\u00e8mes productifs; r\u00e9volutions industrielles; modes de production et de consommation; espaces \u00e9conomiques mondialis\u00e9s; politiques sociales; ossature financi\u00e8re et mon\u00e9taire; crises et reprises: (Etats et \u00e9conomie); ph\u00e9nom\u00e8nes organisationnels; soci\u00e9t\u00e9 de la connaissance. Parall\u00e8lement, une lecture est impos\u00e9e chaque ann\u00e9e.", "evaluation": "Ce cours participe \u00e0 l\u2019initiative Sustainable Development de la Solvay Brussels School of Economics and Management (\u201cSustainable Development@SBSEM\u201d)\nLe cours s'articule sur les th\u00e9matiques suivantes: syst\u00e8mes productifs; r\u00e9volutions industrielles; modes de production et de consommation; espaces \u00e9conomiques mondialis\u00e9s; politiques sociales; ossature financi\u00e8re et mon\u00e9taire; crises et reprises: (Etats et \u00e9conomie); ph\u00e9nom\u00e8nes organisationnels; soci\u00e9t\u00e9 de la connaissance. Parall\u00e8lement, une lecture est impos\u00e9e chaque ann\u00e9e.", "shortname": "HIST-S101"}, "POLI-D320": {"url": "https://www.ulb.be/fr/programme/poli-d320", "anacs": "2020-2021", "credits": ["5"], "language": ["n\u00e9erlandais"], "prerquisite": "Cours pr\u00e9-requis\nVeuillez patienter. Le contenu est en cours de chargement...", "evaluation": "Cours pr\u00e9-requis\nVeuillez patienter. Le contenu est en cours de chargement...", "shortname": "POLI-D320"}}