[
 {
  "id":"ARCH-H300",
  "name":"Projet d'architecture III",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Samia BEN RAJEB",
   "Daniel DETHIER"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-h300",
  "ects":[
   15.0
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-P7119",
  "name":"AED1 - Architecture \u00e9cologies durabilit\u00e9s : l\u2019\u00e9chelle du commun (module 1)",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Bernard DEPREZ",
   "Isabelle PRIGNOT"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-p7119",
  "ects":[
   10.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Flagey"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-P8119",
  "name":"AED2 - Architecture \u00e9cologies durabilit\u00e9s : l\u2019\u00e9chelle du b\u00e2timent (module 2)",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Bernard DEPREZ",
   "Sebastian MORENO-VACCA",
   "Isabelle PRIGNOT"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-p8119",
  "ects":[
   10.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Flagey"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F1001",
  "name":"Sciences de la terre et du bioing\u00e9nieur, environnement et soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre REGNIER",
   "Charles DE CANNIERE",
   "Jean-Michel DECROLY",
   "Christian HERMANS",
   "Frank PATTYN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f1001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Gosselies",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F202",
  "name":"Agro-\u00e9cosyst\u00e8mes et syst\u00e8mes agraires",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Marjolein VISSER"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f202",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4001",
  "name":"Economie agricole et d\u00e9veloppement rural",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Marjolein VISSER",
   "Werner BOSMANS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4003",
  "name":"Sylviculture et qualit\u00e9 du bois",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Charles DE CANNIERE"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4003",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4004",
  "name":"Entomologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nicolas VEREECKEN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4004",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4005",
  "name":"P\u00e9dologie et m\u00e9canique des sols",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Thomas DROUET DE LA THIBAUDERIE",
   "Bertrand FRANCOIS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4005",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F403",
  "name":"Phytotechnie des grandes cultures en r\u00e9gions temper\u00e9es",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   ""
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f403",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F410",
  "name":"Structure, \u00e9volution et fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nathalie GYPENS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f410",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F415",
  "name":"Syst\u00e8mes d'\u00e9levage et productions animales integr\u00e9es",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Dominique DEMBLON",
   "Fran\u00e7ois SERNEELS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f415",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F431",
  "name":"Innovations agro\u00e9cologiques et production alimentaire",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nicolas VEREECKEN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f431",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F5001",
  "name":"Ecologie de la conservation et estimation foresti\u00e8re",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Charles DE CANNIERE",
   "Gr\u00e9gory MAHY"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f5001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F523",
  "name":"Qualit\u00e9 microbiologique des eaux",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre SERVAIS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f523",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F525",
  "name":"Mod\u00e9lisation des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nathalie GYPENS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f525",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-H4003",
  "name":"Unit operations and processes for the environment and bio-industries",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Beno\u00eet HAUT",
   "Fr\u00e9d\u00e9ric DEBASTE",
   "Beno\u00eet SCHEID"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-h4003",
  "ects":[
   10.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F2001",
  "name":"El\u00e9ments de botanique et de zoologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Jean-Fran\u00e7ois FLOT",
   "Jean-Christophe DE BISEAU D'HAUTEVILLE",
   "Pierre Jacques MEERTS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f2001",
  "ects":[
   15.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F304",
  "name":"Zoologie 2",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Yves ROISIN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f304",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Gosselies"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F305",
  "name":"Botanique, phytog\u00e9ographie et ethno\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Farid DAHDOUH-GUEBAS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f305",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Gosselies",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F309",
  "name":"Ecologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre Jacques MEERTS",
   "Isabelle GEORGE"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f309",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Gosselies",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F310",
  "name":"Ecologie et biodiversit\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Bruno DANIS",
   "Isabelle GEORGE",
   "Pierre Jacques MEERTS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f310",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Gosselies"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F4001",
  "name":"Behavioural Ecology in natural and man-made environment",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Claire DETRAIN"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f4001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F4002",
  "name":"P\u00e9dologie et \u00e9cosyst\u00e8mes",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Thomas DROUET DE LA THIBAUDERIE"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f4002",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F4005",
  "name":"Social-ecological systems",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Farid DAHDOUH-GUEBAS",
   "Jean-Louis DENEUBOURG"
  ],
  "languages":[

  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f4005",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F412",
  "name":"Biotechnologies animales et v\u00e9g\u00e9tales",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nathalie VERBRUGGEN",
   "Mondher EL JAZIRI",
   "Jacob SOUOPGUI"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f412",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F441",
  "name":"Ecotoxicologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Philippe DUBOIS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f441",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F444",
  "name":"Plant-soil interactions",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre Jacques MEERTS"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f444",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F531",
  "name":"Biog\u00e9ographie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Bruno DANIS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f531",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BMOL-G2204",
  "name":"Biochimie+physiologie reproductive",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Marie-Isabelle GARCIA",
   "Anne DELBAERE",
   "Jean-Yves SPRINGAEL",
   "Pascale VERTONGEN"
  ],
  "languages":[

  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bmol-g2204",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Erasme"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM-F430",
  "name":"Chimie et catalyse organom\u00e9talliques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Gwilherm EVANO"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/chim-f430",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM-F474",
  "name":"Chimie de l'environnement et risques chimiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre-Fran\u00e7ois COHEUR",
   "Laurence RONGY"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/chim-f474",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM-H302",
  "name":"Pollution du milieu physique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Michel VERBANCK",
   "Gilles BRUYLANTS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/chim-h302",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"CNST-P3003",
  "name":"Conception \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents et \u00e9quipements HVAC",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Bernard DEPREZ"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/cnst-p3003",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"CNST-P3006",
  "name":"Mat\u00e9riaux et construction 3 : de la physique du b\u00e2timent au d\u00e9tail d'architecture",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Sebastian MORENO-VACCA",
   "Gil HONORE"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/cnst-p3006",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"COMM-B430",
  "name":"Strat\u00e9gies num\u00e9riques en communication",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "David GRUNEWALD"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/comm-b430",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI-C5021",
  "name":"Droit de l'environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Chiara ARMENI"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/droi-c5021",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit et de Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI-C5100",
  "name":"Th\u00e9orie du droit",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Beno\u00eet FRYDMAN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/droi-c5100",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 de Droit et de Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S2001",
  "name":"Analysis of Contemporary Economic Issues",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Jean-Pierre DE LAET"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s2001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S2002",
  "name":"\u00c9conomie du travail et \u00e9thique \u00e9conomique ",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Fran\u00e7ois RYCX",
   "Jean Luc DE MEULEMEESTER"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s2002",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Charleroi Ville Haute"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability",
   "society"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S3001",
  "name":"International Trade Theory - Politique \u00e9conomique et int\u00e9gration europ\u00e9ennes",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Fabienne ILZKOVITZ",
   "Chrissopighi BRAILA",
   "Mathieu PARENTI"
  ],
  "languages":[
   "en",
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s3001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S307",
  "name":"S\u00e9minaire d'\u00e9conomie appliqu\u00e9e ",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Jean MATTIJS",
   "Michele CINCERA",
   "Jean Luc DE MEULEMEESTER",
   "Denis HERBAUX",
   "Vincent MABILLARD",
   "Fran\u00e7ois RYCX",
   "Khalid SEKKAT"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s307",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S533",
  "name":"Field project in European regulation",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Fabienne ILZKOVITZ"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s533",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ELEC-H201",
  "name":"Electricit\u00e9 et \u00e9lectronique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Fr\u00e9d\u00e9ric ROBERT",
   "Johan GYSELINCK"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/elec-h201",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ELEC-H312",
  "name":"Power electronics",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Johan GYSELINCK"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/elec-h312",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F1001",
  "name":"Sciences de la Terre, Environnement et Soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre REGNIER",
   "Jean-Michel DECROLY",
   "Frank PATTYN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f1001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Charleroi Gosselies",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F403",
  "name":"Socio-environmental Dynamics",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Maria MANCILLA GARCIA"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f403",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 de Droit et de Criminologie",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "social science",
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F405",
  "name":"Climat: sciences et politiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Frank PATTYN",
   "Etienne HANNON"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f405",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "climatology",
   "society"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F409",
  "name":"Economie \u00e9cologique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Thomas BAULER"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f409",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F452",
  "name":"Analyse et gestion des impacts environnementaux",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Wouter ACHTEN",
   "Yves DE SMET",
   "Marie-Fran\u00e7oise GODART"
  ],
  "languages":[
   "en",
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f452",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F454",
  "name":"Energie: Soci\u00e9t\u00e9 et environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Michel HUART",
   "Nadine MATTIELLI"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f454",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F504",
  "name":null,
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   ""
  ],
  "languages":[

  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f504",
  "ects":[
   null
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F526",
  "name":"Sciences de l'atmosph\u00e8re et changements climatiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre-Fran\u00e7ois COHEUR",
   "Cathy CLERBAUX"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f526",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-P1003",
  "name":"Interactions avec le milieu",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Suzanne GIOVANNINI",
   "Bernard DEPREZ"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-p1003",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-S101",
  "name":"Introduction au d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Gani ALDASHEV",
   "Bertrand COLLIGNON",
   "ROLAND MOREAU",
   "Andrea REA"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-s101",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ETHI-F1001",
  "name":"Sciences, Ethique et Soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric DALED",
   "Patrick MARDULYN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/ethi-f1001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Charleroi Gosselies",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F102",
  "name":"G\u00e9omorphologie tectonique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Frank PATTYN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f102",
  "ects":[
   null
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F203",
  "name":"Climatologie et g\u00e9omorphologie glaciaire",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Frank PATTYN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f203",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F207",
  "name":"Excursions de g\u00e9ographie I",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Jean-Michel DECROLY",
   "Francois FRIPIAT",
   "Frank PATTYN",
   "El\u00e9onore WOLFF"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f207",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F307",
  "name":"Excursions de g\u00e9ographie II",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Jean-Michel DECROLY",
   "Francois FRIPIAT",
   "Frank PATTYN",
   "El\u00e9onore WOLFF"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f307",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F400",
  "name":"The Earth system and its interactions",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Francois FRIPIAT"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f400",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F408",
  "name":"Mod\u00e9lisation en g\u00e9osciences : glaciologie et climatologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Frank PATTYN"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f408",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL-F426",
  "name":"Compl\u00e9ments de m\u00e9tallog\u00e9nie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Johan YANS"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geol-f426",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-H506",
  "name":"Energy policy and management",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Pierre HENNEAUX",
   "Samuel FURFARI",
   "Benjamin GENET"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-h506",
  "ects":[
   null
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Autre campus"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ORIE-B2071",
  "name":"Pratique de la langue : Arabe",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Mohsen HANTOUT",
   "Zakaria KASSEM OUALI",
   "Mehdi MOUSLIM"
  ],
  "languages":[
   "ar"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/orie-b2071",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Uccle"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS-H515",
  "name":"Radioecology and environmental  radioactivity monitoring",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nicolas PAULY",
   "Geert BIERMANS"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/phys-h515",
  "ects":[
   2.0
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS-S201",
  "name":"Physique des technologies de l'information",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Philippe EMPLIT"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/phys-s201",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"POLI-D504",
  "name":"Probl\u00e8mes actuels de politique internationale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nicolas LEDENT",
   "Axel KENES"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/poli-d504",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ-H417",
  "name":"Projet coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement \/ development cooperation project",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Antoine NONCLERCQ"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/proj-h417",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch",
   "Plaine",
   "Autre campus"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ-P0802",
  "name":"Projet d'architecture : Urban Assemblages",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Mar Nadia CASABELLA ALVAREZ",
   "G\u00e9ry LELOUTRE"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/proj-p0802",
  "ects":[
   10.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Flagey"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"TOUR-F425",
  "name":"Gestion des entreprises touristiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Isabelle CLOQUET"
  ],
  "languages":[

  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/tour-f425",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAN-H3001",
  "name":"De l'\u00e9pist\u00e9mologie des sciences \u00e0 la gestion de projet",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "C\u00e9line KERMISCH",
   "Patrick SIMON"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/tran-h3001",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"VETE-G2206",
  "name":"Ethnographie et \u00e9cologie des animaux domestiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Fran\u00e7ois-Xavier PHILIPPE",
   "Jean-Fran\u00e7ois CABARAUX"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/vete-g2206",
  "ects":[
   5.0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Erasme"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 }
]