[
 {
  "id":"ACER0048-1",
  "name":"Proc\u00e9d\u00e9s Low Carbon",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ACER0048-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "consumption",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ACER0049-1",
  "name":"Management carbone : audit",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ACER0049-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ACER0075-1",
  "name":"Module 2 : Optimisation de l'impact environnemental du transport",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ACER0075-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"AERO0032-1",
  "name":"Aeroelasticity and experimental aerodynamics",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Thomas\u00a0 Andrianne",
   "Grigorios\u00a0 Dimitriadis"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AERO0032-1.html",
  "ects":[
   "-",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"AGRO0002-1",
  "name":"Nutrition et fertilisation des cultures",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Patrick\u00a0 du\u00a0Jardin",
   "Benjamin\u00a0 Dumont"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AGRO0002-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"AGRO0016-1",
  "name":"Agriculture",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Lebeau",
   "Manfred\u00a0 Greger"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AGRO0016-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"AGRO0021-1",
  "name":"Fondement de phytotechnie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Benjamin\u00a0 Dumont",
   "Guy\u00a0 Mergeai"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AGRO0021-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"AGRO0023-1",
  "name":"Smart farming",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "J\u00e9r\u00f4me\u00a0 Bindelle",
   "Benjamin\u00a0 Dumont",
   "J\u00e9r\u00f4me\u00a0 Bindelle",
   "Benjamin\u00a0 Dumont"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AGRO0023-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ALIM0010-3",
  "name":"Food, human nutrition and dietetics",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nadia\u00a0 Everaert"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ALIM0010-3.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ANIM0024-1",
  "name":"Syst\u00e8me d'\u00e9levage pour l'agro\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Yves\u00a0 Beckers",
   "J\u00e9r\u00f4me\u00a0 Bindelle"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ANIM0024-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0009-3",
  "name":"Techniques de construction durable des b\u00e2timents III : R\u00e9seau",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Shady\u00a0 Attia"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0009-3.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0079-1",
  "name":"Techniques de construction durable des b\u00e2timents II : Enveloppe",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Shady\u00a0 Attia"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0079-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0080-1",
  "name":"Physique du b\u00e2timent et climatisation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0080-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0085-5",
  "name":"Techniques de construction 2B, Construction 2B",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Dimitri\u00a0 Schmitz"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0085-5.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0085-6",
  "name":"Techniques de construction 2B, Confort 2B",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Olivier\u00a0 Henz"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0085-6.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0355-2",
  "name":"Ville et paysage",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Rita\u00a0 Occhiuto"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0355-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0560-1",
  "name":"Urbanisme : culture et conception territoriale, urbaine et paysag\u00e8re m\u00e9thodologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Frankignoulle",
   "Roger\u00a0 Hagelstein",
   "Rita\u00a0 Occhiuto",
   "Pierre\u00a0 Frankignoulle"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0560-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0570-1",
  "name":"Projets d'architecture Q1 - Laboratoire identit\u00e9 culturelle",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Patrick\u00a0 David",
   "Sibrine\u00a0 Durnez",
   "Marijke\u00a0 Maes"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0570-1.html",
  "ects":[
   "10"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0591-1",
  "name":"Questions approfondies de philosophie et de th\u00e9orie de l'architecture postmoderne",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "St\u00e9phane\u00a0 Dawans"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0591-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0596-1",
  "name":"Architecture modulaire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Dimitri\u00a0 Schmitz"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0596-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH1626-1",
  "name":"Conception des b\u00e2timents \u00e0 haute performance \u00e9nerg\u00e9tique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH1626-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH1734-1",
  "name":"Lecture des tissus urbains et du b\u00e2ti historique, partie 1",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH1734-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH1967-1",
  "name":"Atelier A - exp\u00e9rimentation b\u00e9ton",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aloys\u00a0 Beguin",
   "Luc\u00a0 Mabille"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH1967-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH2001-1",
  "name":"R\u00e9seaux urbains",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sigrid\u00a0 Reiter"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH2001-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH2002-3",
  "name":"Projet urbain durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marc\u00a0 Goossens"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH2002-3.html",
  "ects":[
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH2007-2",
  "name":"Conception architecturale et urbaine durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Anne-Fran\u00e7oise\u00a0 Marique",
   "Sigrid\u00a0 Reiter"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH2007-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH2319-1",
  "name":"Projet de quartier durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sigrid\u00a0 Reiter",
   "Sigrid\u00a0 Reiter"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH2319-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH3275-1",
  "name":"Techniques de construction durable des b\u00e2timents IA - \u00e9l\u00e9ments - Partie A",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Shady\u00a0 Attia"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH3275-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ASTR0204-2",
  "name":"Astrophysique et g\u00e9ophysique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marc-Antoine\u00a0 Dupret"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ASTR0204-2.html",
  "ects":[
   "5",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOD0001-3",
  "name":"Gestion de la biodiversit\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Arnaud\u00a0 Monty"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOD0001-3.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOD0007-1",
  "name":"M\u00e9thodes d'analyse de la biodiversit\u00e9 : communaut\u00e9 et populations",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Adeline\u00a0 Fayolle",
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy",
   "Arnaud\u00a0 Monty"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOD0007-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0027-1",
  "name":"Biologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Patrick\u00a0 Dauby"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0027-1.html",
  "ects":[
   "6",
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0031-1",
  "name":"Introduction \u00e0 l'oc\u00e9anographie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylvie\u00a0 Gobert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0031-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0518-1",
  "name":"Biodiversit\u00e9 et \u00e9cologie (y compris stages de terrain)",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gabriel\u00a0 Castillo\u00a0Cabello",
   "Bruno\u00a0 Frederich",
   "Eric\u00a0 Parmentier"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0518-1.html",
  "ects":[
   "10"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0810-2",
  "name":"Biologie de la conservation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nicolas\u00a0 Magain"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0810-2.html",
  "ects":[
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0852-1",
  "name":"Ecosyst\u00e8mes et changements climatiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Monique\u00a0 Carnol"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0852-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0860-1",
  "name":"Ecotoxicologie des sols et biorem\u00e9diation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Monique\u00a0 Carnol",
   "Marc\u00a0 Hanikenne",
   "C\u00e9lia\u00a0 Joaquim-Justo"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0860-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0861-1",
  "name":"Gestion int\u00e9gr\u00e9e de la biodiversit\u00e9 entomologique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Francis"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0861-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0863-1",
  "name":"Outils d'analyse et d'aide pour une gestion int\u00e9gr\u00e9e",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Deli\u00e8ge",
   "Sylvie\u00a0 Gobert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0863-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0865-1",
  "name":"Introduction \u00e0 la biologie de la conservation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nicolas\u00a0 Magain"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0865-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL2032-1",
  "name":"Anthropologie biologique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pascal\u00a0 Poncin"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL2032-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL2036-1",
  "name":"Mesures de la biodiversit\u00e9 animale et applications",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylvie\u00a0 Gobert",
   "Mathieu\u00a0 Poulicek"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL2036-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL2038-1",
  "name":"Ecologie et microbiologie des sols",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Monique\u00a0 Carnol"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL2038-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL2039-1",
  "name":"Ecologie des eaux douces",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Anne\u00a0 Goffart",
   "V\u00e9ronique\u00a0 Goosse",
   "C\u00e9lia\u00a0 Joaquim-Justo"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL2039-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM0715-1",
  "name":"Applied genoproteomics and immunology",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Benjamin\u00a0G.\u00a0 Dewals",
   "Patrick\u00a0 Fickers",
   "Laurent\u00a0 Gillet",
   "Laurence\u00a0 Lins",
   "S\u00e9bastien\u00a0 Massart",
   "Alain\u00a0 Vanderplasschen",
   "Herv\u00e9\u00a0 Vanderschuren",
   "Luc\u00a0 Willems"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM0715-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM0742-1",
  "name":"Chimie des mat\u00e9riaux et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Catherine\u00a0 Henrist"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM0742-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9234-1",
  "name":"Polymers and environment, Partim A",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Lecomte"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9234-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9234-2",
  "name":"Polymers and environment",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Lecomte",
   "Philippe\u00a0 Lecomte"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9234-2.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9248-1",
  "name":"Wastewater engineering",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Frank\u00a0 Delvigne"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9248-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9301-1",
  "name":"Project management and engineering methods in the industry",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gr\u00e9goire\u00a0 L\u00e9onard"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9301-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9315-1",
  "name":"Gestion durable des combustibles : approvisionnement, synth\u00e8se et utilisation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gr\u00e9goire\u00a0 L\u00e9onard",
   "Ang\u00e9lique\u00a0 L\u00e9onard"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9315-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "consumption",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0002-1",
  "name":"Climate modelling, Partim 1",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0002-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0002-2",
  "name":"Climate modelling, Partim 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0002-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0007-2",
  "name":"Greenhouse gases - Measures and instruments to mitigate climate change",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Emmanuel\u00a0 Mahieu"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0007-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology",
   "society"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0009-1",
  "name":"Mod\u00e9lisation des cycles biog\u00e9ochimiques et changements globaux",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0009-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0017-2",
  "name":"Mod\u00e9lisation du climat",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "S\u00e9bastien\u00a0 Doutreloup",
   "Xavier\u00a0 Fettweis",
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0017-2.html",
  "ects":[
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"CNAV0022-1",
  "name":"Ship Equipment and Propulsion Systems",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Dewallef",
   "Andr\u00e9\u00a0 Hage"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CNAV0022-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"COMU2144-2",
  "name":"Histoire naturelle de la communication humaine",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "V\u00e9ronique\u00a0 Servais",
   "Pascal\u00a0 Poncin"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/COMU2144-2.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI0960-1",
  "name":"Droit de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Michel\u00a0 Delnoy"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/DROI0960-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI2335-1",
  "name":"Droit financier",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe-Emmanuel\u00a0 Partsch"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/DROI2335-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON0944-1",
  "name":"El\u00e9ments d'\u00e9conomie pour les sciences de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nadia\u00a0 de\u00a0Zotti",
   "J\u00e9rome\u00a0 Schoenmaeckers"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON0944-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON0945-1",
  "name":"Economie, \u00e9nergie et environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Henry-Jean\u00a0 Gathon",
   "Axel\u00a0 Gautier",
   "Bernard\u00a0 Jurion"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON0945-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2246-2",
  "name":"Economie des pays en d\u00e9veloppement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Baudouin\u00a0 Michel"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2246-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2248-1",
  "name":"Economie environnementale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Kevin\u00a0 Mar\u00e9chal"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2248-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2255-4",
  "name":"Economie du patrimoine forestier et naturel",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gauthier\u00a0 Ligot"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2255-4.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2257-1",
  "name":"Gestion des conflits, probl\u00e9matique fonci\u00e8re et environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Lebailly"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2257-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2275-1",
  "name":"Economics of Innovation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Lionel\u00a0 Artige"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2275-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2298-3",
  "name":"Transition et nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Kevin\u00a0 Mar\u00e9chal"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2298-3.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2301-1",
  "name":"Economic growth and sustainable development",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Lionel\u00a0 Artige"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2301-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ELEC0080-1",
  "name":"R\u00e9seaux d'\u00e9nergie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Damien\u00a0 Ernst",
   "Pierre\u00a0 Dewallef"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ELEC0080-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0019-2",
  "name":"Bilan \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9missions de CO2 sur le cycle de vie d'un b\u00e2timent",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre",
   "Philippe\u00a0 Andre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0019-2.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0026-1",
  "name":"Industrie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Ang\u00e9lique\u00a0 L\u00e9onard",
   "Vincent\u00a0 Lemort"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0026-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0028-1",
  "name":"Etude d'impact environnemental : applications dans les pays en d\u00e9veloppement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Alain\u00a0 Hanson"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0028-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0047-1",
  "name":"Services \u00e9cosyst\u00e9miques et paysages",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marc\u00a0 Dufr\u00eane",
   "Kevin\u00a0 Mar\u00e9chal"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0047-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0063-1",
  "name":"Socioanthropologie de la conservation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Doroth\u00e9e\u00a0 Denayer",
   "Doroth\u00e9e\u00a0 Denayer"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0063-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0065-1",
  "name":"Agrom\u00e9t\u00e9orologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bernard\u00a0 Tychon"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0065-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0066-1",
  "name":"Environnement et d\u00e9veloppement : dimensions g\u00e9opolitiques, institutionnelles, politiques et juridiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Olivier\u00a0 Dupont"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0066-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0067-1",
  "name":"Communication et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0067-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0068-1",
  "name":"Valorisation des \u00e9nergies renouvelables",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre",
   "Manfred\u00a0 Greger"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0068-1.html",
  "ects":[
   "6",
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0069-1",
  "name":"Production d\u00e9centralis\u00e9e et stockage de l'\u00e9nergie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Vincent\u00a0 Hanus",
   "Olivier\u00a0 Lottin"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0069-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0070-1",
  "name":"Impact environnemental et sanitaire des b\u00e2timents",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Anne-Claude\u00a0 Romain"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0070-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "consumption"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0071-1",
  "name":"Projet en \u00e9nergies renouvelables et b\u00e2timents performants",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre",
   "Manfred\u00a0 Greger",
   "Vincent\u00a0 Hanus",
   "Olivier\u00a0 Lottin"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0071-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0072-1",
  "name":"Analyse technico-\u00e9conomique des syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Abdelhamid\u00a0 Kheiri"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0072-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0846-2",
  "name":"Introduction au d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nathalie\u00a0 Semal",
   "Pierre\u00a0M.\u00a0 Stassart"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0846-2.html",
  "ects":[
   "3",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman",
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2009-1",
  "name":"Sociologie du d\u00e9veloppement, forces motrices des soci\u00e9t\u00e9s dans les PED, aspects \u00e9conomiques, aspects culturels",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Fabio\u00a0 Berti",
   "Philippe\u00a0 Lebailly",
   "Gautier\u00a0 Pirotte"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2009-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2011-2",
  "name":"Climatologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2011-2.html",
  "ects":[
   "-",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2023-2",
  "name":"Gestion des ressources piscicoles en eaux douces",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Micha\u00ebl\u00a0 Ovidio"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2023-2.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2044-1",
  "name":"Ecologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy",
   "Arnaud\u00a0 Monty"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2044-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2058-1",
  "name":"Gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes tropicaux",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Louis\u00a0 Doucet"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2058-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2065-1",
  "name":"Exp\u00e9riences de gestion de l'environnement dans un pays en d\u00e9veloppement : voyage d'\u00e9tude d'une semaine au Royaume du Maroc",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gilles\u00a0 Colinet",
   "Bernard\u00a0 Tychon"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2065-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2066-1",
  "name":"Pratiques de gestion int\u00e9gr\u00e9e et participative des ressources en eau",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Deli\u00e8ge",
   "Joost\u00a0 Wellens"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2066-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3016-1",
  "name":"Toxicologie de l'environnement et sant\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "C\u00e9lia\u00a0 Joaquim-Justo",
   "Corinne\u00a0 Charlier"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3016-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3020-1",
  "name":"Outils de mesure des param\u00e8tres environnementaux : hydrosph\u00e8re, g\u00e9osph\u00e8re - contamination et d\u00e9gradation des sols et biosph\u00e8re",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Johan\u00a0 Derouane",
   "C\u00e9lia\u00a0 Joaquim-Justo",
   "Yves\u00a0 Marneffe",
   "Joost\u00a0 Wellens"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3020-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3023-1",
  "name":"Repr\u00e9sentation de l'information",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Anne-Claude\u00a0 Romain",
   "Philippe\u00a0 Andre",
   "Antoine\u00a0 Denis",
   "Bernard\u00a0 Tychon"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3023-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3038-1",
  "name":"Gestion des r\u00e9seaux hydrographiques et hydrauliques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Archambeau",
   "Benjamin\u00a0 Dewals",
   "S\u00e9bastien\u00a0 Erpicum",
   "Michel\u00a0 Pirotton"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3038-1.html",
  "ects":[
   "-",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3040-1",
  "name":"Gestion int\u00e9gr\u00e9e et participative des ressources en eau",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Joost\u00a0 Wellens"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3040-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3041-1",
  "name":"Outils d'analyse et d'aide \u00e0 la d\u00e9cision pour une gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Deli\u00e8ge"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3041-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3042-1",
  "name":"Gestion de l'\u00e9nergie dans les b\u00e2timents",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3042-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "consumption"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3043-1",
  "name":"Climatisation des b\u00e2timents",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3043-1.html",
  "ects":[
   "-",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3044-1",
  "name":"Approches scientifiques de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre",
   "Gauthier\u00a0 Eppe",
   "Anne-Claude\u00a0 Romain"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3044-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3045-1",
  "name":"Ecosyst\u00e8mes : \u00e9tats, impacts anthropiques et gestion",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Doroth\u00e9e\u00a0 Denayer",
   "C\u00e9lia\u00a0 Joaquim-Justo"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3045-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3050-1",
  "name":"Quantification des services \u00e9cosyst\u00e9miques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marc\u00a0 Dufr\u00eane",
   "Kevin\u00a0 Mar\u00e9chal"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3050-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3057-1",
  "name":"Technologies et \u00e9nergie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Rudi\u00a0 Cloots",
   "Pierre\u00a0 Duysinx"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3057-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3057-2",
  "name":"Technologies et \u00e9nergie, Partim 1 : Ressources \u00e9nerg\u00e9tiques renouvelables et non renouvelables",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3057-2.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3059-1",
  "name":"Optimisation \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent et int\u00e9gration des \u00e9nergies renouvelables",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Andre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3059-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3060-1",
  "name":"T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection \u00e0 tr\u00e8s haute r\u00e9solution appliqu\u00e9e \u00e0 la gestion des milieux naturels",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Lejeune"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3060-1.html",
  "ects":[
   "6",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"FORE0001-2",
  "name":"Gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Hugues\u00a0 Claessens",
   "Jean-Louis\u00a0 Doucet"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/FORE0001-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"FORE0025-1",
  "name":"Expertise sylvicole",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Hugues\u00a0 Claessens"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/FORE0025-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"FORE0041-1",
  "name":"Sant\u00e9 des for\u00eats",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Hugues\u00a0 Claessens",
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Francis",
   "Ludivine\u00a0 Lassois",
   "S\u00e9bastien\u00a0 Massart"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/FORE0041-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"FORE0043-1",
  "name":"Industries du bois",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Tom\u00a0 De\u00a0Mil",
   "Beno\u00eet\u00a0 Jourez"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/FORE0043-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GBLX0060-2",
  "name":"Microbial ecology of water and wastewater",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Frank\u00a0 Delvigne"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GBLX0060-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GBLX2131-2",
  "name":"Biosph\u00e8re, agriculture et soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Benjamin\u00a0 Dumont",
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GBLX2131-2.html",
  "ects":[
   "4",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GBLX2141-1",
  "name":"Atelier Projet Q5 - Ecosystemer",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jan\u00a0 Bogaert",
   "Axel\u00a0 Demonty",
   "Carine\u00a0 Jacques"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GBLX2141-1.html",
  "ects":[
   "9"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GBLX2144-1",
  "name":"Atelier Projet Q7 - Paysager, 1\u00e8re partie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "S\u00e9bastien\u00a0 Heuss",
   "Julie\u00a0 Martineau",
   "C\u00e9dric\u00a0 Vermeulen"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GBLX2144-1.html",
  "ects":[
   "9"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GBLX2147-1",
  "name":"Atelier Projet Q8 - Paysager, 2e partie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marc\u00a0 Dufr\u00eane",
   "Haissam\u00a0 Jijakli",
   "Julie\u00a0 Martineau",
   "Christoph\u00a0Gotthard\u00a0 Menzel",
   "Anne-Marie\u00a0 Sauvat"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GBLX2147-1.html",
  "ects":[
   "12"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GCER0097-1",
  "name":"Outils d'\u00e9valuation environnementale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Luc\u00a0 Minne"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GCER0097-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GCIV0008-2",
  "name":"Techniques de conception et de d\u00e9veloppement de projets int\u00e9gr\u00e9s et durables en transport et mobilit\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Mario\u00a0 Cools"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GCIV0008-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Arlon",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GCIV2035-1",
  "name":"Hydrodynamique fluviale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Archambeau",
   "Benjamin\u00a0 Dewals"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GCIV2035-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GCIV2065-1",
  "name":"Design and execution of dams and water networks",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Benjamin\u00a0 Dewals",
   "S\u00e9bastien\u00a0 Erpicum"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GCIV2065-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GENV0001-2",
  "name":"G\u00e9nie de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Alain\u00a0 Dassargues",
   "Benjamin\u00a0 Dewals",
   "Ang\u00e9lique\u00a0 L\u00e9onard"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GENV0001-2.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GENV0002-1",
  "name":"Energie et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Dewallef",
   "Damien\u00a0 Ernst",
   "Nathalie\u00a0 Job",
   "Sigrid\u00a0 Reiter"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GENV0002-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0212-1",
  "name":"P\u00e9dologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gilles\u00a0 Colinet",
   "Jean-Thomas\u00a0 Cornelis"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0212-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0605-1",
  "name":"G\u00e9ographie et g\u00e9omorphologie r\u00e9gionales",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Geoffrey\u00a0 Houbrechts"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0605-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0630-3",
  "name":"G\u00e9omorphologie climatique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aurelia\u00a0 Hubert",
   "Aurelia\u00a0 Hubert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0630-3.html",
  "ects":[
   "5",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0630-5",
  "name":"G\u00e9omorphologie climatique, Partim A",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aurelia\u00a0 Hubert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0630-5.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0661-1",
  "name":"Earth surface processes",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aurelia\u00a0 Hubert"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0661-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2003-1",
  "name":"D\u00e9veloppement territorial",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Marie\u00a0 Halleux"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2003-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2012-1",
  "name":"G\u00e9omorphologie c\u00f4ti\u00e8re, changement du niveau des mers et vuln\u00e9rabilit\u00e9 des territoires c\u00f4tiers",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aurelia\u00a0 Hubert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2012-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2013-1",
  "name":"Initiation \u00e0 la g\u00e9omorphologie, l'hydrographie et l'hydrologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Geoffrey\u00a0 Houbrechts"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2013-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2016-1",
  "name":"\u00c9l\u00e9ments de g\u00e9ographie physique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Matthias\u00a0 Vanmaercke",
   "Geoffrey\u00a0 Houbrechts"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2016-1.html",
  "ects":[
   "9"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2020-1",
  "name":"El\u00e9ments de m\u00e9t\u00e9orologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "S\u00e9bastien\u00a0 Doutreloup",
   "Xavier\u00a0 Fettweis"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2020-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2024-1",
  "name":"Ateliers de diagnostic territorial et m\u00e9thodes qualitatives",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Serge\u00a0 Schmitz",
   "Serge\u00a0 Schmitz"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2024-1.html",
  "ects":[
   "6",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2047-2",
  "name":"Projet de territoire 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Serge\u00a0 Schmitz"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2047-2.html",
  "ects":[
   "4",
   "10"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0008-1",
  "name":"Les hydrocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Cornet"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0008-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0008-2",
  "name":"Les hydrocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Cornet",
   "Pierre\u00a0 Cornet"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0008-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0008-4",
  "name":"Les hydrocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique, G\u00e9ologie appliqu\u00e9e \u00e0 l'exploration des hydrocarbures",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Cornet"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0008-4.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0205-1",
  "name":"Micropal\u00e9ontologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Emmanuelle\u00a0 Javaux"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0205-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0210-1",
  "name":"Travaux pratiques de terrain \u00e0 l'\u00e9tranger",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Olivier\u00a0 Bolle",
   "Bernard\u00a0 Charlier",
   "Anne-Christine\u00a0 Da\u00a0Silva",
   "Nathalie\u00a0 Fagel",
   "Valentin\u00a0 Fischer",
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Hatert",
   "Hans-Balder\u00a0 Havenith",
   "Emmanuelle\u00a0 Javaux",
   "Jacqueline\u00a0 Vander\u00a0Auwera"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0210-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0224-2",
  "name":"Pal\u00e9oclimatologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nathalie\u00a0 Fagel"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0224-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0311-1",
  "name":"G\u00e9ologie et pal\u00e9ontologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Emmanuelle\u00a0 Javaux",
   "Emmanuelle\u00a0 Javaux"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0311-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0313-1",
  "name":"Remediation of contaminated sites",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Serge\u00a0 Brouy\u00e8re"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0313-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL1044-1",
  "name":"Raw Materials in a Circular Economy",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Maud\u00a0 Bay",
   "Sandra\u00a0 Belboom",
   "Eric\u00a0 Pirard"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL1044-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL1049-1",
  "name":"Palaeobiology",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Julien\u00a0 Denayer",
   "Valentin\u00a0 Fischer"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL1049-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL1050-1",
  "name":"Les hydrocarbures non conventionnels dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Xavier\u00a0 Limpens"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL1050-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOP0002-1",
  "name":"Edaphologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aurore\u00a0 Degr\u00e9",
   "Aurore\u00a0 Degr\u00e9",
   "Youri\u00a0 Rothfuss"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOP0002-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOP0002-2",
  "name":"Edaphologie, Edaphologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aurore\u00a0 Degr\u00e9"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOP0002-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0023-1",
  "name":"Analyse spatiale, organisation des sols dans le paysage et conservation des sols",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gilles\u00a0 Colinet",
   "Jean-Thomas\u00a0 Cornelis",
   "Aurore\u00a0 Degr\u00e9",
   "Jeroen\u00a0 Meersmans",
   "Youri\u00a0 Rothfuss"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0023-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0025-1",
  "name":"Evaluation pratique des ressources en sols et en eau",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gilles\u00a0 Colinet",
   "Jean-Thomas\u00a0 Cornelis",
   "Aurore\u00a0 Degr\u00e9",
   "Jeroen\u00a0 Meersmans",
   "Youri\u00a0 Rothfuss"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0025-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0029-1",
  "name":"Rem\u00e9diation des sols",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gilles\u00a0 Colinet"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0029-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0034-1",
  "name":"Echanges \u00e9cosyst\u00e8mes - atmosph\u00e8re, sous changements climatiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bernard\u00a0 Heinesch",
   "Bernard\u00a0 Longdoz",
   "Youri\u00a0 Rothfuss"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0034-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0036-1",
  "name":"M\u00e9trologie environnementale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Beno\u00eet\u00a0 Mercatoris"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0036-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0037-1",
  "name":"Mod\u00e9lisation des transferts dans les biosyst\u00e8mes",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Aurore\u00a0 Degr\u00e9",
   "Bernard\u00a0 Longdoz",
   "Beno\u00eet\u00a0 Mercatoris"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0037-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0038-1",
  "name":"Syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e9nergies renouvelables",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Lebeau"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0038-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST3024-1",
  "name":"Entreprise et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sybille\u00a0 Mertens\u00a0de\u00a0Wilmars"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST3024-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
   "Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "law & criminology",
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST3047-1",
  "name":"Environmental Management",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Micha\u00ebl\u00a0 Tans"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST3047-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST3160-1",
  "name":"Mission Networking and Financing",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bernard\u00a0 Surlemont"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST3160-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST6002-1",
  "name":"Entreprises sociales et business mod\u00e8les durables : mode d'organisation et de gestion",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sybille\u00a0 Mertens\u00a0de\u00a0Wilmars"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST6002-1.html",
  "ects":[
   "5",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST7005-1",
  "name":"Management en \u00e9conomie sociale (Financement, Gouvernance et GRH)",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sybille\u00a0 Mertens\u00a0de\u00a0Wilmars",
   "Charlotte\u00a0 Moreau"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST7005-1.html",
  "ects":[
   "5",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST7030-1",
  "name":"Economie \u00e9cologique et gestion de la transition",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Kevin\u00a0 Mar\u00e9chal"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST7030-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GIRI0002-1",
  "name":"Conceptual frameworks of interdisciplinarity in health management",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nicolas\u00a0 Antoine-Moussiaux",
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Cabaraux",
   "Mutien-Marie\u00a0 Garigliany",
   "Jean-Luc\u00a0 Hornick",
   "Thierry\u00a0 Jauniaux",
   "St\u00e9phane\u00a0 Leyens",
   "Catherine\u00a0 Linard",
   "Olivier\u00a0 Vandenberg"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GIRI0002-1.html",
  "ects":[
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GIRI0004-1",
  "name":"Animal production in the Global South and its health, social and environmental impacts",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Nicolas\u00a0 Antoine-Moussiaux",
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Cabaraux",
   "Antoine\u00a0 Clinquart",
   "Jean-Luc\u00a0 Hornick",
   "Patrick\u00a0 Kestemont",
   "Marie-Louise\u00a0 Scippo"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GIRI0004-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GIRI0010-1",
  "name":"Food-related health risks management",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Antoine\u00a0 Clinquart",
   "V\u00e9ronique\u00a0 Delcenserie",
   "Nicolas\u00a0 Korsak\u00a0Koulagenko",
   "Marie-Louise\u00a0 Scippo",
   "Bernard\u00a0 Taminiau",
   "Olivier\u00a0 Vandenberg"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GIRI0010-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GIRI9002-1",
  "name":"Cadres conceptuels de l'interdisciplinarit\u00e9 en gestion sanitaire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Cabaraux"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GIRI9002-1.html",
  "ects":[
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GIRI9010-1",
  "name":"Gestion des risques alimentaires",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Antoine\u00a0 Clinquart",
   "Georges\u00a0 Daube",
   "V\u00e9ronique\u00a0 Delcenserie",
   "Nicolas\u00a0 Korsak\u00a0Koulagenko",
   "Marie-Louise\u00a0 Scippo",
   "Olivier\u00a0 Vandenberg"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GIRI9010-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GRHO0035-1",
  "name":"GRH, mondialisation et innovation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Annie\u00a0 Cornet"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GRHO0035-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "-"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"HAAR0247-1",
  "name":"M\u00e9thodes de datation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Patrick\u00a0 Hoffsummer",
   "Philippe\u00a0 Lanos"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HAAR0247-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"HEVL0071-1",
  "name":"Droit et \u00e9conomie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Laura\u00a0 De\u00a0Boeck",
   "J\u00e9rome\u00a0 Schoenmaeckers"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HEVL0071-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"HEVL0071-2",
  "name":"Droit et \u00e9conomie, Economie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "J\u00e9rome\u00a0 Schoenmaeckers"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HEVL0071-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"HIST0164-1",
  "name":"Histoire des techniques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Tomsin"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HIST0164-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HORT0014-2",
  "name":"Ecologie urbaine",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jan\u00a0 Bogaert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HORT0014-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HORT0015-1",
  "name":"Ecologie urbaine et du paysage",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jan\u00a0 Bogaert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HORT0015-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0365-1",
  "name":"Paysage et soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Castiaux",
   "Nathalie\u00a0 De\u00a0Harlez\u00a0De\u00a0Deulin",
   "Line\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0365-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0484-1",
  "name":"Changements climatiques : impacts et solutions",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0Delmelle, Philippe\u00a0Marbaix, Jean-Pascal\u00a0Van\u00a0Ypersele"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0484-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0488-1",
  "name":"Soil erosion and conservation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Charles\u00a0Bielders"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0488-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0490-1",
  "name":"Diagnostic environnemental et indicateurs",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0Defourny"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0490-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9179-2",
  "name":"Connaissance des v\u00e9g\u00e9taux, 3e partie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Laure-Anne\u00a0 Minsart"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9179-2.html",
  "ects":[
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9278-1",
  "name":"Thermodynamique appliqu\u00e9e",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Vincent\u00a0Kelner"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9278-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9285-1",
  "name":"Syst\u00e8mes agraires et agro\u00e9cosyst\u00e8mes",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marjolein\u00a0Visser"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9285-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9390-1",
  "name":"Climat, sols, v\u00e9g\u00e9tation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Xavier\u00a0 Legrain"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9390-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9391-1",
  "name":"P\u00e9dologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Xavier\u00a0 Legrain",
   "Luc\u00a0 Willems"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9391-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9393-1",
  "name":"Connaissance des v\u00e9g\u00e9taux, 1\u00e8re partie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Val\u00e9rie\u00a0 Gilbert",
   "Laure-Anne\u00a0 Minsart"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9393-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"INFO2037-1",
  "name":"Introduction \u00e0 l'informatique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "H\u00e9l\u00e8ne\u00a0 Soyeurt"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/INFO2037-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"INFO2038-1",
  "name":"Informatique et algorithmique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "H\u00e9l\u00e8ne\u00a0 Soyeurt"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/INFO2038-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"INFO2040-1",
  "name":"Management Information Systems",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Andr\u00e9\u00a0 Blavier"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/INFO2040-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"LANG2962-1",
  "name":"Langue anglaise : niveau 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sophie\u00a0 Depoterre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LANG2962-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"LANG2962-2",
  "name":"Langue anglaise : niveau 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sophie\u00a0 Depoterre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LANG2962-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"LANG2972-1",
  "name":"Anglais 1",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "V\u00e9ronique\u00a0 Doppagne"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LANG2972-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"LANG2973-1",
  "name":"Anglais 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "V\u00e9ronique\u00a0 Doppagne"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LANG2973-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"LOGI0012-1",
  "name":"Logistics and Transportation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sabine\u00a0 Limbourg"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LOGI0012-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"MATH0508-1",
  "name":"Time series analysis in climatology",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Samuel\u00a0 Nicolay"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MATH0508-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0002-1",
  "name":"Thermodynamique appliqu\u00e9e et introduction aux machines thermiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Vincent\u00a0 Lemort"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0002-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0031-2",
  "name":"Kinematics and dynamics of mechanisms",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Olivier\u00a0 Bruls"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0031-2.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0037-1",
  "name":"Centrales thermiques et cog\u00e9n\u00e9ration",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Dewallef"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0037-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0041-1",
  "name":"Internal combustion engine",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Partim 1 : Fundamental aspects : N... Partim 2 : Application to propulsion : N..."
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0041-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0041-2",
  "name":"Internal combustion engine, Partim 1 : Fundamental aspects",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0041-2.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0450-3",
  "name":"Renewable energies",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pierre\u00a0 Dewallef"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0450-3.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0512-1",
  "name":"Thermodynamique et machines thermiques : applications au secteur b\u00e2timent",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Vincent\u00a0 Lemort"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0512-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0515-1",
  "name":"Advanced thermal systems",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Vincent\u00a0 Lemort"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0515-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0518-1",
  "name":"Environmental hydrodynamics",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Benjamin\u00a0 Dewals"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0518-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0519-1",
  "name":"M\u00e9canique du corps rigide",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Beno\u00eet\u00a0 Mercatoris"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0519-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0526-1",
  "name":"High Temperature Processes in Recycling & Remanufacturing",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Anne\u00a0 Mertens"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0526-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0528-1",
  "name":"Fluid Machinery used in the Process Industry",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Koen\u00a0 Hillewaert"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0528-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0529-1",
  "name":"Turbomachines hydrauliques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Koen\u00a0 Hillewaert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0529-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MICR0120-8",
  "name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marie-Pierre\u00a0 Hayette",
   "Marie-Pierre\u00a0 Hayette"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MICR0120-8.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"MICR0120-9",
  "name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marie-Pierre\u00a0 Hayette",
   "Marie-Pierre\u00a0 Hayette"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MICR0120-9.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"MICR0720-1",
  "name":"Phycologie et mycologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Denis\u00a0 Baurain"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MICR0720-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"MICR1717-1",
  "name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale et clinique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marie-Pierre\u00a0 Hayette"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MICR1717-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0019-1",
  "name":"Oc\u00e9anographie biologique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylvie\u00a0 Gobert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0019-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0049-1",
  "name":"Oc\u00e9anographie p\u00e9lagique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylvie\u00a0 Gobert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0049-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0050-1",
  "name":"Ecologie du benthos m\u00e9diterran\u00e9en",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylvie\u00a0 Gobert",
   "Mathieu\u00a0 Poulicek"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0050-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0053-1",
  "name":"Etude des oc\u00e9ans et gestion du littoral",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylvie\u00a0 Gobert",
   "Anne\u00a0 Goffart"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0053-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "-"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0055-5",
  "name":"Biogeochemical Cycles in the Ocean",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bruno\u00a0 Delille",
   "Anne\u00a0 Mouchet",
   "Bruno\u00a0 Delille",
   "Anne\u00a0 Mouchet"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0055-5.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0062-1",
  "name":"Ecotoxicology and Biodegradation of Marine Pollutants",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Mathieu\u00a0 Poulicek",
   "Krishna\u00a0 Das"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0062-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0080-1",
  "name":"Biochemistry, Physiology and Aquariology",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Philippe\u00a0 Comp\u00e8re",
   "Christian\u00a0 Michel"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0080-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0082-1",
  "name":"Carbon, nutrient, greenhouse gases dynamics in marine ecosystems and geological oceanography",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Alberto\u00a0 Borges",
   "Nathalie\u00a0 Fagel"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0082-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0084-1",
  "name":"Marine ecotoxicology",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Krishna\u00a0 Das"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0084-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0085-1",
  "name":"M\u00e9thodes d'investigation, d'observation et d'analyse du plancton marin",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Anne\u00a0 Goffart"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0085-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0086-1",
  "name":"Chemical oceanography",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Alberto\u00a0 Borges"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0086-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0158-1",
  "name":"Phytoplancton et aide \u00e0 la gestion de l'environnement marin",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Anne\u00a0 Goffart"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0158-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0220-1",
  "name":"Biogeochemical Cycles in the Polar Ocean and Sea Ice",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bruno\u00a0 Delille",
   "Anne\u00a0 Mouchet"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0220-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0223-1",
  "name":"Biodiversit\u00e9 des milieux c\u00f4tiers tropicaux",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bruno\u00a0 Frederich",
   "Gilles\u00a0 Lepoint"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0223-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0227-1",
  "name":"Outils d'analyse et d'aide pour une gestion int\u00e9gr\u00e9e",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Deli\u00e8ge",
   "Sylvie\u00a0 Gobert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0227-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA2022-1",
  "name":"Gestion des ressources halieutiques en eaux marines",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylvie\u00a0 Gobert"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA2022-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PALE0201-1",
  "name":"Pal\u00e9ozoologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Valentin\u00a0 Fischer"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PALE0201-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PAYS0013-1",
  "name":"Plante et ville",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Haissam\u00a0 Jijakli",
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy",
   "Haissam\u00a0 Jijakli",
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PAYS0013-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PAYS0013-2",
  "name":"Plante et ville",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Haissam\u00a0 Jijakli",
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PAYS0013-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PAYS0014-1",
  "name":"Ing\u00e9nierie \u00e9cologique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jan\u00a0 Bogaert",
   "Marc\u00a0 Dufr\u00eane",
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PAYS0014-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PCER0049-1",
  "name":"Pratiques de cr\u00e9ation : initiation et projet personnel",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[

  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PCER0049-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS0987-1",
  "name":"Physics of materials for energy",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Ngoc\u00a0Duy\u00a0 Nguyen",
   "Jean-Yves\u00a0 Raty"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PHYS0987-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS3010-2",
  "name":"Fondements de bioclimatologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bernard\u00a0 Longdoz"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PHYS3010-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS3024-1",
  "name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale : Thermodynamique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Geoffroy\u00a0 Lumay"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PHYS3024-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ0001-1",
  "name":"Introduction aux m\u00e9thodes num\u00e9riques et projet",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Olivier\u00a0 Bruls",
   "Quentin\u00a0 Louveaux",
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Nguyen"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PROJ0001-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"RCER0036-1",
  "name":"RESPECTER son environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gr\u00e9gory\u00a0 Mahy",
   "Bernard\u00a0 Bodson",
   "Haissam\u00a0 Jijakli",
   "Fran\u00e7ois\u00a0 Verheggen",
   "Bernard\u00a0 Bodson",
   "Bruno\u00a0 Schiffers"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/RCER0036-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"RCER0037-1",
  "name":"ENTREPRENDRE une activit\u00e9 en agriculture urbaine",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Haissam\u00a0 Jijakli"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/RCER0037-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"SANT0740-2",
  "name":"Introduction g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la Sant\u00e9 publique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Mich\u00e8le\u00a0 Guillaume",
   "Chantal\u00a0 Leva",
   "Sylvie\u00a0 Streel"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SANT0740-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"SBIM0493-2",
  "name":"El\u00e9ments de microbiologie et d'immunologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marie-Pierre\u00a0 Hayette",
   "Nathalie\u00a0 Jacobs"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SBIM0493-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SCER0010-1",
  "name":"Atmospheric pollution - monitoring and fate",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Thai\u00a0Vu\u00a0Binh"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SCER0010-1.html",
  "ects":[
   "10"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization"
  ]
 },
 {
  "id":"SCER0012-1",
  "name":"Ecotoxicology and quantification of the environmental risk of micropollutants",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "C\u00e9lia\u00a0 Joaquim-Justo"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SCER0012-1.html",
  "ects":[
   "10"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SDOC0001-1",
  "name":"Communiquer la science",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Ya\u00ebl\u00a0 Naz\u00e9"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SDOC0001-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"SMEM0042-1",
  "name":"M\u00e9moire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Coll\u00e9gialit\u00e9"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SMEM0042-1.html",
  "ects":[
   "25"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SOCI0073-3",
  "name":"S\u00e9minaire d'actualit\u00e9 de la coop\u00e9ration internationale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Gautier\u00a0 Pirotte",
   "Arnaud\u00a0 Zacharie"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SOCI0073-3.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability",
   "society"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0024-2",
  "name":"M\u00e9t\u00e9orologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois",
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0024-2.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0024-3",
  "name":"M\u00e9t\u00e9orologie, Partim 1",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0024-3.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0024-4",
  "name":"M\u00e9t\u00e9orologie, Partim 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0024-4.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0026-1",
  "name":"Paleoenvironment and evolution of the Earth system",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0026-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0027-3",
  "name":"Climate change and impacts",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Louis\u00a0 Fran\u00e7ois",
   "Guy\u00a0 Munhoven"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0027-3.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0048-4",
  "name":"Atmosphere of the Earth and Space Environment",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Denis\u00a0 Grodent"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0048-4.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0054-1",
  "name":"Astrophysique et astrochimie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Micha\u00ebl\u00a0 De\u00a0Becker"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0054-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0055-1",
  "name":"Atmosphere of the Earth",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Denis\u00a0 Grodent"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0055-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0077-1",
  "name":"How to keep our Earth habitable: measures to mitigate climate change",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Emmanuel\u00a0 Mahieu"
  ],
  "language":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0077-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"SPOL0099-1",
  "name":"Politique et changements sociotechniques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "C\u00e9line\u00a0 Parotte"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPOL0099-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SPOL0382-2",
  "name":"Fondement de droit \/ politique de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Sylviane\u00a0 Leprince"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPOL0382-2.html",
  "ects":[
   "4",
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"SSTG0054-1",
  "name":"Applications et \u00e9tude de cas en \u00e9cologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bruno\u00a0 Frederich"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SSTG0054-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"STFE2004-1",
  "name":"Travail personnel",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Coll\u00e9gialit\u00e9"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/STFE2004-1.html",
  "ects":[
   "15"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAD0116-1",
  "name":"Traduction sp\u00e9cialis\u00e9e de l'espagnol vers le fran\u00e7ais : d\u00e9veloppement \u00e9conomique et humain",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Laura\u00a0 Charlier",
   "Anne\u00a0 Debras"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/TRAD0116-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAD0202-1",
  "name":"Traduction sp\u00e9cialis\u00e9e de l'allemand vers le fran\u00e7ais : environnement et ing\u00e9nierie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "B\u00e9n\u00e9dicte\u00a0 Klinkenberg",
   "B\u00e9n\u00e9dicte\u00a0 Klinkenberg"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/TRAD0202-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0021-1",
  "name":"Limnologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Francis"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0021-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0024-1",
  "name":"Phytotechnie g\u00e9n\u00e9rale temp\u00e9r\u00e9e et tropicale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Benjamin\u00a0 Dumont",
   "Guy\u00a0 Mergeai"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0024-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0027-1",
  "name":"Productions v\u00e9g\u00e9tales en r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Benjamin\u00a0 Dumont",
   "Benjamin\u00a0 Dumont",
   "Benjamin\u00a0 Dumont"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0027-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0034-1",
  "name":"Risques chimiques, biologiques et environnementaux li\u00e9s aux productions v\u00e9g\u00e9tales",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Patrick\u00a0 du\u00a0Jardin",
   "Benjamin\u00a0 Dumont",
   "Jeroen\u00a0 Meersmans",
   "Fran\u00e7ois\u00a0 Verheggen"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0034-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0036-1",
  "name":"Agro\u00e9cologie tropicale et temp\u00e9r\u00e9e",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Guy\u00a0 Mergeai",
   "Guy\u00a0 Mergeai"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0036-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0036-2",
  "name":"Agro\u00e9cologie tropicale et temp\u00e9r\u00e9e, Introduction",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Guy\u00a0 Mergeai"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0036-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0042-1",
  "name":"Strat\u00e9gies appliqu\u00e9es de gestion int\u00e9gr\u00e9e des bioagresseurs et des adventices",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Bernard\u00a0 Bodson",
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Francis",
   "Eric\u00a0 Haubruge",
   "Haissam\u00a0 Jijakli",
   "Ludivine\u00a0 Lassois",
   "S\u00e9bastien\u00a0 Massart",
   "Jeroen\u00a0 Meersmans",
   "Fran\u00e7ois\u00a0 Verheggen"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0042-1.html",
  "ects":[
   "5",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VETE0036-6",
  "name":"Ecologie appliqu\u00e9e aux animaux domestiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Jean-Fran\u00e7ois\u00a0 Cabaraux"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VETE0036-6.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"VETE2067-1",
  "name":"Principes d'exercice de la m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Marc\u00a0 Vandenheede",
   "Pascal\u00a0 Gustin",
   "Beno\u00eet\u00a0 Kohl",
   "Claude\u00a0 Saegerman",
   "Hugues\u00a0 Guyot",
   "Claude\u00a0 Saegerman",
   "Georges\u00a0 Daube"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VETE2067-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ZOOL0006-1",
  "name":"Zootechnie aquacole",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Carole\u00a0 Rougeot",
   "Christian\u00a0 Michel",
   "Christian\u00a0 Michel"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ZOOL0006-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ZOOL0205-1",
  "name":"Ethologie et psychologie animale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Pascal\u00a0 Poncin"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ZOOL0205-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ZOOL0218-4",
  "name":"Aquariologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Christian\u00a0 Michel"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ZOOL0218-4.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ZOOL2000-1",
  "name":"Ecologie, production et gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "C\u00e9lia\u00a0 Joaquim-Justo",
   "Patrick\u00a0 Kestemont",
   "Micha\u00ebl\u00a0 Ovidio"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ZOOL2000-1.html",
  "ects":[
   "8"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ZOOL2019-2",
  "name":"Zoologie : Entomologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teacher":[
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Francis",
   "Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0 Francis"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ZOOL2019-2.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 }
]