[
 {
  "id":"R1ARCH01",
  "name":"Architecte paysagiste",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R1ARCH01_C.html",
  "courses":[
   "GBLX2131-2",
   "HORT0015-1",
   "FORE0001-2",
   "GBLX2141-1",
   "HULG9179-2",
   "HULG9393-1",
   "HULG9391-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   6,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"T2UARC01",
  "name":"Architecture, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 d'Architecture",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/T2UARC01_C.html",
  "courses":[
   "ARCH0596-1",
   "ARCH0560-1",
   "ARCH0591-1",
   "ARCH1967-1",
   "ARCH1626-1",
   "ARCH0570-1",
   "ARCH1734-1",
   "ARCH0355-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   2,
   1,
   5
  ]
 },
 {
  "id":"H2UANT01",
  "name":"Anthropologie, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/H2UANT01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL0810-2",
   "COMU2144-2"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   2
  ]
 },
 {
  "id":"R2UAEC01",
  "name":"Agro\u00e9cologie, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2UAEC01_C.html",
  "courses":[
   "GBLX2131-2",
   "VEGE0042-1",
   "ANIM0024-1",
   "ENVT0047-1",
   "HULG9285-1",
   "ENVT0065-1",
   "ZOOL2019-2",
   "LANG2962-1",
   "INFO2037-1",
   "ECON2248-1",
   "AGRO0002-1",
   "ENVT2044-1",
   "VEGE0036-1",
   "LANG2972-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   10,
   3,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"R2UARC01",
  "name":"Architecte paysagiste, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2UARC01_C.html",
  "courses":[
   "HORT0015-1",
   "GBLX2131-2",
   "HULG0365-1",
   "ENVT0047-1",
   "PAYS0014-1",
   "GBLX2147-1",
   "FORE0001-2",
   "GBLX2141-1",
   "HULG9390-1",
   "PAYS0013-1",
   "GBLX2144-1",
   "HULG9391-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   9,
   4,
   3
  ]
 },
 {
  "id":"A2UPHY01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil physicien, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UPHY01_C.html",
  "courses":[
   "MECA0518-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"HZERAS01",
  "name":"Cours suppl\u00e9mentaires destin\u00e9s aux \u00e9tudiants d'\u00e9change - Erasmus (Facult\u00e9 des Sciences sociales)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Autres",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/HZERAS01_C.html",
  "courses":[
   "ENVT0846-2",
   "GRHO0035-1",
   "GEST7005-1",
   "GEST6002-1",
   "BIOL0810-2",
   "SOCI0073-3",
   "COMU2144-2",
   "GEST3024-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability",
   "society"
  ],
  "themes_scores":[
   4,
   2,
   4,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"PZERAS01",
  "name":"Cours suppl\u00e9mentaires destin\u00e9s aux \u00e9tudiants d'\u00e9change - Erasmus (Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres)",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Autres",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/PZERAS01_C.html",
  "courses":[
   "HEVL0071-2"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"DZERAS01",
  "name":"Cours suppl\u00e9mentaires destin\u00e9s aux \u00e9tudiants d'\u00e9change - Erasmus (Facult\u00e9 de Droit, de Sciences politique et de Criminologie)",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie",
  "cycle":"Autres",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/DZERAS01_C.html",
  "courses":[
   "DROI2335-1"
  ],
  "field":"law & criminology",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"GZERAS01",
  "name":"Cours suppl\u00e9mentaires destin\u00e9s aux \u00e9tudiants d'\u00e9change - Erasmus",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Autres",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/GZERAS01_C.html",
  "courses":[
   "ECON2275-1",
   "GEST3024-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"SYEMES91",
  "name":"Executive Master in Sciences and Management of the Environment (certificat organis\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Certificat",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/SYEMES91_C.html",
  "courses":[
   "SCER0010-1",
   "SCER0012-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"PYTCVI90",
  "name":"Certificat inter universit\u00e9 et haute \u00e9cole \"Travailler avec la culture vid\u00e9oludique\"",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Certificat",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/PYTCVI90_C.html",
  "courses":[
   "PCER0049-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"AYCMSC00",
  "name":"Management strat\u00e9gique du carbone (non organis\u00e9 en 2020-2021)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Certificat interuniversitaire",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/AYCMSC00_C.html",
  "courses":[
   "ACER0048-1",
   "ACER0049-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "consumption",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"AYAUTO00",
  "name":"Certificate in sustainable automotive engineering",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Certificat",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/AYAUTO00_C.html",
  "courses":[
   "MECA0041-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"GYMSME00",
  "name":"Ma\u00eetrise sp\u00e9ciale en Management environnemental",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Certificat d'universit\u00e9",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/GYMSME00_C.html",
  "courses":[
   "GCER0097-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"AYFIST90",
  "name":"Fiabilit\u00e9 des syst\u00e8mes de transport",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Certificat d'universit\u00e9",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/AYFIST90_C.html",
  "courses":[
   "ACER0075-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"RYAUPU90",
  "name":"Agriculture Urbaine et P\u00e9ri-Urbaine",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Certificat d'universit\u00e9",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/RYAUPU90_C.html",
  "courses":[
   "RCER0037-1",
   "RCER0036-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S4SCSC01",
  "name":"Sciences (BBMC)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Formation doctorale",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S4SCSC01_C.html",
  "courses":[
   "SDOC0001-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A3URBA01",
  "name":"Urbanisme et am\u00e9nagement du territoire",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A3URBA01_C.html",
  "courses":[
   "ARCH2001-1",
   "ARCH2002-3",
   "GEOG2003-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   3
  ]
 },
 {
  "id":"S3ENVI01",
  "name":"Sciences et gestion de l'environnement dans les pays en d\u00e9veloppement",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Arlon",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S3ENVI01_C.html",
  "courses":[
   "ENVT2011-2",
   "ENVT0065-1",
   "HULG0484-1",
   "HULG0490-1",
   "ENVT2009-1",
   "ENVT0063-1",
   "ENVT2065-1",
   "HULG0488-1",
   "ENVT2058-1",
   "ENVT2023-2",
   "ENVT0028-1",
   "ENVT2066-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   3,
   2,
   5,
   4
  ]
 },
 {
  "id":"R3PROD01",
  "name":"Production int\u00e9gr\u00e9e et pr\u00e9servation des ressources naturelles en milieu urbain et p\u00e9ri-urbain",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R3PROD01_C.html",
  "courses":[
   "VEGE0042-1",
   "BIOD0001-3",
   "GERE0029-1",
   "HORT0014-2",
   "VEGE0036-2",
   "PAYS0013-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   4,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"V3SANI01",
  "name":"Gestion int\u00e9gr\u00e9e des risques sanitaires dans les pays du sud",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/V3SANI01_C.html",
  "courses":[
   "GIRI9002-1",
   "GIRI0004-1",
   "GIRI9010-1",
   "GIRI0010-1",
   "GIRI0002-1"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   5
  ]
 },
 {
  "id":"S3ENER01",
  "name":"Gestion durable de l'\u00e9nergie",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Arlon",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S3ENER01_C.html",
  "courses":[
   "ENVT0846-2",
   "AGRO0016-1",
   "ENVT3042-1",
   "ENVT0026-1",
   "STFE2004-1",
   "GCIV0008-2",
   "ECON0945-1",
   "ECON0944-1",
   "ENVT3057-1",
   "ENVT0019-2"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "consumption",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   6,
   1,
   1,
   4
  ]
 },
 {
  "id":"S3GEAQ01",
  "name":"Gestion des ressources aquatiques et aquaculture",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S3GEAQ01_C.html",
  "courses":[
   "ZOOL0006-1",
   "ZOOL2000-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"G3ENTR01",
  "name":"Entrepreneuriat",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G3ENTR01_C.html",
  "courses":[
   "GEST3160-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"G3ECON01",
  "name":"\u00c9conomie sociale",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G3ECON01_C.html",
  "courses":[
   "GEST7030-1",
   "GEST7005-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   2,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"R3DEVE02",
  "name":"D\u00e9veloppement, environnement et soci\u00e9t\u00e9s",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R3DEVE02_C.html",
  "courses":[
   "ECON2257-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S3COSM01",
  "name":"Cosmos exploration",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master de sp\u00e9cialisation",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S3COSM01_C.html",
  "courses":[
   "SPAT0055-1",
   "SPAT0077-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"V2UVET01",
  "name":"M\u00e9decin v\u00e9t\u00e9rinaire",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/V2UVET01_C.html",
  "courses":[
   "VETE2067-1"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UTRA01",
  "name":"Traduction, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UTRA01_C.html",
  "courses":[
   "TRAD0116-1",
   "TRAD0202-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"R2USMA01",
  "name":"Smart ruralit\u00e9, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2USMA01_C.html",
  "courses":[
   "GEOG2024-1",
   "GEOG2047-2",
   "ENVT0047-1",
   "BIOD0001-3",
   "PAYS0014-1",
   "PAYS0013-1",
   "ENVT3050-1",
   "GERE0023-1",
   "ECON2248-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   5,
   1,
   4
  ]
 },
 {
  "id":"S2USPA01",
  "name":"Sciences spatiales, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2USPA01_C.html",
  "courses":[
   "SPAT0027-3",
   "SPAT0026-1",
   "SPAT0024-2",
   "SPAT0055-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   2,
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"Y2UPSY01",
  "name":"Sciences psychologiques, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/Y2UPSY01_C.html",
  "courses":[
   "ZOOL0205-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"D2UPOL03",
  "name":"Sciences politiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 finalit\u00e9 (en Science, Technologie et Soci\u00e9t\u00e9 (STS))",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/D2UPOL03_C.html",
  "courses":[
   "SPOL0099-1"
  ],
  "field":"law & criminology",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UPHY04",
  "name":"Sciences physiques, \u00e0 finalit\u00e9 (FAME+)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UPHY04_C.html",
  "courses":[
   "CHIM9234-1",
   "PHYS0987-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UPHY03",
  "name":"Sciences physiques, \u00e0 finalit\u00e9 (AMIS)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UPHY03_C.html",
  "courses":[
   "CHIM9234-1",
   "PHYS0987-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UMAT01",
  "name":"Sciences math\u00e9matiques, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UMAT01_C.html",
  "courses":[
   "ASTR0204-2",
   "LOGI0012-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2XMAT01",
  "name":"Sciences math\u00e9matiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2XMAT01_C.html",
  "courses":[
   "ASTR0204-2",
   "LOGI0012-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UGEL01",
  "name":"Sciences g\u00e9ologiques, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UGEL01_C.html",
  "courses":[
   "GEOL0224-2",
   "GEOL0008-2",
   "GEOG0212-1",
   "CLIM0009-1",
   "GEOL0210-1",
   "GEOL0313-1",
   "GEOL1050-1",
   "SPAT0054-1",
   "SPAT0027-3",
   "GEOL1049-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   2,
   5,
   5,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2XGEL01",
  "name":"Sciences g\u00e9ologiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2XGEL01_C.html",
  "courses":[
   "GEOL0224-2",
   "GEOL0008-2",
   "GEOG0212-1",
   "CLIM0009-1",
   "GEOL0313-1",
   "GEOL1050-1",
   "SPAT0054-1",
   "SPAT0027-3",
   "GEOL1049-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   2,
   4,
   5,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UGGC01",
  "name":"Sciences g\u00e9ographiques, orientation global change, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UGGC01_C.html",
  "courses":[
   "SPAT0027-3",
   "CLIM0017-2",
   "GEOG2012-1",
   "CLIM0002-2",
   "GEOG0661-1",
   "CLIM0002-1",
   "CLIM0007-2",
   "GEOG0630-5",
   "SPAT0024-3",
   "MATH0508-1",
   "SPAT0024-4",
   "GEOG2020-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "society"
  ],
  "themes_scores":[
   4,
   1,
   10,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UGEO01",
  "name":"Sciences g\u00e9ographiques, orientation g\u00e9omatique, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UGEO01_C.html",
  "courses":[
   "ENVT3060-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UGEG01",
  "name":"Sciences g\u00e9ographiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UGEG01_C.html",
  "courses":[
   "GEOG2024-1",
   "GEOG2047-2",
   "GEOG2012-1",
   "GEOG0630-3",
   "GEOG0605-1",
   "ARCH2001-1",
   "ARCH2319-1",
   "GEOG2020-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   4,
   4
  ]
 },
 {
  "id":"S2UENV01",
  "name":"Sciences et gestion de l'environnement, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Arlon",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UENV01_C.html",
  "courses":[
   "ENVT0066-1",
   "ENVT3040-1",
   "ENVT3020-1",
   "SPOL0382-2",
   "LANG2972-1",
   "ENVT2066-1",
   "ENVT3043-1",
   "ELEC0080-1",
   "ENVT3041-1",
   "ENVT3045-1",
   "ENVT0069-1",
   "ENVT0072-1",
   "ECON0945-1",
   "ECON0944-1",
   "ENVT0067-1",
   "ENVT0065-1",
   "ENVT0071-1",
   "ENVT3038-1",
   "LANG2973-1",
   "ENVT3023-1",
   "ENVT3044-1",
   "ENVT0846-2",
   "ENVT2011-2",
   "ENVT3016-1",
   "ENVT0070-1",
   "SMEM0042-1",
   "ENVT2009-1",
   "ENVT3059-1",
   "ENVT0068-1",
   "ENVT3057-2"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "consumption",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   14,
   1,
   4,
   6,
   10
  ]
 },
 {
  "id":"S2XENV01",
  "name":"Sciences et gestion de l'environnement",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Arlon",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2XENV01_C.html",
  "courses":[
   "ENVT0066-1",
   "ENVT3040-1",
   "ENVT3020-1",
   "SPOL0382-2",
   "LANG2972-1",
   "ENVT2066-1",
   "ENVT3043-1",
   "ELEC0080-1",
   "ENVT3041-1",
   "ENVT3045-1",
   "ENVT0069-1",
   "ENVT0072-1",
   "ECON0945-1",
   "ECON0944-1",
   "ENVT0067-1",
   "ENVT0065-1",
   "ENVT0071-1",
   "ENVT3038-1",
   "LANG2973-1",
   "ENVT3023-1",
   "ENVT3044-1",
   "ENVT2011-2",
   "ENVT0846-2",
   "ENVT3016-1",
   "ENVT0070-1",
   "ENVT2009-1",
   "ENVT3059-1",
   "ENVT0068-1",
   "ENVT3057-2"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "consumption",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   13,
   1,
   4,
   6,
   10
  ]
 },
 {
  "id":"G2UECO01",
  "name":"Sciences \u00e9conomiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G2UECO01_C.html",
  "courses":[
   "ECON2275-1",
   "ECON2301-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"G2XECO01",
  "name":"Sciences \u00e9conomiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G2XECO01_C.html",
  "courses":[
   "ECON2275-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"H2UTRA01",
  "name":"Sciences du travail, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/H2UTRA01_C.html",
  "courses":[
   "GEST6002-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"H2XTRA01",
  "name":"Sciences du travail",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/H2XTRA01_C.html",
  "courses":[
   "GEST6002-1",
   "GEST7005-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M2USAN01",
  "name":"Sciences de la sant\u00e9 publique, \u00e0 finalit\u00e9 (Programme transitoire)",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M2USAN01_C.html",
  "courses":[
   "SANT0740-2"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M2USAN02",
  "name":"Sciences de la sant\u00e9 publique, \u00e0 finalit\u00e9 (ERASMUS MUNDUS EuropubHealth+)",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M2USAN02_C.html",
  "courses":[
   "SANT0740-2"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"H2UPOP01",
  "name":"Sciences de la population et du d\u00e9veloppement, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/H2UPOP01_C.html",
  "courses":[
   "ENVT0846-2",
   "GEST6002-1",
   "SOCI0073-3",
   "GEST7005-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability",
   "society"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   2,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"G2XGES02",
  "name":"Sciences de gestion (H.D.)",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G2XGES02_C.html",
  "courses":[
   "INFO2040-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"G2UGES02",
  "name":"Sciences de gestion, \u00e0 finalit\u00e9 (H.D.)",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G2UGES02_C.html",
  "courses":[
   "INFO2040-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"G2UGES01",
  "name":"Sciences de gestion, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G2UGES01_C.html",
  "courses":[
   "ECON2275-1",
   "GEST7030-1",
   "GEST6002-1",
   "LOGI0012-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   3,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UCHI04",
  "name":"Sciences chimiques, \u00e0 finalit\u00e9 (FAME+)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UCHI04_C.html",
  "courses":[
   "CHIM9234-1",
   "PHYS0987-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UCHI03",
  "name":"Sciences chimiques, \u00e0 finalit\u00e9 (AMIS)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UCHI03_C.html",
  "courses":[
   "CHIM9234-1",
   "PHYS0987-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UCHI01",
  "name":"Sciences chimiques, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UCHI01_C.html",
  "courses":[
   "SPAT0054-1",
   "CHIM9234-2",
   "CHIM0742-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2XCHI01",
  "name":"Sciences chimiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2XCHI01_C.html",
  "courses":[
   "SPAT0054-1",
   "CHIM9234-2",
   "CHIM0742-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UOCE02",
  "name":"Oc\u00e9anographie, \u00e0 finalit\u00e9 (MER - Erasmus mundus)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UOCE02_C.html",
  "courses":[
   "OCEA0062-1",
   "OCEA0055-5",
   "OCEA0082-1",
   "OCEA0080-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   4,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UOCE03",
  "name":"Oc\u00e9anographie, \u00e0 finalit\u00e9 (Erasmus Mundus ECT+ : Environmental Contamination and Toxicology)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UOCE03_C.html",
  "courses":[
   "OCEA0062-1",
   "OCEA0055-5",
   "OCEA0082-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   3,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UOCE01",
  "name":"Oc\u00e9anographie, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UOCE01_C.html",
  "courses":[
   "OCEA0086-1",
   "OCEA0223-1",
   "GEOG2012-1",
   "OCEA0049-1",
   "OCEA0085-1",
   "ZOOL0218-4",
   "SPAT0024-2",
   "OCEA0019-1",
   "OCEA2022-1",
   "OCEA0084-1",
   "OCEA0158-1",
   "OCEA0227-1",
   "OCEA0220-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   11,
   3,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"R2UICA01",
  "name":"Management de l'innovation et de la conception des aliments, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2UICA01_C.html",
  "courses":[
   "LANG2962-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UGER01",
  "name":"Langues et lettres modernes, orientation germaniques, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UGER01_C.html",
  "courses":[
   "TRAD0202-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UMOD01",
  "name":"Langues et lettres modernes, orientation g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UMOD01_C.html",
  "courses":[
   "TRAD0202-1",
   "TRAD0116-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"G2UING01",
  "name":"Ing\u00e9nieur de gestion, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G2UING01_C.html",
  "courses":[
   "GEST3047-1",
   "ECON2275-1",
   "LOGI0012-1",
   "HULG9278-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   2,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UMUS01",
  "name":"Histoire de l'art et arch\u00e9ologie, orientation musicologie, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UMUS01_C.html",
  "courses":[
   "HIST0164-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2XMUS01",
  "name":"Histoire de l'art et arch\u00e9ologie, orientation musicologie",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2XMUS01_C.html",
  "courses":[
   "HIST0164-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UHAA01",
  "name":"Histoire de l'art et arch\u00e9ologie, orientation g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UHAA01_C.html",
  "courses":[
   "HIST0164-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2XHAA01",
  "name":"Histoire de l'art et arch\u00e9ologie, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2XHAA01_C.html",
  "courses":[
   "HIST0164-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UARC01",
  "name":"Histoire de l'art et arch\u00e9ologie, orientation arch\u00e9om\u00e9trie, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UARC01_C.html",
  "courses":[
   "HAAR0247-1",
   "HIST0164-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"H2UGRH02",
  "name":"Gestion des ressources humaines, \u00e0 finalit\u00e9 (Gestion)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/H2UGRH02_C.html",
  "courses":[
   "GEST3024-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"H2UGRH01",
  "name":"Gestion des ressources humaines, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/H2UGRH01_C.html",
  "courses":[
   "GRHO0035-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"D2UDRO01",
  "name":"Droit, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/D2UDRO01_C.html",
  "courses":[
   "DROI2335-1",
   "DROI0960-1"
  ],
  "field":"law & criminology",
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UCMU01",
  "name":"Communication multilingue, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UCMU01_C.html",
  "courses":[
   "GEST3024-1",
   "GEST7005-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   2,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P2UCOM01",
  "name":"Communication, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P2UCOM01_C.html",
  "courses":[
   "GEST6002-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UBOE01",
  "name":"Biologie des organismes et \u00e9cologie, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UBOE01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL0852-1",
   "GEOG2013-1",
   "BIOD0007-1",
   "OCEA0050-1",
   "SSTG0054-1",
   "OCEA0223-1",
   "OCEA0085-1",
   "ZOOL0218-4",
   "ENVT3045-1",
   "OCEA0084-1",
   "BIOL0863-1",
   "BIOL0861-1",
   "BIOL0810-2",
   "BIOL0860-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   13,
   2,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S2UBIF01",
  "name":"Bioinformatique et mod\u00e9lisation, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UBIF01_C.html",
  "courses":[
   "MICR0720-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S2UBMC01",
  "name":"Biochimie et biologie mol\u00e9culaire et cellulaire, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S2UBMC01_C.html",
  "courses":[
   "MICR0720-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UMEC02",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil m\u00e9canicien, \u00e0 finalit\u00e9 (EMSHIP+, Erasmus Mundus)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UMEC02_C.html",
  "courses":[
   "CNAV0022-1",
   "MECA0031-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   2
  ]
 },
 {
  "id":"A2UMEC01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil m\u00e9canicien, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UMEC01_C.html",
  "courses":[
   "CNAV0022-1",
   "MECA0031-2",
   "MECA0041-1",
   "MECA0002-1",
   "MECA0529-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   5
  ]
 },
 {
  "id":"A2UICI01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil en informatique, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UICI01_C.html",
  "courses":[
   "GENV0002-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UCHI01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil en chimie et science des mat\u00e9riaux, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UCHI01_C.html",
  "courses":[
   "MECA0528-1",
   "MECA0450-3",
   "CHIM9315-1",
   "CHIM9301-1",
   "MECA0526-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "consumption",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   4,
   1,
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"A2STHR01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil en a\u00e9rospatiale, \u00e0 finalit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e en \"turbomachinery aeromechanics (THRUST)\"",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2STHR01_C.html",
  "courses":[
   "AERO0032-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UAEL01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil en a\u00e9rospatiale, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UAEL01_C.html",
  "courses":[
   "SPAT0048-4",
   "MECA0002-1",
   "MECA0031-2",
   "AERO0032-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   4
  ]
 },
 {
  "id":"A2UGIN01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil \u00e9lectrom\u00e9canicien, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UGIN01_C.html",
  "courses":[
   "MECA0041-2",
   "MECA0037-1",
   "MECA0002-1",
   "MECA0450-3",
   "MECA0529-1",
   "MECA0515-1",
   "CHIM9315-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "consumption",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   6,
   1,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UELE01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil \u00e9lectricien, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UELE01_C.html",
  "courses":[
   "MECA0450-3"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UMIN03",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil des mines et g\u00e9ologue, \u00e0 finalit\u00e9 (Co-diplomation avec l'Universit\u00e9 polytechnique de Madrid)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UMIN03_C.html",
  "courses":[
   "GEOL0008-1",
   "MECA0526-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   2,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UMIN01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil des mines et g\u00e9ologue, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UMIN01_C.html",
  "courses":[
   "GEOL0008-4",
   "GEOL0313-1",
   "GEOL1050-1",
   "GEOL1044-1",
   "MECA0526-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   3,
   1,
   2,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UCON01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil des constructions, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UCON01_C.html",
  "courses":[
   "GCIV2065-1",
   "GCIV2035-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   2
  ]
 },
 {
  "id":"A2UBIO01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil biom\u00e9dical, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UBIO01_C.html",
  "courses":[
   "MECA0031-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A2UARC01",
  "name":"Ing\u00e9nieur civil architecte, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A2UARC01_C.html",
  "courses":[
   "ARCH0080-1",
   "GCIV0008-2",
   "ARCH0079-1",
   "ARCH2007-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"R2UENV01",
  "name":"Bioing\u00e9nieur en sciences et technologies de l'environnement, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2UENV01_C.html",
  "courses":[
   "GERE0029-1",
   "GERE0025-1",
   "PHYS3010-2",
   "GEOP0002-1",
   "CHIM9248-1",
   "GERE0036-1",
   "ENVT3060-1",
   "GERE0034-1",
   "ENVT2044-1",
   "GERE0038-1",
   "GERE0037-1",
   "INFO2038-1",
   "GERE0023-1",
   "ECON2248-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   4,
   9,
   2,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"R2UAGR01",
  "name":"Bioing\u00e9nieur en sciences agronomiques, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2UAGR01_C.html",
  "courses":[
   "VEGE0042-1",
   "ENVT0047-1",
   "AGRO0023-1",
   "ALIM0010-3",
   "ANIM0024-1",
   "CHIM0715-1",
   "ECON2246-2",
   "VEGE0034-1",
   "ECON2298-3",
   "AGRO0002-1",
   "VEGE0027-1",
   "VEGE0024-1",
   "ENVT2044-1",
   "VEGE0036-1",
   "AGRO0021-1",
   "INFO2038-1",
   "ECON2248-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   11,
   3,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"R2UFOR01",
  "name":"Bioing\u00e9nieur en gestion des for\u00eats et des espaces naturels, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2UFOR01_C.html",
  "courses":[
   "BIOD0001-3",
   "BIOD0007-1",
   "PAYS0014-1",
   "PHYS3010-2",
   "FORE0025-1",
   "ECON2255-4",
   "ENVT3050-1",
   "FORE0041-1",
   "PAYS0013-1",
   "ENVT2044-1",
   "GEOP0002-2",
   "VEGE0021-1",
   "INFO2038-1",
   "FORE0043-1",
   "ENVT3060-1",
   "ECON2248-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   11,
   2,
   3
  ]
 },
 {
  "id":"R2UCHI01",
  "name":"Bioing\u00e9nieur en chimie et bioindustries, \u00e0 finalit\u00e9",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Master",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R2UCHI01_C.html",
  "courses":[
   "ALIM0010-3",
   "CHIM0715-1",
   "GBLX0060-2",
   "ENVT2044-1",
   "INFO2038-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   4
  ]
 },
 {
  "id":"P1TRIN01",
  "name":"Traduction et interpr\u00e9tation",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1TRIN01_C.html",
  "courses":[
   "HEVL0071-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"Y1LOGO01",
  "name":"Sciences psychologiques et de l'\u00e9ducation, orientation logop\u00e9die",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/Y1LOGO01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"Y1PSYG01",
  "name":"Sciences psychologiques et de l'\u00e9ducation, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/Y1PSYG01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1",
   "GEST3024-1",
   "ZOOL0205-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   3,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"D1POLI01",
  "name":"Sciences politiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/D1POLI01_C.html",
  "courses":[
   "GEST3024-1"
  ],
  "field":"law & criminology",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S1PHYS01",
  "name":"Sciences physiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S1PHYS01_C.html",
  "courses":[
   "OCEA0053-1",
   "ASTR0204-2"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M1PHAR01",
  "name":"Sciences pharmaceutiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M1PHAR01_C.html",
  "courses":[
   "MICR1717-1"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S1MATH01",
  "name":"Sciences math\u00e9matiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S1MATH01_C.html",
  "courses":[
   "OCEA0053-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"H1HUMS02",
  "name":"Sciences humaines et sociales (Nouveau programme)",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/H1HUMS02_C.html",
  "courses":[
   "COMU2144-2"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S1GEOL01",
  "name":"Sciences g\u00e9ologiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S1GEOL01_C.html",
  "courses":[
   "PALE0201-1",
   "OCEA0053-1",
   "BIOL0027-1",
   "GEOL0205-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   3,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S1GEOG01",
  "name":"Sciences g\u00e9ographiques, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S1GEOG01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL0027-1",
   "GEOG0630-3",
   "GEOG0605-1",
   "GEOG2016-1",
   "OCEA0053-1",
   "GEOG2020-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   2,
   4
  ]
 },
 {
  "id":"G1ECGE01",
  "name":"Sciences \u00e9conomiques et de gestion",
  "faculty":"HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/G1ECGE01_C.html",
  "courses":[
   "GEST3024-1"
  ],
  "field":"economy & management",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M1DENT01",
  "name":"Sciences dentaires",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M1DENT01_C.html",
  "courses":[
   "MICR0120-8"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M1MOTR01",
  "name":"Sciences de la motricit\u00e9, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M1MOTR01_C.html",
  "courses":[
   "SBIM0493-2"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A1ICAR01",
  "name":"Sciences de l'ing\u00e9nieur, orientation ing\u00e9nieur civil architecte",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A1ICAR01_C.html",
  "courses":[
   "ARCH3275-1",
   "MECA0512-1",
   "ARCH0079-1",
   "ARCH0009-3"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   3,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"A1ICIV01",
  "name":"Sciences de l'ing\u00e9nieur, orientation ing\u00e9nieur civil",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/A1ICIV01_C.html",
  "courses":[
   "PROJ0001-1",
   "GENV0001-2",
   "GENV0002-1",
   "MECA0002-1",
   "ARCH3275-1"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   4,
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"R1INGE01",
  "name":"Sciences de l'ing\u00e9nieur, orientation bioing\u00e9nieur",
  "faculty":"Gembloux Agro-Bio Tech",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Gembloux",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/R1INGE01_C.html",
  "courses":[
   "GBLX2131-2",
   "LANG2962-1",
   "PHYS3010-2",
   "GEOP0002-1",
   "FORE0001-2",
   "PHYS3024-1",
   "GERE0036-1",
   "INFO2037-1",
   "AGRO0021-1",
   "AGRO0002-1",
   "ENVT2044-1",
   "GEOP0002-2",
   "MECA0519-1",
   "INFO2038-1",
   "LANG2962-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   3,
   11,
   1,
   2
  ]
 },
 {
  "id":"S1CHIM01",
  "name":"Sciences chimiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S1CHIM01_C.html",
  "courses":[
   "OCEA0053-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M1BIOM01",
  "name":"Sciences biom\u00e9dicales",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M1BIOM01_C.html",
  "courses":[
   "MICR0120-9"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"S1BIOL01",
  "name":"Sciences biologiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 des Sciences",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/S1BIOL01_C.html",
  "courses":[
   "GEOL0311-1",
   "BIOL2036-1",
   "BIOL0865-1",
   "OCEA0053-1",
   "ZOOL0205-1",
   "BIOL2039-1",
   "MICR0720-1",
   "BIOL0518-1",
   "BIOL0031-1",
   "BIOL2038-1"
  ],
  "field":"sciences",
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   9,
   1,
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1PHIL01",
  "name":"Philosophie",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1PHIL01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"V1VETE01",
  "name":"M\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/V1VETE01_C.html",
  "courses":[
   "VETE0036-6"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "climatology"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M1MEDE01",
  "name":"M\u00e9decine",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M1MEDE01_C.html",
  "courses":[
   "MICR0120-8"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1GERM01",
  "name":"Langues et lettres modernes, orientation germaniques",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1GERM01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1MODE01",
  "name":"Langues et lettres modernes, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1MODE01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1ROMA01",
  "name":"Langues et lettres fran\u00e7aises et romanes, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1ROMA01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1ANMO01",
  "name":"Langues et lettres anciennes et modernes",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1ANMO01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1ORIE01",
  "name":"Langues et lettres anciennes, orientation orientales",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1ORIE01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1CLAS01",
  "name":"Langues et lettres anciennes, orientation classiques",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1CLAS01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"M1KINE01",
  "name":"Kin\u00e9sith\u00e9rapie et r\u00e9adaptation",
  "faculty":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Sart-Tilman",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/M1KINE01_C.html",
  "courses":[
   "SBIM0493-2"
  ],
  "field":"health",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1COMU01",
  "name":"Information et communication",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1COMU01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1MUSI01",
  "name":"Histoire de l'art et arch\u00e9ologie, orientation musicologie",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1MUSI01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1HISA01",
  "name":"Histoire de l'art et arch\u00e9ologie, orientation g\u00e9n\u00e9rale",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1HISA01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"P1HIST01",
  "name":"Histoire",
  "faculty":"Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/P1HIST01_C.html",
  "courses":[
   "BIOL2032-1"
  ],
  "field":"social science",
  "themes":[
   "environment"
  ],
  "themes_scores":[
   1
  ]
 },
 {
  "id":"T1ARCH01",
  "name":"Architecture",
  "faculty":"Facult\u00e9 d'Architecture",
  "cycle":"Bachelier",
  "campus":"Li\u00e8ge Centre-ville",
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/programmes\/T1ARCH01_C.html",
  "courses":[
   "ARCH0085-5",
   "ARCH0085-6",
   "ARCH0355-2"
  ],
  "field":"applied sciences & engineering",
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ],
  "themes_scores":[
   1,
   1,
   1
  ]
 }
]