[{"id":"LBARC1142","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBARC1142","year":"2020-2021","name":"Architecture, ville et territoire : sciences du milieu","campus":"Bruxelles","teacher":["Vermer Francois",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Les \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9ologie g\u00e9n\u00e9rale et de g\u00e9ographie physique\nLes milieux g\u00e9ographiques : comment vivre et construire sur la plan\u00e8te ?\nLes mouvements de la Terre et du Soleil et leurs impacts sur la variabilit\u00e9 du climat\nDes r\u00e9gions naturelles aux r\u00e9gions polaris\u00e9es ; \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9ographie rurale, urbaine et r\u00e9gionale\nL'\u00e9volution des relations \u00ab villes-campagnes \u00bb structurant ou d\u00e9structurant les espaces urbains et ruraux ; approche \u00e9cologique et environnementale","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation prendra la forme d'un examen \u00e9crit, int\u00e9rrogeant sur l'ensemble de la mati\u00e8re enseign\u00e9e. Les types de questions seront vari\u00e9s; notamment des questions \u00e0 choix multiples (QCM), des sch\u00e9mas \u00e0 compl\u00e9ter et l\u00e9gender ad\u00e9quatement, des appariement \u00e0 r\u00e9aliser entre des termes sp\u00e9cifiques et leurs bonnes d\u00e9finitions, ou de descriptions de roches avec leur nom exact et pr\u00e9cis (ceci, au sens p\u00e9trologique ou au sens commercial), questions sp\u00e9cifiques sur les principaux usages de roches extraites localement, dans le domaine de la construction. Les modalit\u00e9s pratiques de cette \u00e9valuation finale du cours LBARC1142 seront \u00e0 la fois pr\u00e9cis\u00e9es et comment\u00e9es par les deux enseignants en charge de l'enseignement de cette mati\u00e8re, et ce d\u00e8s les toutes premi\u00e8res s\u00e9ances de cours.","content":"\u00c9l\u00e9ments de min\u00e9ralogie et de g\u00e9ologie, les cycles g\u00e9ologiques, les diff\u00e9rents types de roches naturelles pr\u00e9sentes sur le territoire et utilis\u00e9es en construction.\nLes glaciations, les d\u00e9p\u00f4ts de couverture, les \u00e9luvions, les colluvions et les alluvions et les agents de transport en masse (\u00e9boulis, \u00ab creep \u00bb, glissements de terrain, inondations, etc.).\nAnalyse des terrains superficiels.\nTrajet apparent du Soleil sur Terre et bilan \u00e9nerg\u00e9tique, en termes d'ensoleillement (bilans radiatifs calcul\u00e9s \u00e0 diverses \u00e9chelles).\nDes r\u00e9gions naturelles aux r\u00e9gions polaris\u00e9es ; \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9ographie rurale, de g\u00e9ographie urbaine et de g\u00e9ographie r\u00e9gionale, \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9mographie (LOCI TRN).\nAnalyse paysag\u00e8re et les impacts \u00e9cologiques dus aux activit\u00e9s humaines (LOCI TRN).","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours se donne sous forme d'expos\u00e9s magistraux, agr\u00e9ment\u00e9s de la participation active de l'auditoire, \u00e0 l'occasion d'exercices et\/ou de questionnements r\u00e9flexifs propos\u00e9s aux \u00e9tudiant(e)s.","resources":"Les supports d'\u00e9tude du cours sont mis \u00e0 la disposition des \u00e9tudiants sur la plateforme MOODLE de l'UCLouvain, via un acc\u00e8s prot\u00e9g\u00e9 et s\u00e9curis\u00e9.\nRem: Pr\u00e9cisons que le syllabus faisant r\u00e9f\u00e9rence pour le site de LOCI (Bruxelles) a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9, cette ann\u00e9e encore, au \"pack \u00e9tudiant\" destin\u00e9 aux \u00e9tudiant(e)s de BAC1, propos\u00e9 par la DUC (Diffusion universitaire Ciaco).","bibliography":"Foucault, A., Raoult J.-F. et Al., 2014, Dictionnaire de g\u00e9ologie - 8\u00e8me \u00e9dition, Editions DUNOD, Paris.\nPomerol, C. Lagabrielle, Y. et Al., 2011, El\u00e9ments de g\u00e9ologie - 14\u00e8me \u00e9dition, Editions DUNOD, Paris.\nRamade, F., 2012, El\u00e9ments d'\u00e9cologie - Ecologie appliqu\u00e9e: Action de l'homme sur la biosph\u00e8re (7\u00e8me \u00e9dition), Editions DUNOD, Paris.\nVincent, A. Coltice, N. 2019, G\u00e9ologie - S\u00e9rie \"Fluoresciences\": Les Manuels visuels pour la Licence - Ediotions DUNOD, Paris. ","faculty":"> LOCI","shift_score":0.3285869742,"shiftpatterns":"{\"ecologiques dus activites\": 1, \"ecologiques dus\": 1, \"ecologiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LTARC1344","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTARC1344","year":"2020-2021","name":"Socio-anthropologie de l'habiter","campus":"Tournai","teacher":["Salembier Chlo\u00e9",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"1) Introduction aux th\u00e9ories et concepts socio-anthropologiques de l'habiter\n2) Les rapports entre les logiques de production et d'appropriation de l'espace habit\u00e9\n3) Les diff\u00e9rentes \u00e9chelles de l'habiter : territoire domestique, territoires urbains et ruraux\n4) Les rapports entre les territoires habit\u00e9s et la mixit\u00e9 sociale\n5) M\u00e9thodologie en sciences humaines adapt\u00e9e aux contextes \u00e9tudi\u00e9s","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation porte \u00e0 la fois sur le travail continu en pr\u00e9sentiel et sur un travail \u00e9crit \u00e0 remettre en session.\nLes crit\u00e8res d'\u00e9valuation portent sur les \u00e9l\u00e9ments suivants:\n- Capacit\u00e9 \u00e0 adopter une d\u00e9marche r\u00e9flexive sur l'utilisation de m\u00e9thodologies de recherche en sciences humaines appliqu\u00e9es \u00e0 des questions d'architecture\n- Capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9crire un contexte (\u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles) \u00e0 partir des usages et des pratiques: relev\u00e9s ethno-architectural, carte mentale, description ethnographique\n- Capacit\u00e9 \u00e0 formuler une probl\u00e9matique de fa\u00e7on inductive \u00e0 partir de m\u00e9thodologies qualitatives\n- Capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des r\u00e9f\u00e9rences bibliographiques propres \u00e0 la question de recherche formul\u00e9e","content":"Le cours de socio-anthropologie de l'habiter est divis\u00e9e en 3 parties distinctes: HABITUS_HABITAT(S)_HABITER permettant de se familiariser d'une part avec les m\u00e9thodes des sciences humaines appliqu\u00e9es aux domaines de l'architecture, et d'autre part, de rencontrer diff\u00e9rentes notions, auteurs et concepts propres \u00e0 la discipline.\nPARTIE 0\nMETHODES DE RECHERCHE EN SCIENCES HUMAINES ET CONSIGNES DU TRAVAIL A REALISER\n1) Outils d\u2019enqu\u00eate : l\u2019entretien compr\u00e9hensif et le relev\u00e9 ethno-architectural\n2) Mode de repr\u00e9sentation : la retranscription de l\u2019entretien et le relev\u00e9\nPARTIE 1\nHABITUS\n1) Introduction \u00e0 la socio-anthropologie\na. Dans quel contexte se sont d\u00e9velopp\u00e9es la sociologie et l\u2019anthropologie ?\nb. Les paradigmes de recherche\nc. Les interrogations fondatrices et r\u00e9currentes\nd. Les m\u00e9thodes\n2) Le sociologue Pierre Bourdieu : un chercheur engag\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9\na. Ses d\u00e9buts en Alg\u00e9rie\nb. Une sociologie du d\u00e9voilement \u2013 un sociologue engag\u00e9\nc. Une vision d\u00e9terministe de la soci\u00e9t\u00e9\n3) La th\u00e9orie de l\u2019espace social : un espace social en deux dimensions\na.Les champs\nb.Les capitaux\nc.L\u2019habitus\nd.La reproduction sociale des in\u00e9galit\u00e9s\ne.La violence symbolique\nf.La domination sociale\nPARTIE 2\nHABITAT(S)\n1. Pratiques d\u2019habiter en Kabylie : La maison ou le monde invers\u00e9\nBourdieu, Pierre, \u00ab La maison kabyle ou le monde invers\u00e9 \u00bb in Esquisse d\u2019une th\u00e9orie de la pratique, Le Seuil, Paris, 2000 (premi\u00e8re \u00e9dition 1972).\n2. Pratiques d\u2019habiter chez les Bororos\nLevi-Strauss, Claude, Tristes tropiques, Plon, Paris, 1971.\nFran\u00e7oise Choay, \u00ab S\u00e9miologie et urbanisme \u00bb in Le sens de la ville, Le seuil, Paris, 1972. \n3. Pratiques d\u2019habiter japonaises : le Genkan\nBonnin, Philippe\n4. Pratiques d\u2019habiter des Inuits : l\u2019igloo et la double r\u00e9sidence\nExtrait de Nanook of the North de Robert Flaherty\n5. Pratiques des bergers nomades au Kazakhstan: la yourte\nVuillemenot, Anne-Marie\n6. Habiter nulle part\nLes naufrag\u00e9s\nExtrait de Retour \u00e0 la rue de Gu\u00e9rin Vandervorst\nPARTIE 3\nHABITER \u2013 un invariant anthropologique\n1. D\u00e9finition de l\u2019Habiter\n2. Appropriation et \u00ab chez-soi \u00bb\n3. D\u00e9signer l\u2019espace\n\u00b7Les formes informent sur la structure sociale\n\u00b7Les formes forment aussi\nCONCLUSIONS\n1. Les multiples dimensions de l\u2019Habiter : temporelle, anthropologique, politique, relationnelle, symbolique\n2. Le Droit au logement, \u00e0 la ville et \u00e0 l\u2019Habiter : un horizon souhaitable pour penser la justice sociale et climatique","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLa m\u00e9thode d'enseignement est organis\u00e9e uniquement en pr\u00e9sentiel dans la mesure du possible selon l'\u00e9volution des consignes sanitaires li\u00e9es \u00e0 la crise du covd19.\nL'enseignement est organis\u00e9 \u00e0 partir de diff\u00e9rents dispositifs p\u00e9dagogiques:\n- Le travail collectif autour d'un terrain d'\u00e9tudes et l'exp\u00e9rimentation autour de m\u00e9thodes d'enqu\u00eates\n- Les expos\u00e9s th\u00e9oriques\n- Les d\u00e9bats\/discussions en pl\u00e9ni\u00e8re et en groupe de travail\n- Les supports audiovisuels","resources":"Tous les supports de cours et la communication entre l'enseignante et les \u00e9tudiant.es s'organisent sur la plateforme Moodle.","bibliography":"SEGAUD (Marion), Anthropologie de l\u2019espace: habiter, fonder, distribuer, transformer, Paris, Armand Colin, 248 p.\nBESSE, Jean-Marc, 2013, Habiter un monde \u00e0 mon image, Paris, Flammarion.\nLEFEBVRE, Henri, 1968, Le droit \u00e0 la ville, Paris Anthropos.\nILLICH, Ivan, 1973,  La convivialit\u00e9, Henri, 1968, Paris, Le Seuil.\nSERFATY-GARZON, Perla, 2003, Chez soi : les territoires de l\u2019intimit\u00e9, Paris, Armand Colin.\nSALIGNON, Bernard, 1992, Qu\u2019est-ce que l\u2019habiter?, Nice, Editions Z\u2019Edit(r\u00e9\u00e9dition en 2010), La villette), 156 p. \nLA MACHE, Denis, 2006, L\u2019art d\u2019habiter un grand ensemble HLM, Paris, L\u2019Harmattan, 246 p.\nDE CERTEAU, Michel, 1994, L\u2019invention du quotidien, Tome II : habiter, cuisiner, Paris, Gallimard, 448p.\nLEPOUTRE, David, C\u0153ur de banlieue: codes, rites et langages, Paris, Odile Jacob, 1997, 362 p. \nBOYER, Jillian, Sur l'appropriation de l'espace. Etudes et r\u00e9flexions sp\u00e9cifiques sur le quartier Sainte-Blandine\/Confluence, Agence d'urbanisme pour le d\u00e9veloppement de l'agglom\u00e9ration lyonnaise.\nSEGAUD, Marion, BRUN, Jacques, DRIANT, Jean-Claude (sous la direction de), 2003, Dictionnaire critique de l'habitat et du logement, Paris,  Editions Armand Colin.\nPATE, Gilles, ARGILLET, St\u00e9phane, 2003, Le repos du Fakir, Paris, 6\u201920 (film).\nLEVI-STRAUSS, Claude, Contribution \u00e0 l\u2019\u00e9tude de l\u2019organisation sociale des Indiens Bororos, Journal de la soci\u00e9t\u00e9 des Am\u00e9rindiens, no 28-2, p 269-304.\nTHERY (Herv\u00e9), Claude L\u00e9vi-Strauss, Pierre Monbeig et Roger Brunet, EchoG\u00e9o (en lgine), no 7, d\u00e9c 2008, mis en ligne le 24 nov 2008, consult\u00e9 le 30 janvier 2013.   ","faculty":"> LOCI","shift_score":0.1838214967,"shiftpatterns":"{\"climatique raison crise\": 1, \"climatique raison\": 1, \"climatique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":1,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LTARC1251","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTARC1251","year":"2020-2021","name":"Paysage","campus":"Tournai","teacher":["Perrotti Daniela",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Paysage e(s)t....\nLe cours se pose comme objectif d\u2019\u00e9veiller un \u00ab gout du paysage \u00bb et de stimuler un d\u00e9sir de recherche en paysage. Le paysage sera entendu comme \u00e9l\u00e9ment du projet architectural ainsi que comme m\u00e9thode pour le projet. Pour ce faire, des articulations th\u00e9matiques seront pr\u00e9sent\u00e9es et discut\u00e9es avec les \u00e9tudiants, incluant (parmi d\u2019autres) les bin\u00f4mes suivants : Paysage e(s)t Ville ; Paysage e(s)t \u00c9cologie ; Paysage e(s)t Resource ; Paysage e(s)t \u00c9nergie ; Paysage e(s)t Infrastructure ; Paysage e(s)t Art.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPresentations de groupe en classe et travail \u00e9crit","content":"Paysage e(s)t....\n \nObjectif\nEveiller un \u00ab gout du paysage \u00bb \u2013 et  stimuler un d\u00e9sir de recherche en paysage, qui pourrait ensuite se mat\u00e9rialiser dans une attention port\u00e9e sur le paysage comme \u00e9l\u00e9ment du projet architecturale mais aussi comme m\u00e9thode du projet.\nM\u00e9thodologie\nArticulation entre approches th\u00e9oriques et approches \"par le projet\".\nApproche th\u00e9matique et diachronique\nArticulation autour d\u2019une s\u00e9rie de conf\u00e9rences (s\u00e9ances de 2 heures) illustrant diff\u00e9rentes approches de la th\u00e9orie et du projet de paysage; pr\u00e9sentations des \u00e9tudiants en groupes et workshops interactifs (s\u00e9ances de 4 heures).\nActivit\u00e9s interactives \u2013 Workshops :  savoir lire et analyser un projet de paysage.\nAttendus \/ Acquis d\u2019apprentissage sp\u00e9cifiques\nAnalyser un projet de paysage avec les instruments de la th\u00e9orie critique\nApprendre \u00e0 mener une recherche de projets de paysage \u00e0 travers l\u2019utilisation de bases des donn\u00e9es multilangues\nOuvertures:\n\u00ab Moins que jamais la nature ne peut \u00eatre s\u00e9par\u00e9e de la culture et il nous faut apprendre \u00e0 penser \u00ab transversalement\u00bb les interactions entre \u00e9cosyst\u00e8mes, m\u00e9canosph\u00e8re et Univers de r\u00e9f\u00e9rence sociaux et individuels. \u00bb\nDe m\u00eame que des algues mutantes et monstrueuses envahissent la lagune de Venise [...] une autre esp\u00e8ce d'algue relevant, cette fois, de l'\u00e9cologie sociale consiste en des hommes comme Donald Trump. Ils s'emparent de quartiers entiers de New York, d'Atlantic City, etc., pour les \u00ab r\u00e9nover \u00bb, en augmenter les loyers et refouler, par la m\u00eame occasion, des dizaines de milliers de familles pauvres, dont la plupart sont condamn\u00e9es \u00e0 devenir \u00ab homeless \u00bb, l'\u00e9quivalent ici des poissons morts de l'\u00e9cologie environnementale. \u201d\nFelix Guattari, Les trois ecologies, Paris, Galil\u00e9e, 1989, p.34.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nInteractive Learning: Pr\u00e9sentations (enseignant et \u00e9tudiants) \/ discussions \/ workshops\nEnglish-friendly","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> LOCI","shift_score":1.1357100083,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes mecanosphere univers\": 1, \"ecosystemes mecanosphere\": 1, \"ecosystemes\": 1, \"ecologies paris galilee\": 1, \"ecologies paris\": 1, \"ecologies\": 1, \"ecologie sociale consiste\": 1, \"ecologie sociale\": 1, \"ecologie environnementale felix\": 1, \"ecologie environnementale\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":1,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LTARC1142","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTARC1142","year":"2020-2021","name":"Architecture, ville et territoire : sciences du milieu","campus":"Tournai","teacher":["Mabille Georges",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Les \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9ologie g\u00e9n\u00e9rale et de g\u00e9ographie physique\nLes milieux g\u00e9ographiques : comment vivre et construire sur la plan\u00e8te ?\nLes mouvements de la Terre et du Soleil et leurs impacts sur la variabilit\u00e9 du climat\nDes r\u00e9gions naturelles aux r\u00e9gions polaris\u00e9es ; \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9ographie rurale, urbaine et r\u00e9gionale\nL'\u00e9volution des relations \u00ab villes-campagnes \u00bb structurant ou d\u00e9structurant les espaces urbains et ruraux ; approche \u00e9cologique et environnementale","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation prendra la forme d'un examen \u00e9crit de type \u00ab QCM \u00bb, dont les modalit\u00e9s pratiques seront \u00e0 la fois pr\u00e9cis\u00e9es et comment\u00e9es par les deux enseignants, et ce d\u00e8s les toutes premi\u00e8res s\u00e9ances de cours.","content":"\u00c9l\u00e9ments de g\u00e9ologie, les cycles g\u00e9ologiques, les diff\u00e9rents types de roches naturelles pr\u00e9sentes sur le territoire et utilis\u00e9es en construction.\nLes glaciations, les d\u00e9p\u00f4ts de couverture, les \u00e9luvions, les colluvions et les alluvions et les agents de transport en masse (\u00e9boulis, \u00ab creep \u00bb, glissements de terrain, inondations, etc.).\nAnalyse des terrains superficiels.\nLe trajet apparent du Soleil sur la Terre et son bilan \u00e9nerg\u00e9tique, en termes d'ensoleillement (bilans radiatifs calcul\u00e9s \u00e0 diverses \u00e9chelles).\nDes r\u00e9gions naturelles aux r\u00e9gions polaris\u00e9es ; \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9ographie rurale, de g\u00e9ographie urbaine et de g\u00e9ographie r\u00e9gionale, \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9mographie.\nAnalyse paysag\u00e8re et les impacts \u00e9cologiques dus \u00e0 l'Homme.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours se donne sous forme d'expos\u00e9s magistraux, agr\u00e9ment\u00e9s de la participation active de l'auditoire, \u00e0 l'occasion d'exercices et\/ou de questionnements r\u00e9flexifs propos\u00e9s aux \u00e9tudiants.","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> LOCI","shift_score":0.4360411334,"shiftpatterns":"{\"ecologiques dus homme\": 1, \"ecologiques dus\": 1, \"ecologiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LTARC1360","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTARC1360","year":"2020-2021","name":"Equipements du b\u00e2timent et conforts","campus":"Tournai","teacher":["Faux Pascaline",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cette UE aborde l'ensemble des aspects li\u00e9s aux mesures architecturales et technologiques visant \u00e0 assurer la qualit\u00e9 des ambiances. En particulier, elle aborde\nle confort visuel est les techniques d'\u00e9clairement naturel et artificiel\nle confort acoustique et les techniques de correction et d'isolation acoustique\nle confort thermique, l'architecture bioclimatique et les techniques de chauffage et refroidissement\nla qualit\u00e9 de l'air et les techniques de ventilation.\nCe cours d\u00e9veloppe la liaison entre la perception du confort, les aspects r\u00e9glementaires et technologiques li\u00e9s, et leurs cons\u00e9quences architecturales \u00e0 l'\u00e9chelle des espaces. Ce faisant, il donne aux \u00e9tudiants les bases n\u00e9cessaires \u00e0 l'int\u00e9gration ult\u00e9rieure de ces th\u00e8mes dans leur pratique de concepteurs, dans le contexte r\u00e9glementaire europ\u00e9en imposant les b\u00e2timents \u00ab nearly zero-energy \u00bb \u00e0 l'horizon 2020.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEvaluation continue : applications (rapports)\nExamen \u00e9crit th\u00e9orie\/exercices en session","content":"Climatisation :\nbilan \u00e9nerg\u00e9tique des habitations\n\u00e9quipements thermiques et de ventilation\napports solaires\nAcoustique :\ncorrection acoustique\nisolation acoustique\nConfort visuel et \u00e9clairage","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nS\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res mixant expos\u00e9s de notions th\u00e9oriques, exercices et mises en application","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> LOCI","shift_score":1.4891021708,"shiftpatterns":"{\"solaires acoustique correction\": 1, \"solaires acoustique\": 1, \"solaires\": 1, \"climatisation bilan energetique\": 1, \"climatisation bilan\": 1, \"climatisation\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LICAR2801","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LICAR2801","year":"2020-2021","name":"Th\u00e9orie et recherche en sciences physiques :\u00e9dification soutenable","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Altomonte Sergio"," Stephan Andre"," Van Moeseke Geoffrey",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cette unit\u00e9 d\u2019enseignement interroge la mani\u00e8re dont les aspects constructifs et ceux li\u00e9s aux ambiances peuvent contribuer \u00e0 \u00ab faire architecture \u00bb et \u00e0 soutenir le confort et le bien-\u00eatre des occupants et l\u2019utilisation rationnelle des ressources dans une d\u00e9marche holistique d\u2019architecture durable.\nS\u2019inscrivant dans une volont\u00e9 d\u2019am\u00e9lioration continue des \u00e9difications, elle vise l'acquisition de connaissances et de comp\u00e9tences li\u00e9es \u00e0\nla conception technologique des ouvrages d\u2019architecture,\nl\u2019\u00e9valuation et la ma\u00eetrise de leur impact sur l\u2019environnement int\u00e9rieur, le confort et bien \u00eatre des occupants, et l\u2019environnement au sens large,\nl\u2019\u00e9laboration de connaissances nouvelles porteuses de conceptions architecturales plus soutenables.\nPartant d\u2019une analyse critique des pratiques traditionnelles et actuelles, elle am\u00e8ne l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 structurer des propositions de recherches nouvelles dans un des sous-domaines concern\u00e9s.\nA ce titre, elle aborde les contenus suivants:\nles ambiances physiques (thermique, lumineuse et qualit\u00e9 d\u2019air), le confort et le bien-\u00eatre ;\nles strat\u00e9gies de conception spatiales et technologiques de contr\u00f4le du climat int\u00e9rieur (chauffage, refroidissement, ventilation, \u00e9clairage), en ce compris les aspects r\u00e9glementaires et de dimensionnement ;\nl\u2019int\u00e9gration architecturale des r\u00e9seaux techniques de distribution (eau, \u00e9gouttage, \u00e9lectricit\u00e9, personnes\u2026) ;\nla gestion passive des risques d\u2019incendie (compartimentage, chemin de fuite\u2026)\nles flux de mati\u00e8res et d\u2019\u00e9nergies engendr\u00e9s par la conception, la mise en \u0153uvre, la r\u00e9novation, et la d\u00e9construction des \u00e9difices, en ce compris les m\u00e9thodes d\u2019\u00e9valuation de ces flux et de leurs impacts environnementaux ;\nla mise en pratique des m\u00e9thodes d\u2019analyse des b\u00e2timents, y inclus les m\u00e9thodes de monitoring, survey, analyse des donn\u00e9es, et l\u2019utilisation des outils de mod\u00e9lisation num\u00e9rique et d\u2019\u00e9valuation environnementale.\nla d\u00e9marche g\u00e9n\u00e9rale de recherche et les m\u00e9thodes de recherches utilis\u00e9es \u00e0 des fins de production de savoirs nouveaux en lien avec ces contenus ;\nLe cours pr\u00e9pare \u00e0 un TFE Recherche orient\u00e9 sciences appliqu\u00e9es, et \u00e0 l\u2019int\u00e9gration des dimensions techniques et des impacts environnementaux de l\u2019acte de b\u00e2tir dans les TFE projet.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019\u00e9valuation du cours sera base sur trois d\u00e9livrables:\nUn journal de r\u00e9flexion (individuel, 20%)\nUne \u00e9tude de cas (en groupe, 40%)\nUne proposition de recherche (individuel, 40%)","content":"L'enseignement de ce cours se base sur les contenus suivants:\nM\u00e9thodes de recherche\nAnalyse Climatique et Psychrometrie\nConfort et bien-\u00eatre\nLumiere naturelle et artificielle\nCollecte de Donn\u00e9es \u2013 POE\nStrat\u00e9gies et techniques de ventilation\nChauffage et refroidissement\nElectricit\u00e9 dans les b\u00e2timents\nLife cycle assessment - Material flow analysis\nPerformance \u00e9nerg\u00e9tique\nSyst\u00e8mes actifs pour l'\u00e9nergie solaire\nOutils de simulation num\u00e9rique\nEau et syst\u00e8me incendie","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nDistanciel, avec des activit\u00e9s en pr\u00e9sentiel (ou en comodal). \nPour la seance 2020-21, le calendrier des activit\u00e9s pourrait \u00eatre sujet \u00e0 des changements en raison de l'incertitude de la situation sanitaire actuelle.","resources":"Moodle\nLICAR 2801: Page dediee'\nRessources en ligne\nEnergie plus: https:\/\/energieplus-lesite.be\/\nWeather Data: https:\/\/energyplus.net\/weather\nARUP Drivers of Change: https:\/\/www.arup.com\/perspectives\/publications\/research\/section\/drivers-of-change\nWELL v2.0: https:\/\/v2.wellcertified.com\/\nEPiC database and resource hub: http:\/\/www.epicdatabase.com.au\/\nLogiciels\nClimate Consultant 6.0: http:\/\/www.energy-design-tools.aud.ucla.edu\/climate-consultant\/request-climate-consultant.php\nClimate Studio: https:\/\/www.solemma.com\/ClimateStudio.html\nDIVA for Rhino: https:\/\/www.solemma.com\/Diva.html\nVELUX Daylight Visualizer: https:\/\/www.velux.com\/what-we-do\/digital-tools\/daylight-visualizer\nDIAL+: https:\/\/www.dialplus.ch\/\nLadybug tools for Rhino and Grasshopper : https:\/\/www.ladybug.tools\/","bibliography":"Lectures recommand\u00e9es\nM\u00e9thodes de recherche\nFellows, R. and Liu, A. (2015) Research methods for construction, Fourth ed., John Wiley & Sons, Ltd, The Atrium, Southern Gate, Chichester, West Sussex , United Kingdom.\nNaoum, S. G. (2013) Dissertation research & writing for construction students, Third ed., Routledge, New York.\nSilverman, D. (2016) Qualitative research, Fourth ed., Sage, Los Angeles.\nYin, R. K. (2018) Case study research and applications: design and methods, Sixth ed., SAGE, Los Angeles.\nPrincipes de conception environnementale\nBrown, G.Z., Dekay, M. (2000). Sun, Wind and Light. John Wiley and Sons Ltd: New York.\nKwok, A., Grondzik, W. (2007). The Green Studio Handbook: Environmental Strategies for Schematic Design. 2nd Edition. Elsevier Architectural Press: Oxford.\nLa Roche, P., (2012), Carbon Neutral Architectural Design. Taylor and Francis: New York.\nMeek, C., Van Den Wymelenberg, K.G. (2015). Daylighting and integrated lighting design. Routledge: Oxon.\nPelsmakers, S. (2012). The environmental design pocketbook. RIBA Publishing: London.\nRheinhart, C. (2015) Daylighting Handbook I and II. http:\/\/www.daylightinghandbook.com\nSzokolay, S. (2007). Introduction to Architectural Science: The Basis of Sustainable Design. Architectural Press: Oxford, 2nd edition.\nTregenza, P., Loe, D. (2014). The Design of Lighting. Routledge: Oxon\nTregenza, P., Wilson, M. (2011). Daylighting. Architecture and Lighting Design. Routledge: Oxon.\nSimulation des performances du b\u00e2timent\nAnderson, K. (2014). Design energy simulation for architects: guide to 3D graphics. Routledge: New York.\nHensen, J.L.M., Lamberts, R. (Editors) 2019. Building Performance Simulation for Design and Operation. 2n Edition. Routledge: London.\nJankovic, L. (2012). Designing Zero Carbon Buildings Using Dynamic Simulation Modelling. Routledge: Oxon.\nRobinson, D. (2011). Computer Modelling for Sustainable Urban Design: Physical Principles, Methods and Applications. Routledge: Oxon.\n\u00c9tudes de cas\nBaird, J. (2010). Sustainable Buildings in Practice. What the Users Think. Routledge: Oxon.\nEdwards, B.W., Naboni, E. (2013). Green Buildings Pay. Design, Productivity and Ecology. Routledge: Oxon.\nFeilden Clegg Bradley (2007). The Environmental Handbook. Right Angle: London.\nYudelson, J., Meyer, U. (2013). The World\u2019s Greenest Buildings. Promises versus Performance in Sustainable Design. Routledge: Oxon.\nAutres r\u00e9f\u00e9rences\nAltomonte, S., Allen, J., Bluyssen, P.M., Brager, G., Heschong, L., Loder, A., Schiavon, S., Veitch, J.A., Wang, L., Wargocki, P. (2020). Ten questions concerning well-being in the built environment. Building and Environment. doi: https:\/\/doi.org\/10.1016\/j.buildenv.2020.106949\nAltomonte, S., Kent, M., Brager, G., Schiavon, S. (2019). Indoor environmental quality and occupant satisfaction in green-certified buildings. Building Research & Information, 47 (3), 255-274.\nAltomonte, S., Saadouni, S., Kent, M., Schiavon, S. (2017). Satisfaction with indoor environmental quality in BREEAM and non-BREEAM rated office buildings. Architectural Science Review , 60(4): 343-355.\nAltomonte, S., Schiavon, S. (2013). Occupant satisfaction in LEED and non-LEED certified buildings. Building and Environment. 68, 66-76.\nBaker, N., Steemers, K. (2002). Daylight Design of Buildings. Earthscan Press.\nCochran, W. G. (1977) Sampling techniques, Wiley series in probability and mathematical statistics, Third ed., Wiley, New York.\nDaniels, K. (1998). Low-Tech Light-Tech High-Tech. Birkhauser: Basel.\nDePlazes, A. (2005). Constructing Architecture: Materials, Processes, Structures: A Handbook, Birkh\u00e4user: Basel.\nHerzog, T., et al. (2008). Fa\u00e7ade Construction Manual. Birkh\u00e4user: Basel.\nHindrichs, D.U. (2007). Plusminus 20\/40 Latitude: Sustainable Building Design in Tropical and Subtropical Regions. Edition Axel Menges: London.\nKleinbaum, D. G., Kupper, L. L., Nizam, A. and Rosenberg, E. S. (2013) Applied regression analysis and other multivariable methods, Fifth ed., Cengage Learning, Boston, MA.\nKline, P. (1994) An easy guide to factor analysis, Routledge, London ; New York.\nKline, R. B. (2016) Principles and practice of structural equation modeling, Methodology in the social sciences, Fourth ed., The Guilford Press, New York.\nMacLean, W., William, P. (2008), Introduction to Architectural Technology, London: Laurence King Publishing.\nMazria, E. (1979). The Passive Solar Energy Book. Rodal Press.\nMcGregor, A., Roberts, C., Cousins, F. (2013). Two Degrees. The Built Environment and our Changing Climate. Routledge: New York.\nMorgan, D. L. (1997) Focus groups as qualitative research \/ David L. Morgan, Qualitative research methods series, Second ed., Sage Publications, Thousand Oaks, Calif.\nMoser, C. A. and Kalton, G. (1979) Survey methods in social investigation, Second ed., Gower, Aldershot, Hants, England; Brookfield, Vt., U.S.A.\nMoses, L. E. (1986) Think and explain with statistics, Addison-Wesley Pub. Co., Reading, Mass.\nOlgyay, V. (1973). Design with Climate. University Press: Princeton.\nRitchie, A., Thomas, R. (Editors) (2009). Sustainable Urban Design. An Environmental Approach. Taylor and Francis: Oxon.\nSchiavon, S., Altomonte, S. (2014). Influence of factors unrelated to environmental quality on occupant satisfaction in LEED and non-LEED buildings. Building and Environment. 77, 148-159.\nSchittich, C., ed. (2007). In Detail: Building Skins. Birkh\u00e4user: Basel.\nSchittich, C., ed. (monthly publication). Detail: Review of Architecture. Institut fur Internationale Architektur-Dokumentation GmbH & Co. KG: Munich.\nStephan, A., & Athanassiadis, A. (2017). Quantifying and mapping embodied environmental requirements of urban building stocks. Building and Environment, 114, 187-202. doi:http:\/\/dx.doi.org\/10.1016\/j.buildenv.2016.11.043\nStephan, A., & Athanassiadis, A. (2018). Towards a more circular construction sector: Estimating and spatialising current and future non-structural material replacement flows to maintain urban building stocks. Resources, Conservation and Recycling, 129, 248-262. doi:https:\/\/doi.org\/10.1016\/j.resconrec.2017.09.022\nStephan, A., Crawford, R. H., & de Myttenaere, K. (2013). A comprehensive assessment of the life cycle energy demand of passive houses. Applied Energy, 112, 23-34. doi:http:\/\/dx.doi.org\/10.1016\/j.apenergy.2013.05.076\nStephan, A., & Stephan, L. (2016). Life cycle energy and cost analysis of embodied, operational and user-transport energy reduction measures for residential buildings. Applied Energy, 161, 445-464. doi:http:\/\/dx.doi.org\/10.1016\/j.apenergy.2015.10.023\nStephan, A., & Stephan, L. (2017). Life cycle water, energy and cost analysis of multiple water harvesting and management measures for apartment buildings in a Mediterranean climate. Sustainable Cities and Society, 32, 584-603. doi:https:\/\/doi.org\/10.1016\/j.scs.2017.05.004\nThomas, R., Garnham, T. (2007). The Environments of Architecture. Environmental Design in Context. Taylor and Francis: Oxon.\nWilliamson, T. J. et al (2002). Understanding Sustainable Architecture. Taylor & Francis: London.","faculty":"> LOCI","shift_score":1.0168512075,"shiftpatterns":"{\"solaire outils simulation\": 1, \"solaire outils\": 1, \"solaire\": 1, \"climatique psychrometrie confort\": 1, \"climatique psychrometrie\": 1, \"climatique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LTECO2200","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTECO2200","year":"2020-2021","name":"Soci\u00e9t\u00e9s, cultures, religions : questions humaines fondamentales","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Burnet R\u00e9gis"," Martens Dominique",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours propose une r\u00e9flexion critique sur les grandes questions existentielles dans le contexte de la modernit\u00e9 europ\u00e9enne. Une ouverture aux diff\u00e9rentes religions et philosophies pr\u00e9sentes dans l\u2019espace public actuel sera faite pour aborder ces questions en m\u00eame temps qu\u2019elle permettra d\u2019interroger le pluralisme dans nos d\u00e9mocraties. Les sciences des religions seront sollicit\u00e9es, ainsi que la th\u00e9ologie chr\u00e9tienne dans la mesure o\u00f9 par th\u00e9ologie l\u2019on d\u00e9signe le travail critique d\u2019une religion sur elle-m\u00eame. ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'examen se fait sous forme d'un travail \u00e9crit \u00e0 soumettre au professeur","content":"LTECO 2200A (R\u00e9gis Burnet) \u2013 se donne au Q1\nApocalypse et collapsologie : ce que nous dit l\u2019angoisse de la fin du monde\nDepuis quelques ann\u00e9es, nombreux sont ceux qui pensent que la fin du monde s\u2019approche. R\u00e9chauffement climatique, pression d\u00e9mographique, croyance que le syst\u00e8me capitaliste est en bout de course : on multiplie les arguments pour s\u2019entretenir dans la certitude de l\u2019effondrement. Certains ont m\u00eame propos\u00e9 une nouvelle \u00ab science \u00bb, la collapsologie, pour \u00e9tudier et pr\u00e9voir le moment et la forme du naufrage final. \nOr, dans l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9, nombreuses ont \u00e9t\u00e9 les \u00e9poques o\u00f9 l\u2019on s\u2019est cru ainsi proche de la fin du monde. Et \u00e0 chaque fois, cette angoisse constituait le miroir de l\u2019\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et de ses mentalit\u00e9s. \nQue nous dit la vague catastrophiste actuelle ? En partant de l\u2019\u00e9tude des doctrines anciennes \u2013 et en premier lieu l\u2019\u00e9tude de l\u2019Apocalypse de Jean, qui joue encore un r\u00f4le fondamental dans le sc\u00e9nario apocalyptique \u2013, on interrogera des productions contemporaines, en particulier une des sp\u00e9cificit\u00e9s culturelles actuelles, le film de zombie, afin de savoir quelles mutations sociales et quels changements de perception du monde sont refl\u00e9t\u00e9s par cette psychose de l\u2019effondrement. \n  LTECO 2200B (Dominique Martens) \u2013 se donne au Q2\nPour atteindre les objectifs fix\u00e9s, l'enseignant offrira une pr\u00e9sentation critique de l'un ou l'autre des th\u00e8mes centraux de la foi chr\u00e9tienne (les \u00c9critures, la particularit\u00e9 chr\u00e9tienne en lien avec le pluralisme religieux, l'\u00eatre humain dans le monde, les questions \u00e9thiques, etc.) en dialogue avec la modernit\u00e9 et l\u2019\u00e9volution soci\u00e9tale contemporaine. Il apprendra \u00e0 distinguer les divers niveaux du langage en montrant leur pertinence propre par rapport \u00e0 notre intelligence de la v\u00e9rit\u00e9. En toile de fond, la conscience de la pluralit\u00e9 des approches religieuses et la\u00efques emp\u00eachera la cl\u00f4ture du discours par une ouverture \u00e0 d'autres traditions, \u00e0 d'autres approches. L\u2019enseignant commencera par pr\u00e9senter la pertinence d\u2019une lecture critique de textes fondateurs et s\u2019interrogera sur les concepts de transcendance et d\u2019inspiration. Ensuite, il tentera de montrer l\u2019\u00e9volution du ph\u00e9nom\u00e8ne religieux dans la soci\u00e9t\u00e9 belge au 21\u00e8me si\u00e8cle, en insistant sur les nuances par rapport \u00e0 d\u2019autres traditions occidentales. Il abordera dans un troisi\u00e8me temps les diff\u00e9rences anthropologiques entre des syst\u00e8mes de pens\u00e9e aux pr\u00e9suppos\u00e9s diff\u00e9rents. Il tentera de montrer ensuite les questions que cela pose concr\u00e8tement au niveau de la relation entre la rationalit\u00e9 th\u00e9ologique d\u2019une part, et la rationalit\u00e9 scientifique d\u2019une autre.\nSon objectif ne sera pas de fourni aux \u00e9tudiants des recettes toutes faites pour r\u00e9pondre aux enjeux \u00e9conomiques actuels, mais de leur fournir des cl\u00e9s herm\u00e9neutiques leur permettant, lors de l\u2019\u00e9valuation finale, de tenter une articulation entre les questions abord\u00e9es et leur discipline scientifique, l\u2019\u00e9conomie en l\u2019occurrence.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours donn\u00e9 au Q1 (LTECO2200A donn\u00e9 par R. Burnet) se fera en distanciel par Teams. Les supports seront fournis sur Moodle.","resources":"(LTECO 2200A) Un support de cours est disponible sur Moodle","bibliography":null,"faculty":"> TECO","shift_score":0.265353898,"shiftpatterns":"{\"rechauffement climatique pression\": 1, \"rechauffement climatique\": 1, \"climatique pression demographique\": 1, \"climatique pression\": 1, \"climatique\": 1}","climate_score":0.2075002891,"climate_patterns":"{\"rechauffement climatique pression\": 1, \"rechauffement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBARC2101","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBARC2101","year":"2020-2021","name":"Projet d'architecture 4 : approfondissement","campus":"Bruxelles Saint-Gilles","teacher":["Boulaioun Abdelmajid"," Schmitz David"," Van de Kerchove Pascale",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le projet d architecture prend du temps. La r\u00e9p\u00e9tition est requise aux avanc\u00e9es. Par ailleurs, questionnements et propositions \u00e9voluent dans l it\u00e9ration. Enfin, plus la situation est exigeante, plus l architecte doit se d\u00e9faire d \u00e0 priori pour remettre en cause des paradigmes.\nFort de ces trois conditions, les deux unit\u00e9s d enseignement de \u00ab projet d architecture \u00bb de Master ont pour objectif commun l approfondissement des acquis du cursus de Bachelier vers une ma\u00eetrise des acquis d apprentissage de Master.\nLa compr\u00e9hension des divers enjeux de la discipline passe par l int\u00e9gration d une approche interdisciplinaire et s'appuie notamment sur un travail d'\u00e9quipe entre pairs.\nLes questions propos\u00e9es au sein de l atelier couvrent les \u00e9chelles allant du territoire \u00e0 l'ergonomie, en vue de les synth\u00e9tiser dans un projet d'architecture.\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces th\u00e9matiques, les \u00e9tudiants d\u00e9veloppent des programmes abordant la mixit\u00e9 d'espaces habit\u00e9s (de l'habiter individuel qualifi\u00e9, \u00e0 l'habiter collectif \"tout venant\") au sein de territoires complexes.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nAu cours de l'ann\u00e9e, les \u00e9tudiants travaillent \u00e0 la conception du projet \u00e0 travers diverses \u00e9chelles de complexit\u00e9. L'apprentissage est progressif et cumulatif au travers de ce projet.\nL'\u00e9valuation des acquis d'apprentissage se fait lors d'une remise finale, pond\u00e9r\u00e9e par une \u00e9valuation continue \u00e0 chaque \u00e9tape.\nL'\u00e9valuation des \u00e9tapes successives donne lieu \u00e0 une cote unique.\nLe recours \u00e0 la m\u00e9thode d'\u00e9valuation formative (et non certificative) peut \u00eatre utilis\u00e9 dans le cadre de la formation continue de l'\u00e9tudiant (appr\u00e9ciation sp\u00e9cifique, relative aux crit\u00e8res d'\u00e9valuation de chaque \u00e9tape du projet).","content":"L'enseignement en Master 1 d\u00e9veloppe une d\u00e9marche d'APPROFONDISSEMENT.\nLe rapport Territoire ' Ville ' Espace public ' Architecture fonde la culture d'enseignement de l'architecture en master.\nL'ambition est de co-construire avec l'\u00e9tudiant des m\u00e9thodes pour appr\u00e9hender la complexit\u00e9 du projet de ville et d'architecture. Elles lui permettront de faire \u00e9merger des questions qui seront \u00e0 la base de sa recherche par le projet.\nLes sites et territoires abord\u00e9s s'inscrivent dans une m\u00e9tropole en pleine \u00e9volution, dans un territoire diffus et dans une disposition internationale particuli\u00e8re. L'atelier d'architecture et sa dynamique s'ancrent dans ces typologies territoriales.\nDans ces contextes, l'\u00e9tudiant apprend \u00e0 accomplir et \u00e0 ma\u00eetriser la lecture, l'\u00e9criture d'un site.\nC'est ainsi qu'il y d\u00e9veloppe une aptitude \u00e0 la recherche par le projet d'architecture.\nLe contenu g\u00e9n\u00e9ral des exercices propos\u00e9s au sein de l'atelier de \"Master 1\" s'\u00e9tablit comme suit :\nLe 1er quadrimestre permet successivement deux types d'approches des trois territoires \u00e0 l'\u00e9tude :\nl'une th\u00e9matique\nl'autre contextuelle.\nLa premi\u00e8re approche est une compr\u00e9hension des sites faite au travers de 4 th\u00e9matiques diff\u00e9rentes :\nles seuils\nLa ville est compos\u00e9e d'\u00e9l\u00e9ments divers, habit\u00e9s et produits par une diversit\u00e9 de personnes.\nFace \u00e0 cette h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9, l'architecte doit trouver des organisations spatiales qui permettent de distinguer, d'articuler et de f\u00e9d\u00e9rer au mieux les \u00e9l\u00e9ments construits et les pratiques sociales.\nL'objectif, au sein de l'atelier, est d'\u00e9tudier et de comprendre les seuils dans la ville. Ceux-ci sont \u00e0 entendre comme les lieux de diff\u00e9renciation, de rencontre et de perm\u00e9abilit\u00e9 qui, \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles, permettent \u00e0 cette h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de devenir urbaine.\n  les traces\nCette th\u00e9matique vise \u00e0 nourrir le projet d'architecture par la lecture et l'identification des strates de l'activit\u00e9 humaine sur un site ou sur un territoire : modifications du relief, ma\u00eetrise de l'eau, exploitation des ressources naturelles, d\u00e9ambulation, appropriation, peuvent cadrer une intervention contemporaine, l'enrichir, lui donner sens et inversement.\n  le vide\nComment se constitue le vide et que constitue le vide ? Comment composer \u00e0 partir d'\u00e9l\u00e9ments a priori g\u00e9n\u00e9riques ?\nIl s'agit de produire une collection de vides ou d'\u00e9l\u00e9ments qui, extraits des trois sites \u00e9tudi\u00e9s et manipul\u00e9s en tant qu'\u00e9l\u00e9ments singuliers, constitueront une collection que les \u00e9tudiants pourront activer comme outil dans leur projet de fin d'ann\u00e9e.\n  la mat\u00e9rialit\u00e9\nL'approche vise \u00e0 questionner la finitude des ressources mat\u00e9rielles naturelles dans le processus de conception, de production et d'usage de l'environnement construit. Elle vise aussi l'analyse et la compr\u00e9hension du cycle de la mati\u00e8re dans un processus de construction.\nLa d\u00e9marche de questionnement s'int\u00e9resse aux flux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce processus dans une perspective d'\u00e9cologie industrielle en vue de produire une vision et des concepts d'action dans une perspective de projetation.\nLa deuxi\u00e8me approche est contextuelle.\nElle vise une intention territoriale \u00e0 laquelle pourront s'adosser le projet d'architecture de master 1 et le TFE de master 2.\nPartant d'un territoire complexe, l'\u00e9tudiant se questionne afin d'en observer les principales composantes et les interactions avec le contexte. Les propositions de strat\u00e9gies d'\u00e9volutions urbaines (ou rurales) sont \u00e9tudi\u00e9es collectivement.\nParti g\u00e9n\u00e9ral et plan d'ensemble am\u00e8nent l'\u00e9tudiant \u00e0 am\u00e9nager un espace public f\u00e9d\u00e9rant la compl\u00e9mentarit\u00e9 du b\u00e2ti et de la mixit\u00e9 des fonctions qui l'habitent avec un lieu public.\nLa maquette et les outils de repr\u00e9sentation pertinents, particuli\u00e8rement les coupes et plans au 1\/500\u00e8me, seront explor\u00e9s comme \u00ab moteur \u00bb de conception du projet urbain.\nEn outre, la pr\u00e9sentation et l'\u00e9valuation cl\u00f4turant chaque \u00e9tape exercent l'\u00e9tudiant \u00e0 exprimer clairement ses intentions et choix, au travers de ses dessins, de ses maquettes et de son discours.\nTrois sites sont propos\u00e9s pour d\u00e9velopper ces questionnements et propositions d'am\u00e9nagements : un site \u00e0 Bruxelles, un site en Belgique, un site \u00e0 l'international.\nCes trois sites sont s\u00e9lectionn\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 permettre aux \u00e9tudiants d'aborder des contextes et probl\u00e9matiques significativement diff\u00e9rents. N\u00e9anmoins, les trois sites pr\u00e9sentent chacun des niveaux de complexit\u00e9s similaires. Chaque \u00e9tudiant choisit librement un des trois sites propos\u00e9s.\nAu 2\u00e8me quadrimestre, le contenu sp\u00e9cifique des exercices propos\u00e9s au sein de l'atelier de \"Master 1\" s'\u00e9tablit comme suit:\nApr\u00e8s avoir appris \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire la complexit\u00e9 d'un territoire, d'un paysage, d'une architecture. Le second quadrimestre du Master 1 approfondit le projet d'architecture.\nLa relation entre la mico-\u00e9chelle et la macro-\u00e9chelle est approch\u00e9e par la mat\u00e9rialit\u00e9, la structure et la lumi\u00e8re. Le projet convoque alors les questions abord\u00e9es dans le cadre du premier quadrimestre du Master1 et approfondit la recherche sur la mat\u00e9rialit\u00e9 du projet.\nLa mati\u00e8re\nL'architecture est con\u00e7ue avec sa mati\u00e8re. Elle charpente le projet d\u00e8s les premi\u00e8res intentions. Entrer dans le projet par le biais de la mati\u00e8re de l'architecture induit un processus de conception qui place l'\u00e9tudiant face \u00e0 des questions architectoniques convoquant le champ concret de la discipline.\nLa mati\u00e8re renvoie autant \u00e0 la construction d'un langage architectural sp\u00e9cifique qu'\u00e0 la prise en compte des conditions qui traversent l'architecture (la lumi\u00e8re, l'air; la temp\u00e9rature).\n  La structure\nL'organisation structurelle est au fondement du projet d'architecture. Elle s'articule autour de principes clairs et doit r\u00e9pondre \u00e0 des exigences de technicit\u00e9 autant que de spatialit\u00e9. Les assemblages et les \u00e9l\u00e9ments qui composent la structure doivent \u00eatre \u00e0 la base du projet d'architecture pour lui permettre de concr\u00e9tiser une intention de projet en une production situ\u00e9e.\nLes deux probl\u00e9matiques sont indissociables l'une de l'autre et s'alimentent l'une l'autre. Le processus de projet se construit tout au long du quadrimestre dans l'it\u00e9ration entre mati\u00e8re et structure.\nLes maquettes \/ exp\u00e9rimentation \/ simulation\nPour explorer la lumi\u00e8re et la mati\u00e8re, l'espace et la structure, la maquette est un outil indispensable.\n\u00ab '.C'est pour cela qu'il ne faut pas faire des maquettes ex\u00e9cut\u00e9es de fa\u00e7on ouvr\u00e9e, trop l\u00e9ch\u00e9e et tape \u00e0 l'oeil mais des maquettes humbles et simples o\u00f9 tu admireras l'esprit du concepteur et non pas la main d'oeuvre du maquettiste'. \u00bb\nTexte original traduit de l'anglais \u00ab Pour un bon maniement de maquettes, Livre 2 d'Alberti, Leon Battista. De re aedificatoria. On the art of building in ten books. Cambridge, Mass.: MIT Press, 1988","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9tudiant s'exerce \u00e0 l'architecture par le projet.\nIl y d\u00e9veloppe une aptitude active \u00e0 la recherche, \u00e0 l'exploration et \u00e0 l'analyse de r\u00e9f\u00e9rences, \u00e0 la confrontation d'id\u00e9es, \u00e0 la synth\u00e8se, \u00e0 l'application de connaissances pour atteindre une autonomie de pens\u00e9e et d'action. A cet effet, il ira convoquer les connaissances et m\u00e9thodologies acquises durant son cursus de bachelier.\nIl sera capable d'\u00e9tablir un propos, un discours architectural et de construire une\nvision afin d'int\u00e9grer une d\u00e9marche conceptuelle ancr\u00e9e dans une r\u00e9alit\u00e9.\nL'\u00e9tudiant explore des directions de projet sous-tendues par ses \u00ab forces et int\u00e9r\u00eats \u00bb.\nIl a la possibilit\u00e9 de \u00ab colorer \u00bb son apprentissage d'un processus de projet en faisant une s\u00e9rie de choix (th\u00e9matiques, contextes, programmes, etc.).\nL'atelier d'architecture MASTER associe au sein d'une d\u00e9marche p\u00e9dagogique et didactique les \u00e9tudiants de master 1 & master 2 en vue de favoriser l'\u00e9mulation, la confrontation et la prise de position affirm\u00e9e, orient\u00e9e et argument\u00e9e au terme d'un travail en \u00e9quipe.\nL'atelier d'architecture est un lieu d'\u00e9change et de travail en \u00e9quipe o\u00f9 la pr\u00e9sence de l'\u00e9tudiant est requise.\nDans le cadre des projets en \u00e9quipe, l'atelier exploite diverses m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques et didactiques : l'interaction collective, les \"tabl\u00e9es\", le travail en \u00ab loge \u00bb, l'accompagnement individualis\u00e9, le recueil collectif de r\u00e9f\u00e9rences et de recherches, l'affichage et les \u00e9valuations coll\u00e9giales, les expos\u00e9s th\u00e9matiques, le voyage d'\u00e9tude, etc.\nDurant son cursus en MASTER, l'\u00e9tudiant sera amen\u00e9 \u00e0 travailler seul, en bin\u00f4me ou en \u00e9quipe de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9velopper des capacit\u00e9s d'autor\u00e9gulation de son travail de mani\u00e8re autonome, collaborative et\/ou coop\u00e9rative.\nParall\u00e8lement aux activit\u00e9s encadr\u00e9es au sein de l'atelier, l'\u00e9tudiant \u00e9labore, d\u00e9veloppe et finalise ses projets en autonomie.\nPremier quadrimestre : L'\u00e9tudiant \u00e9labore une d\u00e9marche de projet, en bin\u00f4me associant des \u00e9tudiants de master 1 et master 2. Ce travail d\u00e9veloppe une d\u00e9marche de coop\u00e9ration entre \u00e9tudiants valorisant leurs comp\u00e9tences pluridisciplinaires, en vue de produire une vision coh\u00e9rente de projet int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e8te (sites, contextes, ') tout en prenant une posture critique, r\u00e9flexive ou th\u00e9orique par rapport \u00e0 celle-ci.\nLe processus de projet est encadr\u00e9 par un bin\u00f4me d'enseignant de master 1 et master 2. L'\u00e9valuation associe des experts et praticiens externes.\nDeuxi\u00e8me quadrimestre : L'\u00e9tudiant \u00e9labore une d\u00e9marche de projet, en bin\u00f4mes d'\u00e9tudiants de master 1. Ce travail d\u00e9veloppe une d\u00e9marche de collaboration entre \u00e9tudiants.\nLa d\u00e9marche de projet est encadr\u00e9e par l'ensemble des enseignants de master 1, valorisant des points de vue sp\u00e9cifiques sur le travail en regard de leur domaine d'expertise.","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> LOCI","shift_score":0.1394488029,"shiftpatterns":"{\"ecologie industrielle vue\": 1, \"ecologie industrielle\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBARC2147","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBARC2147","year":"2020-2021","name":"Histoire de l'architecture des jardins europ\u00e9ens","campus":"Bruxelles Saint-Gilles","teacher":["de Lestrange Roselyne",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Initiation \u00e0 l'art de la composition des jardins, de l'adaptation au site, du trac\u00e9, de la strat\u00e9gie de la d\u00e9couverte.\nLes constantes sont :\nle parti que l'on peut tirer d'un relief, de l'orientation, des vues\nla ma\u00eetrise de l'hydraulique\nle travail des limites et les articulations\nles utilisations de la perspective et de la couleur\nles parcours visuels et\/ou r\u00e9els\nl'architecture des v\u00e9g\u00e9taux\nle r\u00e9pertoire symbolique.\nLa p\u00e9riode couverte s'\u00e9tend du Ier au XX\u00e8me si\u00e8cle :\nJardins antiques, m\u00e9di\u00e9vaux, de la renaissance, baroques, classiques, paysagers ou romantiques, historicistes et contemporains.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nR\u00e9alisation d'un carnet individuel ou de groupe (2 \u00e9tudiants maximum) d'analyse approfondie portant (au choix) :\n- sur un jardin europ\u00e9en,\n- sur un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de l'architecture des jardins europ\u00e9ens;\nLe sujet de l'analyse est choisi dans une liste propos\u00e9e au d\u00e9but du cours. Les \u00e9tudiants proc\u00e8dent \u00e0 l'analyse suivant la grille de lecture qui fonde le cours, ils mobilisent plusieurs techniques de description, et int\u00e8grent les croquis et relev\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s lors des visites de terrain, notamment de mati\u00e8re vivante (v\u00e9g\u00e9taux, sons, \u2026)\nLes carnets d'analyse, qui peuvent \u00eatre num\u00e9riques, sont remis une semaine avant la date d'examen.\nL'examen, en session, consiste en la pr\u00e9sentation orale de l'analyse, suivie d'une discussion.\nLa titulaire pourra inviter un ou une expert\u00b7e ext\u00e9rieur\u00b7e qui pourra \u00e9galement donner un avis durant l\u2019\u00e9valuation.","content":"Le cours d\u00e9crit l'art de la composition des jardins en Europe au fil d'un parcours chronologique et g\u00e9ographique.\nAu travers d'une grille d'analyse qui int\u00e8gre des \u00e9l\u00e9ments de contexte (socioculturel et g\u00e9ographique), de symbolique, d'usages et de repr\u00e9sentation, il met l'accent sur la compr\u00e9hension des principes, \u00e9l\u00e9ments et techniques de composition \u00e0 travers des exemples existants ou disparus :\nRelation au site  - en ce compris les architectures - et au paysage\nTravail de la topographie, des limites, des vues, des parcours, s\u00e9quences et articulations, des plans\nUtilisation de l'eau, des v\u00e9g\u00e9taux, de la lumi\u00e8re, d'artefacts, des temporalit\u00e9s circulaire et lin\u00e9aire\nLe tout en lien au milieu socionaturel - donc aux conditions climatiques, \u00e9cosyst\u00e9miques et aux pratiques de l'habiter.\nLa description des jardins comprend :\nle contexte culturel dans lequel a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9e l'architecture du jardin\nles textes de r\u00e9f\u00e9rence (artistiques, scientifiques, philosophiques...) inspir\u00e9s par ou inspirant le jardin\nle contexte op\u00e9rationnel (commanditaire, programme, maitrise d'oeuvre)\nle contexte \u00e9co-paysager\nles dispositifs architecturaux, paysagers, \u00e9cologiques, ornementaux qui composent le jardin\nL'expression de l'architecture des jardins se fait par :\nles plans, coupes, croquis, axonom\u00e9tries, suivant conventions\nle parcours intuitif et sensible\nle carnet de mati\u00e8res (sol, herbier...)                                  \nle reportage photographique \/ image en mouvement implant\u00e9s\nl'\u00e9crit utilisant le vocabulaire ad\u00e9quat.          ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours ex-cathedra (avec intervenants externes si les conditions le permettent)\nVisites de terrain\nTravail de groupe avec s\u00e9ances interm\u00e9diaires de correction\nEnglish Friendly","resources":null,"bibliography":"Baridon, M. (1998). Les jardins. Paysagistes, jardiniers, po\u00e8tes. Robert Laffont.\nB\u00e9neti\u00e8re, M_H. (2017). Jardin, Vocabulaire typologique et technique, Editions du Patrimoine\nCl\u00e9ment, G. (1997). Le Jardin plan\u00e9taire. L'Aube\/Ch\u00e2teau-Vallon.\nCorajoud, M. (2010). Le paysage, c'est l'endroit o\u00f9 le ciel et la terre se touchent. Actes Sud.\nDonadieu, P., & Mazas, E. (2002). Des mots de paysage et de Jardin. Educagri.\nHennaut, E., & Wieser Benedetti, U. (2019). Designed Landscapes Brussels 1775 - 2020. Bruxelles: CIVA.\nLe Dantec, J. (1996). Jardins et Paysages. Paris: Larousse.\nPr\u00e9v\u00f4t, P. (2016). Histoire des jardins. Paris: Ulmer.","faculty":"> LOCI","shift_score":0.7955516626,"shiftpatterns":"{\"ecosystemiques pratiques habiter\": 1, \"ecosystemiques pratiques\": 1, \"ecosystemiques\": 1, \"ecologiques ornementaux composent\": 1, \"ecologiques ornementaux\": 1, \"ecologiques\": 1, \"climatiques ecosystemiques pratiques\": 1, \"climatiques ecosystemiques\": 1, \"climatiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBARC2201","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBARC2201","year":"2020-2021","name":"Projet d'architecture 5 : ma\u00eetrise","campus":"Bruxelles Saint-Gilles","teacher":["Fontaine Christine"," Gillis Christophe"," Thielemans Benoit"," Vandenbroucke David",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le projet d'architecture prend du temps. La r\u00e9p\u00e9tition est requise aux avanc\u00e9es. Par ailleurs, questionnements et propositions \u00e9voluent dans l'it\u00e9ration. Enfin, plus la situation est exigeante, plus l'architecte doit se d\u00e9faire d'\u00e0 priori pour remettre en cause des paradigmes.\nFort de ces trois conditions, les deux unit\u00e9s d'enseignement de \u00ab Projet d'architecture \u00bb de Master ont pour objectif commun l'approfondissement des acquis du cursus de Bachelier vers une ma\u00eetrise des acquis d'apprentissage de Master.\nLa compr\u00e9hension des divers enjeux de la discipline passe par l'int\u00e9gration d'une approche interdisciplinaire et s'appuie notamment sur un travail d'\u00e9quipe entre pairs.\nLes questions propos\u00e9es au sein des ateliers couvrent les \u00e9chelles allant du territoire \u00e0 l'ergonomie, en vue de les synth\u00e9tiser dans un projet d'architecture.\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces th\u00e9matiques, les \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s d\u00e9veloppent des programmes abordant la mixit\u00e9 d'espaces habit\u00e9s au sein de territoires complexes.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nAu cours de l'ann\u00e9e, les \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s travaillent \u00e0 la conception du projet \u00e0 travers diverses \u00e9chelles de complexit\u00e9. L'apprentissage est progressif et cumulatif au travers de ce projet.\nL'\u00e9valuation des acquis d'apprentissage se fait lors d'une remise finale (Jury d'architecture incluant des membres ext\u00e9rieurs), pond\u00e9r\u00e9e par une \u00e9valuation continue \u00e0 chaque \u00e9tape.\nL'\u00e9valuation des \u00e9tapes successives donne lieu \u00e0 une cote unique.\nLe recours \u00e0 la m\u00e9thode d'\u00e9valuation formative (et non certificative) peut \u00eatre utilis\u00e9 dans le cadre de la formation continue de l'\u00e9tudiant\u00b7e (appr\u00e9ciation sp\u00e9cifique, relative aux crit\u00e8res d'\u00e9valuation de chaque \u00e9tape du projet).\nL\u2019\u00e9quipe d\u2019enseignants s\u2019autorise \u00e0 inviter des membres ext\u00e9rieurs pour les jurys du projet d\u2019architecture. Ceux-ci sont habilit\u00e9s \u00e0 \u00e9valuer les \u00e9tudiants.","content":"L'enseignement en Master 2 d\u00e9veloppe une d\u00e9marche de MAITRISE.\nLe rapport Territoire - Ville - Espace public - Architecture fonde la culture d'enseignement de l'architecture en master.\nL'ambition est de co-construire avec l'\u00e9tudiant\u00b7e des m\u00e9thodes pour appr\u00e9hender la complexit\u00e9 du projet de ville et d'architecture. Elles lui permettront de faire \u00e9merger des questions qui seront \u00e0 la base de sa recherche par le projet.\nLes sites et territoires abord\u00e9s s'inscrivent dans une m\u00e9tropole en pleine \u00e9volution, dans un territoire diffus et dans une disposition internationale particuli\u00e8re. L'atelier d'architecture et sa dynamique s'ancrent dans ces typologies territoriales.\nDans ces contextes, l'\u00e9tudiant\u00b7e apprend \u00e0 accomplir et \u00e0 maitriser la lecture, l'\u00e9criture d'un site.\nC'est ainsi qu'il\/elle y d\u00e9veloppe une aptitude \u00e0 la recherche par le projet d'architecture.\nLe programme g\u00e9n\u00e9ral des exercices propos\u00e9s au sein de l'atelier de \"Master\" (Q9) s'\u00e9tablit comme suit:\nSur trois territoires d'\u00e9tudes, Le premier quadrimestre permet successivement deux types d'approches et de questionnements :\nQu'est-ce que le projet ?\nQuelle est le contexte d'investigation du projet ?\nLa premi\u00e8re approche (Ex 01 faire & d\u00e9faire) est une compr\u00e9hension des territoires faite au travers de 3 dimensions diff\u00e9rentes. A savoir :\nLes traces\nCette dimension vise \u00e0 nourrir le projet d'architecture par la lecture et l'identification des strates de l'activit\u00e9 humaine sur un site ou sur un territoire : modifications du relief, ma\u00eetrise de l'eau, exploitation des ressources naturelles, d\u00e9ambulation, appropriation, peuvent cadrer une intervention contemporaine, l'enrichir, lui donner sens et inversement.\nLe vide\nComment se constitue le vide et que constitue le vide? Comment composer \u00e0 partir d'\u00e9l\u00e9ments a priori g\u00e9n\u00e9riques ?\nIl s'agit de produire une collection de vides ou d'\u00e9l\u00e9ments qui, extraits des trois sites \u00e9tudi\u00e9s et manipul\u00e9s en tant qu'\u00e9l\u00e9ments singuliers, constitueront une collection que les \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s pourront activer comme outil dans leur travail de fin d'\u00e9tudes.\nLa mat\u00e9rialit\u00e9\nL'approche vise \u00e0 questionner la finitude des ressources mat\u00e9rielles naturelles dans le processus de conception, de production et d'usage de l'environnement construit. Elle vise aussi l'analyse et la compr\u00e9hension du cycle de la mati\u00e8re dans un processus de construction.\nLa d\u00e9marche de questionnement s'int\u00e9resse aux flux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce processus dans une perspective d'\u00e9cologie industrielle en vue de produire une vision et des concepts d'action dans une perspective de projetation.\nLa deuxi\u00e8me approche (Ex 02 visions) est une vision contextualis\u00e9e (exp\u00e9rimentation & d\u00e9clinaison de sc\u00e9nario) \u00e0 travers une attitude de projetations, de la dimension explor\u00e9e et des hypoth\u00e8ses d\u00e9velopp\u00e9es lors de l'Ex 01.\nElle vise \u00e0 travers divers sc\u00e9narios, une intention, une vision, une utopie, territoriale et situ\u00e9e \u00e0 laquelle pourront s'adosser le projet l'architecture de master 1 et le TFE de master 2.\nPartant d'un territoire complexe, l'\u00e9tudiant\u00b7e se questionne afin d'en observer les principales composantes et les interactions avec le contexte, le site choisi. Les propositions de strat\u00e9gies d'\u00e9volutions urbaines (ou rurales) sont \u00e9tudi\u00e9es collectivement.\nLa maquette et les outils de repr\u00e9sentation pertinents, particuli\u00e8rement les coupes et plans au 1\/500\u00e8me, seront explor\u00e9s comme \u00ab moteur \u00bb de conception du projet urbain.\nEn outre, la pr\u00e9sentation et l'\u00e9valuation cl\u00f4turant chaque \u00e9tape exercent l'\u00e9tudiant\u00b7e \u00e0 exprimer clairement ses intentions et choix, au travers de ses dessins, de ses maquettes et de son discours.\nTrois sites sont propos\u00e9s pour d\u00e9velopper ces questionnements et propositions d'am\u00e9nagements : un site \u00e0 Bruxelles, un site en Belgique, un site \u00e0 l'international. Ces trois sites sont s\u00e9lectionn\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 permettre aux \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s d'aborder des contextes et probl\u00e9matiques significativement diff\u00e9rents. N\u00e9anmoins, les trois sites pr\u00e9sentent chacun des niveaux de complexit\u00e9s similaires.  Chaque \u00e9tudiant\u00b7e choisit librement un des trois sites propos\u00e9s.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCette UE se veut English Friendly\nL'\u00e9tudiant\u00b7e s'exerce \u00e0 l'architecture par le projet.\nIl\/elle y d\u00e9veloppe une aptitude active \u00e0 la recherche, \u00e0 l'exploration et \u00e0 l'analyse de r\u00e9f\u00e9rences, \u00e0 la confrontation d'id\u00e9es, \u00e0 la synth\u00e8se, \u00e0 l'application de connaissances pour atteindre une autonomie de pens\u00e9e et d'action. A cet effet, il ira convoquer les connaissances et m\u00e9thodologies acquises durant son cursus de bachelier.\nIl\/elle sera capable d'\u00e9tablir un propos, un discours architectural et de construire une vision afin d'int\u00e9grer une d\u00e9marche conceptuelle ancr\u00e9e dans une r\u00e9alit\u00e9.\nL'\u00e9tudiant\u00b7e explore des directions de projet sous-tendues par ses \u00ab forces et int\u00e9r\u00eats \u00bb. Il\/elle a la possibilit\u00e9 de \u00ab colorer \u00bb son apprentissage d'un processus de projet en faisant une s\u00e9rie de choix (dimensions, sites & territoire, contextes, programmes, etc).\nL'atelier d'architecture MASTER associe au sein d'une d\u00e9marche p\u00e9dagogique et didactique les \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s de master 1 & master 2 en vue de favoriser l'\u00e9mulation, la confrontation et la prise de position affirm\u00e9e, orient\u00e9e et argument\u00e9e au terme d'un travail en \u00e9quipe.\nL'atelier d'architecture est un lieu d'\u00e9change et de travail en \u00e9quipe o\u00f9 la pr\u00e9sence de l'\u00e9tudiant\u00b7e est requise.\nDans le cadre des projets en \u00e9quipes, l'atelier exploite diverses m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques et didactiques : l'interaction collective, les \"tabl\u00e9es\", le travail en \u00ab loge \u00bb, l'accompagnement individualis\u00e9, le recueil collectif de r\u00e9f\u00e9rences et de recherches, l'affichage et les \u00e9valuations coll\u00e9giales, les expos\u00e9s th\u00e9matiques, le voyage d'\u00e9tude, etc.\nDurant son cursus en MASTER, l'\u00e9tudiant\u00b7e sera amen\u00e9\u00b7e \u00e0 travailler seul\u00b7e, en bin\u00f4me ou en \u00e9quipe de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9velopper des capacit\u00e9s d'autor\u00e9gulation de son travail de mani\u00e8re autonome, collaborative et\/ou coop\u00e9rative.\nPremier quadrimestre : L'\u00e9tudiant\u00b7e \u00e9labore une d\u00e9marche de projet, en bin\u00f4me associant des \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s de master 1 et master 2. Ce travail d\u00e9veloppe une d\u00e9marche de coop\u00e9ration entre \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s valorisant leurs comp\u00e9tences pluridisciplinaires, en vue de produire une vision coh\u00e9rente int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e8te (sites, contextes, ') tout en prenant une posture critique, r\u00e9flexive ou th\u00e9orique par rapport \u00e0 celle-ci.\nLe processus de projet est encadr\u00e9, suivant la dimension choisie, par un trin\u00f4me d'enseignant de master 1 et master 2. L'\u00e9valuation associe des experts et praticiens externes.","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> LOCI","shift_score":0.1791446202,"shiftpatterns":"{\"ecologie industrielle vue\": 1, \"ecologie industrielle\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBARC2236","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBARC2236","year":"2020-2021","name":"Ateliers de recherche: synth\u00e8se et articulation th\u00e9matiques-Eco-architectures","campus":"Bruxelles Saint-Gilles","teacher":["Meyer Sandrine"," Thielemans Benoit"," Van Moeseke Geoffrey",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"L\u2019UE, donn\u00e9e en cotitulature, propose \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e d\u2019inscrire son sujet de TFE dans la th\u00e9matique Eco-architectures.\nCe sont les croisements entre les diff\u00e9rentes crises environnementales et leurs cons\u00e9quences sur l\u2019architecture et l\u2019art de b\u00e2tir qui sont abord\u00e9s. Ces croisements illustrent clairement la n\u00e9cessit\u00e9 pour les projets d\u2019architecture de d\u00e9velopper des r\u00e9ponses simultan\u00e9ment pertinentes \u00e0 une multiplicit\u00e9 d\u2019enjeux, abord\u00e9es individuellement par les \u00e9tudiants dans leurs TF\u00e9 respectifs.\nL\u2019UE permet \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e de faire la synth\u00e8se, par le biais d\u2019un travail d\u2019architecture argument\u00e9 et projet\u00e9, de la probl\u00e9matique soulev\u00e9e par son sujet de TFE. La production de l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e s\u2019inscrit dans une dynamique de groupe qui rassemble les sujets de TF\u00e9 de plusieurs \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s.\nCe travail d\u2019architecture argument\u00e9 et projet\u00e9 porte sur un questionnement contemporain, appr\u00e9hende des enjeux complexes \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles de pertinence, et constitue un approfondissement dans une ou plusieurs dimension(s) de l\u2019exp\u00e9rimentation projectuelle propre \u00e0 la discipline architecturale tout en resituant r\u00e9guli\u00e8rement cette ou ces dimension(s) dans une vision globale et compl\u00e8te.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nMODULE \"PATRIMOINE\"\nL'\u00e9valuation des acquis d'apprentissage se fait sous la forme d'une remise finale, pond\u00e9r\u00e9e par une \u00e9valuation continue. L'\u00e9valuation du processus comprend deux volets :\nEvaluation formative continue portant sur le processus de recherche et d'analyse technique des donn\u00e9es \u00e0 exploiter dans le cadre de l'atelier de recherche. Elle est ponctu\u00e9e par la pr\u00e9sentation d'affichages interm\u00e9diaires (pond\u00e9ration : 60% du total des points)\nEvaluation crit\u00e9ri\u00e9e de la production finale (pond\u00e9ration : 40% du total des points).\nL'atelier de recherche comprend une production individuelle constitu\u00e9e d'un dossier \u00ab Etude pr\u00e9liminaire du patrimoine b\u00e2ti \u00bb et d'autre part d'une analyse critique et synth\u00e9tique de sa d\u00e9marche patrimoniale en regard des questions collectives de recherche soulev\u00e9es par les participants de l'atelier.\nCette d\u00e9marche d'analyse comprend une mise en contexte de la recherche individuelle en regard de la production collective de l'atelier. Elle est communiqu\u00e9e sous forme d'un panneau (Type \u00ab Poster \u00bb de colloque). Celui-ci identifie sur base de crit\u00e8res transversaux aux \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s, la sp\u00e9cificit\u00e9 de l'articulation \u00ab Recherche th\u00e9orique vs Projet \u00bb et illustre de mani\u00e8re sch\u00e9matique et graphique la sp\u00e9cificit\u00e9 patrimoniale de la d\u00e9marche.\nLes co-titulaires participent tous \u00e0 l'\u00e9valuation de l'activit\u00e9. Une seule note, globale, est attribu\u00e9e pour le cours.\n-----\nMODULE \"ECOLOGIES\"\nCet atelier fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation sous forme de jury au mois d'avril. Le jury est constitu\u00e9 des titulaires et assistants de l'atelier de recherche, ainsi que d'\u00e9ventuels membres invit\u00e9s. Trois pr\u00e9-jurys \u00e0 valeur informative seront organis\u00e9s en cours de semestre. \nL\u2019\u00e9valuation se base sur trois panneaux pr\u00e9sentant chacun:\nune proposition d\u00e9taill\u00e9e d\u2019\u00ab utopie r\u00e9alisable \u00bb ainsi que sa base scientifique et architecturale ;\nune proposition originale et contextualis\u00e9e de traduction architecturale de cette utopie ;\nune explicitation et d\u00e9monstration de la coh\u00e9rence entre l\u2019utopie r\u00e9alisable et la proposition architecturale.\nL\u2019obtention d\u2019une note sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10\/20 est conditionn\u00e9e \u00e0 une participation active au d\u00e9veloppement du projet collectif.\n-----\nMODULE \"ARCHITECTURES : COMPOSITIONS\"\nPour chaque \u00e9nonc\u00e9, l'\u00e9valuation se fait sous la forme d'une remise finale, pond\u00e9r\u00e9e par une \u00e9valuation continue. \nL'\u00e9valuation des projets successifs donne lieu \u00e0 une cote unique.\nLe recours \u00e0 la m\u00e9thode d'\u00e9valuation formative (et non certificative) peut \u00eatre utilis\u00e9e dans le cadre de la\nformation continue de l'\u00e9tudiant\u00b7e (appr\u00e9ciation sp\u00e9cifique, relative aux crit\u00e8res d'\u00e9valuation \u00e0 chaque \u00e9tape du travail).\nLes attendus globaux des TFE se cristallisent autour de :\nla recherche par les outils du projets\nla production de connaissances.\nProduction : le projet devient central, explor\u00e9 et illustr\u00e9 par les outils propres \u00e0 la discipline de l'architecture - le g\u00e9om\u00e9tral, l'axonom\u00e9trie, le collage, la maquette.\nL'\u00e9crit acquiert une consistance, nourri par la d\u00e9marche r\u00e9flexive de composition et par l'exploration qu'elle\ninduit, formul\u00e9e au moyen desdits outils qui deviennent des leviers d'\u00e9criture \u00e0 part enti\u00e8re.\nL'\u00e9valuation porte sur la capacit\u00e9 de l'\u00e9tudiant\u00b7e \u00e0 :\nproduire un projet sur et en l'architecture\nint\u00e9grer les donn\u00e9es pluridisciplinaires qui auront \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es lors des cours th\u00e9oriques\ncommuniquer par le dessin et le discours la d\u00e9marche projectuelle et les intentions poursuivies tout au long du projet sur et en l'architecture\nargumenter et d\u00e9fendre oralement la d\u00e9marche projectuelle et les intentions poursuivies devant le jury de printemps.\n   ","content":"MODULE \"PATRIMOINE\"\nLe module d\u00e9veloppe la th\u00e9matique du patrimoine h\u00e9rit\u00e9.\nLe focus de recherche porte sur une approche du projet \u00ab sur \u00bb le patrimoine et \u00ab avec \u00bb le patrimoine. La recherche impliquera diff\u00e9rents axes qui se manifesteront avec plus ou moins d'intensit\u00e9 selon le cas \u00e9tudi\u00e9.\nParmi ceux-ci nous distinguons de fa\u00e7on non exhaustive :\nle patrimoine comme vecteur d'identit\u00e9 et de manifestation d'une m\u00e9moire collective\nles traces du patrimoine sur le territoire\nla mat\u00e9rialit\u00e9 de l'intervention, les notions de lacunes et de r\u00e9versibilit\u00e9\nle questionnement sur la d\u00e9ontologie de la restauration et de l'int\u00e9gration\nle patrimoine face aux enjeux socio-\u00e9conomiques de demain\nles valeurs patrimoniales \u00e0 l'\u00e9preuve du d\u00e9veloppement durable.\nLa m\u00e9thodologie qui structure le travail de recherche prend comme porte d'entr\u00e9e, d'une part, la connaissance et de la compr\u00e9hension de l'\u00e9tat physique du b\u00e2ti existant et, d'autre part, la m\u00e9thodologie d'intervention et l'int\u00e9gration du projet dans ce b\u00e2ti pr\u00e9existant. A cet effet, deux familles de questions sont investigu\u00e9es :\nAnalyse et compr\u00e9hension\nQuoi ? : l'objet (patrimoine & valeur)\nQuand ? : l'histoire (patrimoine & m\u00e9moire)\nPourquoi ? : le sens (patrimoine & soci\u00e9t\u00e9).\nO\u00f9 ? : le lieu (patrimoine & territoire)\nHypoth\u00e8se et Projet \nComment ? : l'objet (patrimoine & int\u00e9gration)\nDemain ? : soutenabilit\u00e9 (patrimoine & avenir)\nLe questionnement personnel de l'\u00e9tudiant\u00b7e se concentrera sur un cas d'\u00e9tude existant et situ\u00e9 dans le p\u00e9rim\u00e8tre des sites et territoires explor\u00e9s dans le cadre du projet d'architecture au 1ier Quadri de master 2 (Q9).\nLe questionnement de l'atelier de recherche explore trois probl\u00e9matiques g\u00e9n\u00e9riques :\nle patrimoine comme vecteur d'identit\u00e9 immat\u00e9riel ou mat\u00e9riel\nle traitement de la lacune\nla soutenabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des g\u00e9n\u00e9rations futures.\nCes focus de recherche se d\u00e9veloppent en \u00e9quipe, par affinit\u00e9s de questionnement, par sites ou autres, en regard des questionnements personnels des \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s et de leur th\u00e9matique de TFE.\nL'atelier de recherche d\u00e9veloppera de front :\nun travail d'investigation et de recherche : dossier patrimoine\nun travail d'analyse critique de sa d\u00e9marche face \u00e0 une ou des th\u00e9matique collectives\nun travail d'objectivation : dossier \u00e9crit \u00ab Sur l'architecture \u00bb\nun travail de projetation : documents graphiques \u00ab En architecture \u00bb.\nCe processus de travail permet \u00e0 l'\u00e9tudiant\u00b7e de d\u00e9finir un cadre pr\u00e9cis de TFE (structuration de la question, domaine d'\u00e9tude, m\u00e9thode de recherche, \u00e9tat des connaissances dans le domaine, vis\u00e9e de son TFE, avant-projet d\u00e9finitif dessin\u00e9).\nL'exercice de \u00ab synth\u00e8se architecturale \u00bb d\u00e9velopp\u00e9 dans un TFE \u00ab Patrimoine h\u00e9rit\u00e9 \u00bb, consiste \u00e0 int\u00e9grer tous les composants d'un projet d'architecture (implantation, forme, distribution, habitabilit\u00e9, structure, spatialit\u00e9, mat\u00e9rialit\u00e9, enveloppe, \u00e9quipements) dans une 'uvre globale (du concept g\u00e9n\u00e9ral au d\u00e9tail). Celle-ci sera argument\u00e9e m\u00e9thodologiquement, esth\u00e9tiquement, socialement, techniquement, de fa\u00e7on claire, pertinente et coh\u00e9rente.\nExercice de \"SYNTHESE\" architecturale explorant :\nla th\u00e9matique de la complexit\u00e9 et de la mixit\u00e9 fonctionnelle au sein d'un b\u00e2timent et\/ou d'association de b\u00e2timents \u00e0 valeur patrimoniale\nla dimension contextuelle propre aux enjeux de l'acte architectural, en regard de la sp\u00e9cificit\u00e9 d'un territoire et d'un b\u00e2ti pr\u00e9existant\nla r\u00e9alisation d'un projet en lien direct avec le questionnement personnel de l'\u00e9tudiant\u00b7e et ce dans le cadre d'une probl\u00e9matique collective\nl'identification d'une m\u00e9thodologie conceptuelle en lien avec le dossier \u00e9crit d'objectivation et d'analyse, en vue d'identifier de nouveaux savoirs.\nLe type de projet et de programmation sera d\u00e9termin\u00e9 au sein de l'atelier TFE (Q10), en regard de la th\u00e9matique d\u00e9velopp\u00e9e par l'\u00e9tudiant au 1ier Quadri dans le cadre du s\u00e9minaire TFE (Q9).\nMODULE \"ECOLOGIES\"\nCette UE se place dans la continuit\u00e9 du module \u00ab Ecologies \u00bb du s\u00e9minaire LBARC2131. La participation \u00e0 ce module ne constitue cependant pas un pr\u00e9requis indispensable.\nL\u2019atelier aborde les fa\u00e7ons dont l\u2019architecte peut contribuer concr\u00e8tement \u00e0 la r\u00e9alisation des objectifs globaux du d\u00e9veloppement durable. Il invite \u00e0 d\u00e9passer les pratiques actuelles pour identifier des fa\u00e7ons de faire innovantes, originales, disruptives, mais cr\u00e9dibles et appuy\u00e9es sur des bases solides, tant scientifiques qu\u2019architecturales, relevant donc des utopies r\u00e9alisables. \nChaque \u00e9tudiant d\u00e9veloppe et argumente ses propositions dans le cadre de son TFE, et en nourrit le travail collectif d\u2019atelier. L\u2019\u00e9tudiant est libre d\u2019amener \u00e0 la r\u00e9flexion commune toute th\u00e9matique en lien avec l\u2019environnement construit, pour autant qu\u2019elle constitue un point de rupture potentiel et soit de nature \u00e0 faire \u00e9merger des propositions nouvelles en lien avec les enjeux actuels et les d\u00e9fis futurs.\nL\u2019atelier insiste sur la construction collective de propositions globalement coh\u00e9rentes. Il est donc demand\u00e9 aux \u00e9tudiants de collaborer \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019un projet de quartier commun, servant de cadre partag\u00e9 au d\u00e9veloppement des projets TFE individuels. \nLes \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 exercer deux comp\u00e9tences essentielles de l\u2019architecte : \nL\u2019observation du monde et l\u2019\u00e9coute des climatologues, politiques, sociologues, \u00e9conomistes, agronomes, pour aiguiser sa comprehension des probl\u00e9matiques, sa perception des enjeux et identifier les choix soci\u00e9taux pour y r\u00e9pondre.\nSa force de proposition afin de rendre d\u00e9sirable des projets faisant la synth\u00e8se des solutions partielles d\u00e9velopp\u00e9es par les divers sp\u00e9cialistes. En rendant le changement d\u00e9sirable, il contribue \u00e0 le faire advenir.\nIl ne s\u2019agit donc pas de s\u2019hyper sp\u00e9cialiser sur des points techniques ou programmatiques, mais d\u2019int\u00e9grer ceux-ci dans une approche architecturale globale.\nLa coh\u00e9rence est donc le ma\u00eetre-mot : \ncoh\u00e9rence des propositions avec l\u2019ampleur et l\u2019urgence des changements n\u00e9cessaires ;\ncoh\u00e9rence pour chaque \u00e9tudiant.e entre ses propositions th\u00e9oriques et la mat\u00e9rialisation architecturale ;\ncoh\u00e9rence entre les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces d\u2019une vision commune \u00e0 construire \u00e0 l\u2019atelier entre les divers projets d\u2019\u00e9tudiant.es.\nMODULE \"ARCHITECTURES : COMPOSITIONS\"\nLes TFE accompagn\u00e9s par le pr\u00e9sent atelier articulent un travail en et sur l'architecture.\nD'une part, l'\u00e9tudiant\u00b7e est invit\u00e9\u00b7e \u00e0 situer son action dans un r\u00e9f\u00e9rentiel th\u00e9orique et architectural.\nD'autre part, il\/elle active ce bagage r\u00e9f\u00e9rentiel pour d\u00e9velopper un projet architectural.\nCe faisant, la pratique du projet alimente et questionne l'argument r\u00e9flexif qui s'en trouve d\u00e9plac\u00e9.\nLe processus sur et en l'architecture est bien d'ordre it\u00e9ratif, pleinement activ\u00e9 tout au long de l'atelier.\nAinsi, l'atelier de recherche est le lieu d'une production, \u00e0 la fois situ\u00e9e et r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e, visant l'\u00e9crit autant que\nl'\u00e9difice.\nLes positions soutenues dans le volet sur l'architecture du pr\u00e9sent atelier se traduisent dans les choix de\ncomposition en architecture. Partant de cet appui r\u00e9flexif, le projet architectural est d\u00e9velopp\u00e9 jusque dans sa\nmat\u00e9rialit\u00e9.\nL'\u00e9tudiant\u00b7e mobilise des outils morphologiques, typologiques et bibliographiques qui sont mis au jour, entre\nautre, \u00e0 l'atelier de projet d'architecture, au contact des questions d'architecture et au cours des s\u00e9minaires de\nrecherche critique.\n\nL'\u00e9tudiant\u00b7e situe son action au croisement du champ des \u00e9crits et du champ des \u00e9difices, dans un travail typomorphologique qui prend appui sur des questions d'actualit\u00e9s et notamment celle de la mixit\u00e9 programmatique, urbaine et sociale. A cet \u00e9gard, les pr\u00e9occupations des autorit\u00e9s des villes europ\u00e9ennes peuvent servir de cadre de questionnement et d'exp\u00e9rimentation. Elles visent aujourd'hui :\nl'assurance de maintenir une diversit\u00e9 sociale, d'activit\u00e9s et d'usages en ville ;\nl'am\u00e9lioration de l'attractivit\u00e9 et du confort r\u00e9sidentiel dans les zones mixtes et r\u00e9ciproquement le maintien d'activit\u00e9s \u00e9conomiques micro, voire macro.\nDans le cadre de telles pr\u00e9occupations, la composition de structures typo-morphologiques adapt\u00e9es propose\ndes pistes de r\u00e9ponse pertinentes.\nCette opportunit\u00e9 rencontre les comp\u00e9tences vis\u00e9es en niveau master :\ncapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser des projets \u00e0 diverses \u00e9chelles,\nexp\u00e9rience dans l'approche multidisciplinaire,\nexp\u00e9rience en mati\u00e8re de production culturelle suivant le d\u00e9bat social.\nL'atelier se composera de :\nCours th\u00e9oriques\nContextualisation de productions architecturales contemporaines ou remarquables en regard des fondamentaux abord\u00e9s, entre autre, dans le cadre des questions d'architectures et des s\u00e9minaires de recherche critique\nExpos\u00e9s de postures revendiqu\u00e9es : de marches \u00e0 suivre aux enjeux d'attitude \u00e0 travers des productions graphiques, \u00e9crites et \u00e9difi\u00e9es\nAtelier-S\u00e9minaire\nConstruction d'une posture individuelle dans le prolongement du r\u00e9f\u00e9rentiel d\u00e9velopp\u00e9 aux s\u00e9minaires de recherche critique\nConfirmation d'une prise de position sur le territoire, initi\u00e9e \u00e0 l'atelier de projet d'architecture\nD\u00e9finition articul\u00e9e et argument\u00e9e des choix de composition du projet sur et en l'architecture \u00e0 d\u00e9velopper\nCroisement des unit\u00e9s d'enseignement\nAvec l'atelier de projet d'architecture 5 [LBARC2201], et les s\u00e9minaires de recherche critique [ LBARC2230 ], notamment en termes de ressources et de croisement didactique (it\u00e9rations dans la rencontre et la mobilisation des r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9crits et \u00e9difi\u00e9s)\nObjet du TFE accompagn\u00e9 par l'atelier Architectures : compositions :\n0. Identification d'une question architecturale claire\n1. D\u00e9composition (= \u00e9tat de la question + analyse)\n1.a. Ecrit\ncontextualisation de la question : rassemblement des \u00e9crits\/auteur\/propos\nmise en ordre (classement) de ces \u00e9l\u00e9ments rassembl\u00e9s\n1.b. Projet\ncontextualisation de la question : rassemblement de projets\/parties\/\u00e9l\u00e9ments d'architecture\nmise en ordre (classement) de ces \u00e9l\u00e9ments rassembl\u00e9s\n2. Composition (= prise de position)\n2.a. Ecrit\nproduction d'un propos critique et personnel\n2.b. Projet\nproduction d'une proposition spatiale\nObjet de l'atelier Architectures : compositions : production de 3 jalons pour un TFE\nUn panorama collectif r\u00e9alis\u00e9 en groupe qui tienne lieu de pr\u00e9lude au projet d'architecture. Le groupe est constitu\u00e9 au d\u00e9part d'une familiarit\u00e9 morphologique (des pr\u00e9occupations territoriales similaires).\nUn zoom sur 2.a, \u00e0 savoir un \u00e9crit synth\u00e9tique qui d\u00e9veloppe en 5 pages la direction du propos critique. Afin de comprendre ce zoom, il sera plac\u00e9 dans un double contexte :\n- en amont : une planche r\u00e9sumant les principaux positions \u00e9tudi\u00e9es en 1.a. (typologie critique)\n- en aval : une planche reprenant la structure g\u00e9n\u00e9rale du propos \u00e9crit (une table des mati\u00e8res).\nUn zoom sur 2.b., \u00e0 savoir un \u00e9l\u00e9ment caract\u00e9ristique du projet\n- en amont : une planche r\u00e9sumant les principales organisations spatiales \u00e9tudi\u00e9es en 1.b. (typologie spatiale)\n- en aval : une planche reprenant la structure g\u00e9n\u00e9rale du projet (un plan\/coupe de la structure du b\u00e2timent (au 1\/200)).\n   ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nMODULE \"PATRIMOINE\"\nLe module est compos\u00e9 de :\ncours et expos\u00e9s ex cathedra donn\u00e9s par les co-titulaires et\/ou des experts externes qui alimentent la question.\ns\u00e9ances de s\u00e9minaires encadr\u00e9s par les co-titulaires portant sur la recherche et le partage d'informations li\u00e9s \u00e0 la question. Les recherches sont effectu\u00e9es en autonomie par les \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s. Les s\u00e9minaires sont aliment\u00e9s par des expos\u00e9s d'introduction par les co-titulaires et des expos\u00e9s par les \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s de leur travail en cours.\ntravail en atelier (encadr\u00e9 par les co-titulaires et \u00e9ventuellement les experts) et en autonomie autour de la th\u00e9matique personnelle, faisant l'objet de la question de recherche\nLes co-titulaires participent tous \u00e0 la coordination d'ensemble de l'activit\u00e9 (contenus et modes op\u00e9ratoires).\n-----\nMODULE \"ECOLOGIES\"\nL\u2019atelier est organis\u00e9 en 10 s\u00e9ances hebdomadaires d\u2019une journ\u00e9e (cfr calendrier). \nDans un premier temps, les ateliers articulent des focus sur des aspects de projets collectifs (\u00e9chelle d\u2019un quartier) et des aspects m\u00e9thodologiques en support aux TFE. Deux pr\u00e9-jurys permettront de valider rapidement un \u00ab plan masse \u00bb commun, ainsi que les options th\u00e9oriques et projet de chaque TFE. \nDans un second temps, des moments th\u00e9matiques (d\u00e9finis sur base des sujets de TFE, de l\u2019actualit\u00e9, etc.) avec des invit\u00e9s ext\u00e9rieurs viendront enrichir les propositions, en insistant particuli\u00e8rement sur les croisements entre th\u00e9matiques (vision plus transversale). Les \u00e9tudiants participeront activement \u00e0 l\u2019organisation, \u00e0 la pr\u00e9paration et \u00e0 l\u2019animation de ces moments. En parall\u00e8les, les \u00e9tudiants construiront leur discours et leur projet d\u2019architecture. Un troisi\u00e8me pr\u00e9-jury visera sp\u00e9cifiquement \u00e0 valider l\u2019articulation entre ces deux volets de leur travail, et \u00e0 \u00e9valuer l\u2019avancement du projet collectif.\n-----\nMODULE \"ARCHITECTURES : COMPOSITIONS\"\nL'atelier de recherche est un lieu d'\u00e9change et de travail o\u00f9 la pr\u00e9sence de l'\u00e9tudiant\u00b7E est requise.\nDans le cadre de projets conduits individuellement, l'atelier exploite diverses m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques et didactiques : l'interaction collective, les \"tabl\u00e9es\", l'accompagnement individualis\u00e9, l'affichage et les critiques coll\u00e9giales, les expos\u00e9s th\u00e9matiques.\nParall\u00e8lement aux activit\u00e9s encadr\u00e9es au sein de l'atelier, l'\u00e9tudiant\u00b7e \u00e9labore, d\u00e9veloppe et finalise son projet sur et en l'architecture de mani\u00e8re autonome.\nEn LOCI, l'accompagnement de l'atelier de recherche se fera en quatre temps. L'encadrement par les titulaires se fera d\u00e9gressivement suivant ces quatre temps.\n1. MIND MAPPING\nAvant le d\u00e9marrage des travaux, les titulaires entendront le retour des \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s sur les avanc\u00e9es r\u00e9alis\u00e9es dans leur TFE en autonomie et dans le cadre des questions d'architecture, des ateliers de projet d'architecture et des s\u00e9minaires de recherche critique.\nCes rencontres pr\u00e9alables permettront un partage sur le fond entre les diff\u00e9rents TFE.\nElles permettront aussi  :\nde bien d\u00e9limiter chaque question\nde faire l'\u00e9tat des connaissances illustr\u00e9e par l'analyse \u00ab composition \/ d\u00e9composition par \u00e9l\u00e9ments \u00bb et par les intentions de \u00ab recomposition par le projet \u00bb\nde faire la synth\u00e8se des le\u00e7ons tir\u00e9es de cette analyse qui met \u00e0 jour des leviers de composition g\u00e9n\u00e9rique\nd'adopter une position critique par rapport au contexte d'\u00e9tude (site et programme), pour activer les leviers d'une composition singuli\u00e8re dans une \u00ab recomposition par le projet \u00bb.\n2. ATELIER ET LOGES\nUn avant-projet au 1\/500\u00e8me sera pr\u00e9sent\u00e9 au terme des 4 premi\u00e8res semaines au jury compos\u00e9 des titulaires de l'atelier et d'experts invit\u00e9s. L'\u00e9tudiant\u00b7e y fera la preuve d'une exp\u00e9rimentation formelle synth\u00e9tisant les acquis th\u00e9matiques tir\u00e9s du s\u00e9minaire de recherche critique et les connaissances contextuelles tir\u00e9es de l'atelier de projet d'architecture.\n3. MATURATION DU PROJET\nDans un deuxi\u00e8me temps, le projet acquerra de l'\u00e9paisseur par un travail it\u00e9ratif entre le dessin et l'\u00e9crit.\nLe projet sera \u00e9tudi\u00e9 au 1\/200 et le travail r\u00e9flexif (textes et figures) t\u00e9moignera de la d\u00e9marche \u00e0 l'oeuvre.\nUn travail sur la mat\u00e9rialit\u00e9 du projet, explorant ses dimensions constructives, structurelles et techniques sera remis et \u00e9valu\u00e9 apr\u00e8s les cong\u00e9s de printemps.\n4. VERS UNE AUTONOMIE\nAdoss\u00e9e \u00e0 la critique de printemps, la derni\u00e8re \u00e9tape du travail est r\u00e9alis\u00e9e en autonomie par l'\u00e9tudiant\u00b7e. Deux \u00e0 trois rencontres sont encore accord\u00e9es au cas par cas dans le cadre de l'atelier de recherche.\n   ","resources":null,"bibliography":"   ","faculty":"> LOCI","shift_score":0.3665243229,"shiftpatterns":"{\"ecologies ue place\": 1, \"ecologies ue\": 1, \"ecologies seminaire lbarc2131\": 1, \"ecologies seminaire\": 1, \"ecologies atelier objet\": 1, \"ecologies atelier\": 1, \"ecologies\": 1, \"developpement durable methodologie\": 1, \"developpement durable invite\": 1, \"developpement durable\": 1, \"climatologues politiques sociologues\": 1, \"climatologues politiques\": 1, \"climatologues\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBARC2131","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBARC2131","year":"2020-2021","name":"S\u00e9minaire de recherche: m\u00e9thodes et outils th\u00e9matiques","campus":"Bruxelles Saint-Gilles","teacher":["Chanvillard C\u00e9cile"," De Visscher Jean-Philippe"," Fontaine Christine"," Kandjee Thierry"," Marino Giulia"," Meyer Sandrine"," Thielemans Benoit"," Van Moeseke Geoffrey"," Vandenbroucke David",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"L\u2019UE, donn\u00e9e en cotitulature, a pour objectif de former l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019outils m\u00e9thodologiques qui lui permettent de choisir la th\u00e9matique dans laquelle \u00e9voluera son sujet de TFE aux Q9 et Q10, \u00e0 savoir, Eco-architectures, H\u00e9ritages, Territorialit\u00e9s et Typologies.\nL\u2019UE am\u00e8ne l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e \u00e0 situer son sujet de TFE :\nFace \u00e0 la litt\u00e9rature scientifique et aux \u00ab bonnes pratiques \u00bb de projet existantes dans le champ de la th\u00e9matique que l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e a choisie ;\nAu regard des enjeux contemporains relatifs \u00e0 la th\u00e9matique consid\u00e9r\u00e9e ;\nPar rapport aux sujets de TF\u00e9 des autres \u00e9tudiant\u00b7es qui partagent les m\u00eames outils m\u00e9thodologiques.\nLa finalit\u00e9 de cette UE est de pr\u00e9ciser le cadre de chaque TFE (d\u00e9finition d\u2019un sujet de TFE, r\u00e9alisation d\u2019un \u00e9tat de l\u2019art, d\u00e9finition d\u2019une approche m\u00e9thodologique, traitement du sujet et formulation des r\u00e9sultats attendus) afin que l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e soit \u00e0 m\u00eame d\u2019inscrire son sujet de TFE dans une th\u00e9matique de recherche.","goal":"Module territoire\nL\u2019\u00e9valuation porte sur un dossier \u00e9crit remis et d\u00e9fendu oralement durant la session d\u2019examen. Le dossier d\u00e9taille les diff\u00e9rents points d\u00e9crits dans le point \u00ab contenu du cours \/ module territoire \u00bb.","content":"MODULE \"PATRIMOINE\"\nL'UE, appel\u00e9e S\u00e9minaire de recherche critique- Module Patrimoine, est co-titularis\u00e9e.\nLe travail du s\u00e9minaire de recherche critique est parall\u00e8le \u00e0 l'atelier d'architecture et vise \u00e0 mener l'\u00e9tudiant\u00b7e \u00e0 argumenter, d\u00e9velopper et affiner la question qui articulera son TFE et \u00e0 en r\u00e9colter les donn\u00e9es factuelles, r\u00e9f\u00e9rentielles et m\u00e9thodologiques. Cette approche sera enrichie d'un travail de groupe visant \u00e0 la production de savoirs partageables.\nQuestionnement g\u00e9n\u00e9ral de l'atelier (liste non exhaustive) :\nle patrimoine comme vecteur d'identit\u00e9 et manifestation d'une m\u00e9moire collective\nles traces du patrimoine sur le territoire\nmat\u00e9rialit\u00e9 de l'intervention, notions de lacunes, de r\u00e9versibilit\u00e9,...\nd\u00e9ontologie de l'int\u00e9gration et de la restauration\nle patrimoine face aux enjeux \u00e9conomiques de demain et aux notions de soutenabilit\u00e9\nOutils p\u00e9dagogiques :  argumenter, confronter, f\u00e9d\u00e9rer\nL'\u00e9tudiant\u00b7e pr\u00e9sente son dossier individuel (pr\u00e9-m\u00e9moire) et confronte son sujet afin de constituer un groupe de travail avec d'autres sujets semblables (sous-domaines).\nLe groupe de travail pr\u00e9sente et confronte son sous-domaine \u00e0 l'ensemble des \u00e9tudiant\u00b7es , tire les enseignements des interactions et pr\u00e9sente ses conclusions.\nEnrichi de l'interaction au sein de son groupe et entre groupes de travail, ainsi que des apports th\u00e9oriques des co-titulaires, l'\u00e9tudiant\u00b7e pr\u00e9cise, formule et pr\u00e9sente la question individuelle qui articulera son TFE.\nLa notion de projet et du programme qui y sera li\u00e9 n'est pas du ressort du s\u00e9minaire et sera concr\u00e9tis\u00e9e lors de l'atelier TFE organis\u00e9 lors du second quadrimestre.\n---\nMODULE \"ECOLOGIES\"\nCe module aborde les fa\u00e7ons dont l\u2019architecte peut contribuer concr\u00e8tement \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de Developpement Durable \u00e9nonc\u00e9s par l\u2019ONU. Il invite \u00e0 d\u00e9passer les pratiques actuelles pour identifier des fa\u00e7ons de faire innovantes, originales, disruptives, mais cr\u00e9dibles et appuy\u00e9es sur des bases solides, tant scientifiques qu\u2019architecturales, relevant donc des utopies r\u00e9alisables.\nPour atteindre cet objectif le module \u00ab \u00e9cologies \u00bb entend d\u00e9velopper deux comp\u00e9tences essentielles de l\u2019architecte : d\u2019une part sa capacit\u00e9 d\u2019observation et d\u2019\u00e9coute et d\u2019autre part sa force de proposition.\nPar l\u2019observation du monde et l\u2019\u00e9coute des climatologues, politiques, sociologues, \u00e9conomistes, agronomes, \u2026 l\u2019architecte aiguise sa comprehension des probl\u00e9matiques, sa perception des enjeux et identifie les choix soci\u00e9taux pour y r\u00e9pondre.\nPar sa force de proposition, son r\u00f4le est de rendre d\u00e9sirable des projets faisant la synth\u00e8se des solutions partielles d\u00e9velopp\u00e9es par les divers sp\u00e9cialistes. En rendant le changement d\u00e9sirable, il contribue \u00e0 le faire advenir.\nL\u2019imbrication des multiples crises d\u00e9mocratiques, sociales, environnementales sert de  terreau \u00e0 l\u2019imagination de propositions globales, qui ne peuvent na\u00eetre que de la collaboration \u00e0 tous niveaux (entre les disciplines, les corps de la soci\u00e9t\u00e9\u2026 et entre \u00e9tudiants). \nConcr\u00e8tement, dans ce s\u00e9minaire, les \u00e9tudiants travaillent chacun sur leur th\u00e8me de TFE, en l\u2019enrichissant d\u2019apports d\u2019experts et en le confrontant aux travaux de leurs pairs pour en comprendre les tenants et aboutissants.\nLa situation particuli\u00e8re et les objectifs sp\u00e9cifiques de la R\u00e9gion Bruxelles-Capitale (strat\u00e9gie de r\u00e9novation, plans Air-Climat-Energie, GoodMove, GoodFood, etc.) sert de base commune pour ancrer les discussions dans un contexte particulier. Cette approche se veut op\u00e9rationnelle sur le plan de de la recherc documentaire et des collaborations entre \u00e9tudiants. Elle n\u2019est toutefois pas exclusive d\u2019autres territoires si des sujets en phase avec les objectifs du modules permettent d\u2019y d\u00e9velopper des th\u00e9matiques pertinentes.\n---\nMODULE TYPOLOGIES\nArchitectures : Ecrits\nQuestions contemporaines \u00e0 travers l'histoire et la th\u00e9orie comme arguments d\u2019une d\u00e9marche projectuelle\n \nCe que l\u2019on va faire :\nLe s\u00e9minaire vise un partage de connaissances th\u00e9oriques dans une perspective projectuelle.  \nAu cours de celui-ci, l\u2019\u00e9tudiant se construit un r\u00e9f\u00e9rentiel solide lui permettant d\u2019asseoir \nson projet TFE personnel par le biais d\u2019\u00e9crits d\u2019architectes praticiens traitant de ce th\u00e8me.\net de le situer en rapport avec des questions soulev\u00e9es par les participants \u00e9tudiants du s\u00e9minaire.\nL\u2019analyse th\u00e9orique permet \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant d\u2019inscrire son projet de TFE dans une dimension historique, d'un point \nde vue th\u00e9orique, critique et culturel. Cette mise en perspective d\u2019un \u00e9crit se fera sur trois plans bibliographiques:\n- bibliographie propre \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rentiel architectural, urbain ou paysager (propos\u00e9e \u00e0 la rentr\u00e9e);\n- bibliographie propre au contexte social et culturel contemporain (cette ann\u00e9e sur le th\u00e8me de la pi\u00e8ce);\n- bibliographie propre \u00e0 une sc\u00e9narisation que le sujet de TF\u00c9 appelle (en construction avec l\u2019\u00e9tudiant).\nIl s\u2019agira aussi \n- de produire un panorama qui situe et r\u00e9v\u00e8le le r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rences dans lequel s\u2019enracine le TF\u00c9,\n- de produire un collage qui pr\u00e9sente la dimension sp\u00e9culative du TF\u00c9 en et sur l\u2019architecture.\n \nComment on va le faire :\nLa mise en perspective culturelle et historique du sujet de TF\u00c9 de l\u2019\u00e9tudiant se fait \ndans la construction d\u2019un triptyque. Les deux premiers volets situent la question. \nLe troisi\u00e8me volet \u00e9prouve les capacit\u00e9s de la question \u00e0 produire du projet :\nL\u2019\u00e9crit va d\u00e9limiter le cadre de la question de TF\u00c9 et explorer la description du type \u00e9difi\u00e9 vis\u00e9 .\nLe panorama va d\u00e9limiter le r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rences convoqu\u00e9es par la question de TF\u00c9 .\nLe collage va illustrer les perspectives de projet vis\u00e9es par la question de TF\u00c9 .\n\nObjectifs du s\u00e9minaire\nCe cours aborde des enjeux contemporains rapport\u00e9s aux sp\u00e9cificit\u00e9s des travaux entrepris \npar les \u00e9tudiants en cette fin d\u2019\u00e9tudes.  \nCette ann\u00e9e, le s\u00e9minaire prolongera le th\u00e8me transversal \u00ab d\u2019\u00e9crire en et sur l\u2019architecture \u00bb, \nd\u00e9clin\u00e9 par chacun des \u00e9tudiant dans le cadre du d\u00e9veloppement de son travail de fin d\u2019\u00e9tudes.\nLe s\u00e9minaire vise un partage de connaissances th\u00e9oriques dans une perspective projectuelle.  \nAu cours de celui-ci, l\u2019\u00e9tudiant se construit un r\u00e9f\u00e9rentiel solide lui permettant d\u2019asseoir son projet \nTF\u00c9 personnel et de le situer en rapport avec des questions soulev\u00e9es par les participants \u00e9tudiants \ndu s\u00e9minaire.\n---\nMODULE TERRITOIRE\nL\u2019objectif du s\u00e9minaire est consolider les bases des TFE des \u00e9tudiants en d\u00e9veloppant les \u00e9l\u00e9ments suivant :\nQuestion de recherche : Illustrer l\u2019objet de la recherche au moyen d\u2019un indice concret t\u00e9moignant de sa r\u00e9alit\u00e9, de sa nature et de son actualit\u00e9 (objet, extrait de presse, d\u2019archives, d\u2019interview, image \u2026). Partant de cette expression concr\u00e8te, formuler pr\u00e9cis\u00e9ment la question de recherche, d\u00e9finir le terrain d\u2019\u00e9tude et identifier les partenaires (\u00e9tudiants, acad\u00e9miques, publics, associatifs, \u2026) avec qui d\u00e9velopper le travail.\nObjectifs et \u00e9tat de l\u2019art : identifier une s\u00e9lection des publications scientifiques et de r\u00e9f\u00e9rences de projets de territoire qui font \u00e9tat des connaissances et exp\u00e9riences g\u00e9n\u00e9rales sur la question de recherche, identifier les publications et projets qui font \u00e9tat des connaissances et exp\u00e9riences sp\u00e9cifiques au terrain d\u2019\u00e9tude, identifier les TFE ant\u00e9rieurs qui offrent des bases de travail. Synth\u00e9tiser les principaux acquis et les principales questions ouvertes dans ce corpus de r\u00e9f\u00e9rences. Pr\u00e9ciser l\u2019originalit\u00e9 de la contribution vis\u00e9e par le TFE.\nM\u00e9thodologie et donn\u00e9es : Identifier les sources de donn\u00e9es disponibles (donn\u00e9es quantitatives, donn\u00e9es qualitatives, donn\u00e9es cartographiques, archives\u2026), les m\u00e9thodes de constitution de nouvelles donn\u00e9es (observation in situ, relev\u00e9s, interviews, workshops, outils collaboratifs num\u00e9riques\u2026) et les partenaires n\u00e9cessaires. Identifier les \u00ab working packages \u00bb et r\u00e9aliser un planning.\nR\u00e9sultats attendus : illustrer au moyen de r\u00e9f\u00e9rences et esquisser les types documents qui seront produits : repr\u00e9sentation de l\u2019indice initial, cartographies, projets, modes de repr\u00e9sentation et outils de co-production.\nValorisation : identifier le ou les organisme(s) (administration publique, centre de recherche, association, \u2026) capables de valoriser les r\u00e9sultats de la recherche au-del\u00e0 du cadre des cours de la chaine TFE et obtenir un accord de parrainage du travail (minimum 2-3 rencontres en cours d\u2019ann\u00e9e, lecture du TFE et participation au jury, diffusion du travail dans leur r\u00e9seau).\nPour y parvenir, plusieurs expos\u00e9s th\u00e9oriques relatifs aux enjeux et m\u00e9thodes sp\u00e9cifiques de projet de territoire viendront alimenter la r\u00e9flexion :\nAnalyse typo-morphologique\nInitiation aux logiciels de cartographie GIS\nRecherche par le projet \nCo-production ","method":"Module territoire\nLe s\u00e9minaire se d\u00e9roule principalement sous forme de discussions collectives o\u00f9 chacun pr\u00e9sente les avancements de son travail et critique constructivement le travail des autres. Selon les n\u00e9cessit\u00e9s exprim\u00e9es durant ces discussions, des expos\u00e9s th\u00e9oriques viennent apporter les compl\u00e9ments n\u00e9cessaires.","resources":null,"bibliography":"   ","faculty":"> LOCI","shift_score":0.3779749497,"shiftpatterns":"{\"ecologies module aborde\": 1, \"ecologies module\": 1, \"ecologies >> entend\": 1, \"ecologies >>\": 1, \"ecologies\": 1, \"developpement durable enonces\": 1, \"developpement durable\": 1, \"climatologues politiques sociologues\": 1, \"climatologues politiques\": 1, \"climatologues\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LTARC2142","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTARC2142","year":"2020-2021","name":"Architecture, ville et territoire : th\u00e9ories et m\u00e9thodes de l'urbanisme","campus":"Tournai","teacher":["Grosjean Benedicte",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cet enseignement s'appuie sur des comp\u00e9tences d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9es en baccalaur\u00e9at, tout en continuant \u00e0 les d\u00e9velopper.\nles rapports entre urbanisme (la ville pens\u00e9e et projet\u00e9e) et urbanisation (la ville produite)\nles rapports entre g\u00e9ographie, r\u00e9seaux et formes urbaines\nles rapports entre territoires et coh\u00e9sion sociale\nles rapports entre urbanisme et ressources naturelles et paysag\u00e8res\nles formes d'interaction : logiques \u00e9conomiques, syst\u00e8mes d'acteurs, modalit\u00e9s politiques de d\u00e9cision","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation consiste en un travail de groupe. Il s'agit d'analyser un \"projet urbain\" au sens large (propos\u00e9 par les \u00e9tudiants ou sugg\u00e9r\u00e9 dans une liste), en suivant une grille de lecture progressivement construite collectivement au fil des cours, \u00e0 partir d'\u00e9tudes de cas. Elle porte sur la compr\u00e9hension de \"la situation de projet\" et de ses d\u00e9terminants locaux ; l'identification des vis\u00e9es du projet (explicites ou implicites, th\u00e9oriques, id\u00e9ologiques) ; la capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9crire le processus, dans les interactions entre acteurs et temporalit\u00e9s ; l'analyse de la proposition spatiale (dessins \u00e0 l'\u00e9chelle, densit\u00e9s et occupations des sols, statuts des sols, espaces publics, etc.) ; l'approfondissement critique d'une probl\u00e9matique sp\u00e9cifique \u00e0 cette op\u00e9ration.\nEst \u00e9valu\u00e9, par ce travail :\n- le niveau de connaissances : la capacit\u00e9 de restitution des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s au cours (outils, doctrines, \u00e9tudes de cas, etc.)\n- le niveau de compr\u00e9hension : capacit\u00e9 \u00e0 mettre en relation des \u00e9l\u00e9ments vus au cours, \u00e0 les identifier ou \u00e0 les appliquer sur d'autres \u00e9tudes de cas.\n- le niveau de maitrise : capacit\u00e9 \u00e0 prendre une distance critique par rapport aux \u00e9l\u00e9ments vus au cours, \u00e0 se positionner par rapport \u00e0 une question d'urbanisme contemporaine, \u00e0 construire un argumentaire bas\u00e9 sur ces \u00e9l\u00e9ments.\nLa pr\u00e9sence au cours est syst\u00e9matiquement relev\u00e9e, dans le but d'asseoir les statistiques qui d\u00e9montrent une forte corr\u00e9lation entre le taux de pr\u00e9sence d'un \u00e9tudiant et sa r\u00e9ussite \u00e0 l'examen.","content":"A. Planification et r\u00e8glementation\nA1. 20e si\u00e8cle (rappel) : de la pens\u00e9e moderne au projet urbain.\nA2. Urbanisme op\u00e9rationnel en France et\/ou situation de maitrise du foncier\nA3. Urbanisme op\u00e9rationnel en Belgique et\/ou non maitrise du foncier\nB. Th\u00e9ories et doctrines\nB1. De l'\u00e9cologie (19e si\u00e8cle) au DD. Contrats de quartiers durables\nB2. Les communs. La th\u00e9orie de Ostrom ; Applications en urbanisme.\nB3. Localisme et territorialisme (...) - justice spatiale (E Soja, J. l\u00e9vy)\nC. Facteurs et dynamiques\nC1. Urbanisme priv\u00e9 et public :- Disney urbaniste ; - val d'Europe.\nC2. Croissance et d\u00e9croissance - Le Bois habit\u00e9 (lille) ; - L'Union (Roubaix)\nC3. l'offre et la demande - Gare du Midi (Bxls) - projet de Interlac (Dison)\nD. Processus contemporains\nD1. Faire avec le d\u00e9j\u00e0-l\u00e0 g\u00e9ographique - Le paysage - Le Landscape urbanism\nD2. Faire avec les habitants - baugruppen (All), Coop\u00e9ratives (Zurich),le Pile...\nD3. Faire avec les \u00e9nergies en cours. Urbanisme strat\u00e9gique RSA (Anvers)","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe principe de ce cours est de croiser quatre types de sujets, avec 3 modules par sujet (cf. contenus).\nA- la connaissance des outils et modalit\u00e9s de l'am\u00e9nagement urbain aujourd'hui ;\nB- la connaissance de th\u00e9ories et id\u00e9ologies contemporaines ;\nC- la compr\u00e9hension de dynamiques qui agissent sur les processus d'urbanisation ;\nD- la compr\u00e9hension de l'\u00e9mergence de nouvelles modalit\u00e9s d'urbanisme contemporain ;\nLes s\u00e9ances sont organis\u00e9es sur 4h, elles comprennent chacune 2 modules de cours magistral (de 1h15), de 2 sujets diff\u00e9rents mais articul\u00e9s ensemble par une th\u00e9matique. Entre les 2 modules (1h), un document sp\u00e9cifique, en rapport avec la th\u00e9matique, est parcouru\/visionn\u00e9 ensemble (vid\u00e9os, articles, entretiens...) et analys\u00e9 oralement pour s'exercer \u00e0 la compr\u00e9hension des enjeux, des acteurs, des processus qui sont pr\u00e9sent\u00e9s, et d\u00e9velopper sa capacit\u00e9 de recul critique.   ","resources":"Les supports visuels de la mati\u00e8re qui a fait l'objet du cours, sont organis\u00e9s dans un ppt structur\u00e9 (un par s\u00e9ance). Ils sont mis en ligne sur Moodle dans la semaine qui suit. Il est obligatoire de les maitriser (connaissance et compr\u00e9hension, contextualisation).\nLes documents (vid\u00e9os, entretiens, articles...) qui ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s ensemble lors d'une s\u00e9ance sont \u00e9galement mis en ligne sur Moodle. Il est n\u00e9cessaire d'en avoir une bonne compr\u00e9hension (enjeux, acteurs, processus...) pour pouvoir s'appuyer sur ces exemples \u00e0 l'examen.\nLes documents annexes, d'autres ressources (articles, vid\u00e9os) qui auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 l'oral pour approfondir un point, pour r\u00e9pondre \u00e0 une question, etc... sont aussi mis \u00e0 disposition sur Moodle. Il est vivement conseill\u00e9 de les avoir parcouru (pour les questions de r\u00e9lfexion).","bibliography":"BARLES, Sabine, 2005, L\u2019invention des d\u00e9chets urbains, France, 1790-1970. Seyssel : Champ Vallon (coll. \u00ab Milieux \u00bb), 300 p.\nBRENNER N. (dir.), Implosions\/Explosions. Towards a study of planetary urbanization, Berlin : Jovis Verlag, pp. 160-163.\nCALLON M., LASCOUMES P., BARTHE Y., 2001, Agir dans un monde incertain. Essai sur la d\u00e9mocratie technique, Paris : \u00e9d. du Seuil, 437p.\nCHAPEL Enrico, 2010, L\u2019\u0153il raisonn\u00e9. L\u2019invention de l\u2019urbanisme par la carte, Gen\u00e8ve, M\u0113tisPresses.\nCORIAT Benjamin (dir.), 2015, Le retour des communs. La crise de l'id\u00e9ologie propri\u00e9taire, Paris : \u00e9d. Les liens qui lib\u00e8rent, 250p.\nCORNER James, \"Terra Fluxus\", 2006, in : WALDHEIM Charles (dir.), Landscape Urbanism Reader, Princeton University Press, pp.22-33.\nCOUTARD Olivier, LEVY Jacques P. (eds.), 2010, \u00c9cologies urbaines Paris : Economica \/ Anthropos (collection Villes), 371 p.\nGROSJEAN B\u00e9n\u00e9dicte, 2016, \"L'urbanisme bottom-up : l'immersion du concepteur et l'\u00e9mergence du projet\", in Guillot X. (dir.). Ville, territoire, Paysage. Vers un nouveau cycle de pens\u00e9e du projet, Presses Universitaires de St-Etienne, pp.148-155.\nGROSJEAN B\u00e9n\u00e9dicte, 2018, \"Horizontal Metropolis: A Tool for a New Kind of Territoriality?\", in : VIGANO Paola (dir. sc.), The Horizontal Metropolis Between Urbanism and Urbanization, Springer International Publishing, mai 2018, pp.135-138.\nGROSJEAN B\u00e9n\u00e9dicte, 2018, \"La huiti\u00e8me condition : l\u2019imbrication. Usages du territoire dans les communs d\u2019Elinor Ostrom\", Les Carnets du Paysage (coord. sc. J.-M. Besse) n\u00b033, Actes Sud, pp.131-145.\nHARVEY David, 2011, Le capitalisme contre le droit \u00e0 la ville : N\u00e9olib\u00e9ralisme, urbanisation, r\u00e9sistances, Amsterdam, 93 p.\nKAIKA Maria, 2005, City of Flows: Modernity, Nature, and the City, Psychology Press, 200p.\nLATOUR Bruno, HERMANT \u00c9milie, 1998, Paris, ville invisible, Les emp\u00eacheurs de penser en rond ; Paris, La D\u00e9couverte, 160p.\nLATOUR Bruno, 1991, Nous n'avons jamais \u00e9t\u00e9 modernes. Essai d'anthropologie sym\u00e9trique, Paris, La D\u00e9couverte, \u00ab L'armillaire \u00bb, 211p.\nLEFEBVRE H., Le droit \u00e0 la ville suivi de Espace et politique, Paris, \u00e9d. Anthropos, 1972.\nLEVY Jacques, FAUCHILLE Jean-Nicolas, POVOAS Ana, 2018, Th\u00e9orie de la justice spatiale. G\u00e9ographie du juste et de l'injuste, Paris, \u00e9d. O. Jacob, 344p.\nMAGNAGHI Alberto, 2014, La bior\u00e9gion urbaine. Petit trait\u00e9 sur le territoire bien commun, Paris, \u00e9d. Eterotopia France.\nMERRIFIELD Andy, 2014, the new urban question, London: Pluto Press, 160p.\nNEZ H\u00e9lo\u00efse, 2015, Urbanisme : la parole citoyenne, Lormont, Editions Le bord de l'eau, 284p.\nOSTROM Elinor, 1990, Governing the Commons. The evolution of Institutions for Collective Actions, Cambridge University Press. Edition francophone : Gouvernance des Biens communs. Pour une nouvelle approche des ressources naturelles, Louvain-la-Neuve : \u00e9d. De Boeck, 2010,\nREMY, Jean, 1966, La ville ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9conomique, Bruxelles : Editions Vie ouvri\u00e8re.\nRIFKIN Jeremy, 2014, La nouvelle soci\u00e9t\u00e9 du cout marginal z\u00e9ro. L'internet des objets, l'\u00e9mergence des communaux et l'\u00e9clipse du capitalisme, Paris, Les Liens qui Lib\u00e8rent, 509p.\nSAUNDERS Peter, 1986, Social theory and the urban question, 2e edition, Publisher Routledge., 396p.\nSECCHI Bernardo, 2009, La ville du 20e si\u00e8cle, Paris : \u00e9d. Recherches, 218p.\nSECCHI Bernardo, 2015, La ville des riches et la ville des pauvres. Urbanisme et in\u00e9galit\u00e9s, Geneve : M\u00e9tis Presses, 90p.\nSOJA Eward W. 2010, Seeking Spatial Justice. Minneapolis: University of Minnesota Press, 256p.\nTABOURET Ren\u00e9, 2016, \"Villes, Territoires, Paysages en devenir. Une responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re\", in : GUILLOT Xavier (dir.), Ville, territoire, paysage. Vers un nouveau cycle de pens\u00e9e du projet, Presses Universitaires de St \u00c9tienne, 2016, pp. 303-309.\nVIGAN\u00d2 Paola, 2012, Les territoires de l'urbanisme. Le projet comme producteur de connaissance, Geneve : M\u00e9tisPresses (1e \u00e9d.: Roma: Officina Edizioni, 2010), 293p.\nVIGAN\u00d2 Paola, 2013, \u00ab The Horizontal Metropolis and Gloeden\u2019s Diagrams. Two Parallel Stories \u00bb, in :I mages of the Mid-Size City, OASE, n\u00b0 89, 2013, p. 94-111.\nVIVIANE Claude, 2006, Faire la ville. Les m\u00e9tiers de l'urbanisme au XXe si\u00e8cle, Marseille : \u00c9ditions Parenth\u00e8ses, Collection Eupalinos, 253p.\nWALDHEIM Charles, 2016, The landscape as urbanism, Princeton University Press.","faculty":"> LOCI","shift_score":0.2377794806,"shiftpatterns":"{\"ecologie siecle dd\": 1, \"ecologie siecle\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LTARC2231","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTARC2231","year":"2020-2021","name":"Ateliers de recherche TFE en et sur l'architecture","campus":"Tournai","teacher":["Accarain Pierre"," Bourez Olivier"," Camus Olivier"," De Villiers De La Noue Renaud"," Fache Dimitri"," Marchant Pascal"," Pleitinx Renaud"," Salembier Chlo\u00e9"," Sgambi Luca"," Sgambi Luca (suppl\u00e9e Van Overstraeten Eric)"," Van Overstraeten Eric"," Wilbaux Quentin"," Yuen Yeung Fun",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cette unit\u00e9 d'enseignement sera donn\u00e9e en co-titulature, associant un, ou des enseignants de cours th\u00e9oriques avec un ou des enseignants de projet d\u2019architecture. Elle assure la continuit\u00e9 du travail effectu\u00e9 en Initiation \u00e0 la recherche au Q7 et en M\u00e9thodologies appliqu\u00e9es \u00e0 la recherche au Q8. Elle sera \u00e9tay\u00e9e en amont par les questions d\u2019architecture et simultan\u00e9ment par le s\u00e9minaire de recherche critique du Q9\nLes 4 ateliers EN et SUR croiseront les huit orientations d\u00e9finies par la commission de programme, couvrant au maximum 3 orientations par atelier.\n1 architecture et arts ;\n2 architecture et th\u00e9ories ;\n3 architecture et patrimoines ;\n4 architecture et soci\u00e9t\u00e9s ;\n5 architecture et territoires ;\n6 architecture et \u00e9cologies ;\n7 architecture et technologies ;\n8 architecture et num\u00e9riques .\nLes ateliers de recherche EN et SUR seront le lieu de l\u2019hybridation des 8 orientations rappel\u00e9es ci-dessus ; ils veilleront \u00e0 l\u2019ad\u00e9quation entre les orientations choisies et les m\u00e9thodologies propos\u00e9es et permettront l\u2019inclusion des probl\u00e9matiques personnelles et des terrains choisis ant\u00e9rieurement par les \u00e9tudiant.e.s.\nLe comit\u00e9 de pilotage du TFE rappelle l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019articulation entre ces deux enjeux, et en particulier la dimension it\u00e9rative du TFE ou comment EN et SUR s\u2019enrichissent mutuellement.\nLa validation par un jury de cette activit\u00e9 p\u00e9dagogique doit permettre \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant.e de concr\u00e9tiser son TFE, accompagn\u00e9 de son promoteur (actuel r\u00e9f\u00e9rent). Les 3 mois en autonomie permettront de juger de ces comp\u00e9tences :\n> \u00c9tayer un questionnement d\u2019une mani\u00e8re scientifique et par le projet\n> D\u00e9velopper un projet jusqu\u2019\u00e0 sa mat\u00e9rialisation\n> Constituer un propos synth\u00e9tique et faire retour sur cette probl\u00e9matique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe travail de l\u2019\u00e9tudiant.e sera \u00e9valu\u00e9 de mani\u00e8re continue durant 22 s\u00e9ances et \u00e9valu\u00e9 dans deux pr\u00e9-jurys successifs pour 40% de la note et cl\u00f4tur\u00e9 par un jury organis\u00e9 pour les 60% restant.\nL\u2019\u00e9tudiant\u00b7e y d\u00e9veloppera plusieurs hypoth\u00e8ses de projet en visant leur mat\u00e9rialisation (avant-projet) et d\u00e9montrera la construction d\u2019un questionnement sur une probl\u00e9matique personnelle au travers d\u2019un m\u00e9moire de projet. Il s\u2019agit donc d\u2019une \u00e9valuation individuelle.\nLe promoteur sera invit\u00e9 au minimum au premier pr\u00e9-jury et au jury final.\nLe comit\u00e9 de pilotage du TFE participera au jury final de ces ateliers EN et SUR ;\nLors de ces jurys, les titulaires pourront inviter des expert\u00b7es ext\u00e9rieur\u00b7es qui pourront \u00e9galement donner un avis durant l\u2019\u00e9valuation.","content":"Les \u00e9tudiant\u00b7es auront le choix entre 4 Ateliers de recherche qui\n     articuleront principalement les orientations suivantes :\nEcologies - Patrimoines - Territoires;\nArts - Technologies \u2013 Th\u00e9ories ;\nArts - Th\u00e9ories \u2013 Territoires ;\nEcologies - Soci\u00e9t\u00e9s \u2013 Technologies.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes titulaires des ateliers de recherche proposent des orientations et m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques permettant aux \u00e9tudiant.e.s d\u2019alimenter leur travail de fin d\u2019\u00e9tudes qu\u2019ils\u00b7elles m\u00e8nent parall\u00e8lement.\nLes m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques sont pr\u00e9cis\u00e9es par les titulaires respectifs lors des pr\u00e9sentations du d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Elles permettent l\u2019inclusion des probl\u00e9matiques personnelles et des terrains choisis ant\u00e9rieurement par les \u00e9tudiants.","resources":null,"bibliography":"La bibliographie sera propos\u00e9e par les \u00e9tudiant\u00b7es et les titulaires respectif\u00b7ves.","faculty":"> LOCI","shift_score":0.8122900543,"shiftpatterns":"{\"ecologies societes -\": 1, \"ecologies societes\": 1, \"ecologies - patrimoines\": 1, \"ecologies -\": 1, \"ecologies\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LURBA2940","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LURBA2940","year":"2020-2021","name":"Morphologie urbaine et analyse des paysages","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Cavalieri Chiara"," Gilot Christian",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"1. D\u00e9finitions : Espace \/ Lieux \/Territoires \/Paysages\/ mod\u00e8les urbains \/ r\u00e9gimes territoriaux\n2. La morphologie urbaine comme d\u00e9marche et comme attitude de projet \/ Approche morphologique, vision cin\u00e9tique\n3. Typologie des structures spatiales et de leurs agr\u00e9gations\n4. Pattern spatiaux et pattern de comportement\n5. M\u00e9thodes d'analyse de l'espace per\u00e7u et de l'espace v\u00e9cu\n6. Analyse s\u00e9mantique des formes\n7.Les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes d'approche d'analyse du paysage\n8.Analyse de sites, town-scape, s\u00e9quences visuelles\n9.Outils de repr\u00e9sentation des projets d'am\u00e9nagement et \u00e9tude de leurs incidence sur la composition spatiale\n10. Synth\u00e8se d\u00e9gageant des modes d'intervention.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEvaluation continue et \u00e9valuation finale sur base d\u2019un carnet d\u2019analyse (r\u00e9alis\u00e9 individuellement ou en groupes de 2 \u00e0 3 \u00e9tudiants) et de la lecture critique d\u2019une bibliographie au choix, pendant la session d\u2019examens \u00e0 laquelle l'\u00e9tudiant s\u2019inscrit pour ce cours.","content":"Th\u00e9ories et outils de repr\u00e9sentation du territoire; M\u00e9thodes d\u2019analyse des structures urbaines et du territoire dans des situations d\u2019urbanisation compacte et diffuse (relev\u00e9s urbains; analyse typo-morphologique; analyse historique; analyse des structures urbaines territoriales); M\u00e9thodes d\u2019analyse des structures paysag\u00e8res (sensible, structuraliste, \u00e9cologie du paysage, service \u00e9cosyst\u00e9miques); autres m\u00e9thodes d\u2019analyse (cartographies participatives; \u00e9laboration des big data)\n ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours est dispens\u00e9 sur le mode magistral par l'\u00e9quipe d\u2019enseignants, et inclut des s\u00e9ances d\u00e9di\u00e9es \u00e0 des questions pratiques et pouvant donner lieu \u00e0 des sorties sur le terrain, des exercices ponctuels, des explications plus techniques (utilisation de logiciels ou de techniques d'analyse sp\u00e9cifiques), des critiques du travail propos\u00e9 pour l'\u00e9valuation. Dans une optique de capitalisation des travaux, les r\u00e9f\u00e9rences prioritaires de ces derniers sont les territoires explor\u00e9s dans les ateliers des diff\u00e9rents programmes de formation suivis par les \u00e9tudiants. La ou les titulaires seront susceptibles d'inviter des intervenants ext\u00e9rieurs \u00e0 certaines s\u00e9ances. Ceux-ci pourront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, participer \u00e0 l'\u00e9valuation.","resources":null,"bibliography":"Corboz, A., 2001. La description entre lecture et \u00e9criture, in: Marot, S. (Ed.), Le Territoire Comme Palimpseste et Autres Essais, Collection Tranches de Villes. Editions de l\u2019Imprimeur, Besan\u00e7on.\nCorboz, A., 1993. Atlas du territoire genevois permanences et modifications cadastrales aux XIXe et XXe si\u00e8cles. Georg, Ch\u00eane-Bourg, Gen\u00e8ve.\nDonadieu, P., P\u00e9rigord, M., 2006. Cl\u00e9s pour le paysage. Ophrys, Collection g\u00e9ophrys, Gap.\nForman, R.T.T., Godron, M., 1986. Landscape ecology. Wiley, New York.\nPanerai, P., Castex, J., Depaule, J.-C., 1997. Formes urbaines: de l\u2019\u00eelot \u00e0 la barre, Collection Eupalinos S\u00e9rie Architecture et urbanisme. \u00c9d. Parenth\u00e8ses, Marseille.\nVenturi, R., Scott Brown, D., Izenour, S., 1972. Learning from Las Vegas: the forgotten symbolism of architectural form, 17th print. ed. The MIT Press, Cambridge, Mass.","faculty":"> LOCI","shift_score":0.9405138611,"shiftpatterns":"{\"ecosystemiques methodes analyse\": 1, \"ecosystemiques methodes\": 1, \"ecosystemiques\": 1, \"ecologie paysage service\": 1, \"ecologie paysage\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LURBA2950","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LURBA2950","year":"2020-2021","name":"Syst\u00e8mes de d\u00e9cision en urbanisme et d\u00e9veloppement territorial","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Ippersiel Bertrand"," Malherbe Alain"," Van de Casteele Yves",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ouvrir le panorama des m\u00e9thodes et des outils contribuant \u00e0 la pratique de l''urbanisme et de l''am\u00e9nagement du territoire comme syst\u00e8mes de d\u00e9cisions\nCompr\u00e9hension et analyse critique de m\u00e9thodes d''aide \u00e0 la d\u00e9cision publique couramment utilis\u00e9es\nApplication prospective \u00e0 l''\u00e9tude de processus de d\u00e9cision urbanistique aux \u00e9chelles r\u00e9gionales, intercommunales et communales","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation portera sur la capacit\u00e9 de l'\u00e9tudiant\u00b7e\n\u00e0 utiliser un des outils de l'am\u00e9nagement du territoire pr\u00e9sent\u00e9s au cours et \u00e0 l'appliquer \u00e0 un site en Wallonie ou \u00e0 Bruxelles choisi dans une liste propos\u00e9e lors d'une s\u00e9ance du cours\n\u00e0 resituer l'outil d'am\u00e9nagement utilis\u00e9 dans les enjeux contemporains de l'am\u00e9nagement du territoire\n\u00e0 comprendre et analyser les syst\u00e8mes d\u00e9cisionnels mobilis\u00e9s (juridiques, jeux des acteurs, place de l'outil \u00e0 l'int\u00e9rieur du syst\u00e8me de l'am\u00e9nagement du territoire), n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en 'uvre de cet outil.\nCette \u00e9valuation prendra la forme d'un travail de groupe pr\u00e9sent\u00e9 devant un jury compos\u00e9 des enseignants de l'unit\u00e9 d'enseignement.","content":"L'urbanisme et l'am\u00e9nagement du territoire sont au service de la collectivit\u00e9 pour l'aider \u00e0 d\u00e9terminer et qualifier les espaces en vue de planifier leur mise en oeuvre dans la perspective d'un d\u00e9veloppement durable.\nIl s'agira \u00e9galement d'examiner les cons\u00e9quences des d\u00e9cisions tant en termes \u00e9conomiques (notamment des plus-values et moins-values fonci\u00e8res) que sociaux ou environnementaux. L'UE d\u00e9veloppera les m\u00e9thodes employ\u00e9es dont se saisit l'action publique pour atteindre ses objectifs \u00e0 l'aide des outils strat\u00e9giques, r\u00e9glementaires et op\u00e9rationnels. Pour ce faire elle mettra en perspective le fonctionnement des niveaux de pouvoirs, les interactions entre les acteurs et les m\u00e9thodes mobilis\u00e9es pour d\u00e9gager un int\u00e9r\u00eat  commun dans l'affectation des surfaces en tenant compte des contraintes et des potentialit\u00e9s endog\u00e8nes et exog\u00e8nes.\nL'\u00e9tudiant sera amen\u00e9 \u00e0 comprendre le fonctionnement de la d\u00e9cision publique en produisant des analyses critiques au d\u00e9part d'observation afin de les positionner dans le processus de transformation et de mutation des espaces au d\u00e9part d'enjeux explicites ou implicites. Ces processus qui conduisent \u00e0 la d\u00e9livrance des autorisations d'am\u00e9nagement ou de b\u00e2tir se fondent sur des coop\u00e9rations\/comp\u00e9titions  entre les acteurs, sur  la d\u00e9termination de strat\u00e9gies devant atteindre les objectifs pr\u00e9alablement fix\u00e9s et communiqu\u00e9s pour am\u00e9nager l'espace par des infrastructures, \u00e9quipements tout en conservant les \u00e9quilibres soci\u00e9taux ainsi qu'entre les fonctions fortes et faibles. Ces processus doivent faire l'objet d'\u00e9valuation multidisciplinaire afin d'en cerner les impacts environnementaux, techniques, \u00e9conomiques, sociaux' permettant d'\u00e9clairer la d\u00e9cision.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'unit\u00e9 d'enseignement s'organise en quatre s\u00e9quences.\nUne introduction \u00e0 l'urbanisme en tant que syst\u00e8me de d\u00e9cisions inscrit dans une suite d'arbitrage en d\u00e9terminant le r\u00f4le des acteurs dans les diff\u00e9rentes \u00e9tapes et modalit\u00e9s de d\u00e9cisions. Il sera abord\u00e9 les questions de la temporalit\u00e9 des d\u00e9cisions et leurs successions \u00e0 l'aide d'exemples, les instruments en appui \u00e0 la d\u00e9cision, les acteurs impliqu\u00e9s, une pr\u00e9sentation du r\u00f4le des outils r\u00e8glementaires et strat\u00e9giques aux diff\u00e9rentes \u00e9chelles (8h).\nLa seconde s\u00e9quence reprend des \u00e9tudes de cas mobilisant les outils de planification aidant \u00e0 la d\u00e9cision : strat\u00e9giques (sch\u00e9mas, ...), r\u00e8glementaires (affectation et permis, ...), op\u00e9rationnels (r\u00e9novation urbaine, site \u00e0 r\u00e9am\u00e9nager, ...)  permettant de discerner les outils de l'urbanisme normatif et de l'urbanisme de projet. Les techniques de localisation et les \u00e9valuations des incidences (26h).\nUne rencontre en situation avec un acteur dans la chaine de d\u00e9cision de l'am\u00e9nagement (4h).\nLa derni\u00e8re s\u00e9quence consiste en une application par les \u00e9tudiants des notions pr\u00e9sent\u00e9es au cours par l'instruction d'un dossier et la mise en critique d'un projet d'urbanisme (7h00).","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> LOCI","shift_score":0.0029982253,"shiftpatterns":"{\"developpement durable agira\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LCHM1211A","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LCHM1211A","year":"2020-2021","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale 2","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Devillers Michel"," Hautier Geoffroy"," Leyssens Tom (suppl\u00e9e Hautier Geoffroy)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"0. INTRODUCTION A LA CHIMIE PHYSIQUE. Equilibre chimique et coefficients de partage. Applications.'\n1. THERMODYNAMIQUE. Premier principe de la thermodynamique. Thermochimie. Second principe de thermodynamique. Enthalpie libre.'\n2. EQUILIBRES DE PHASES. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s. Syst\u00e8mes \u00e0 un constituant : diagramme d'\u00e9tat d'un corps pur. Thermodynamique et temp\u00e9rature de transition de phase. R\u00e8gle des phases. Syst\u00e8mes \u00e0 deux constituants : diagrammes de phases binaires.'\n3. EQUILIBRES CHIMIQUES EN SOLUTION. A) Compl\u00e9ments d'\u00e9quilibres acide-base et de pH-m\u00e9trie. B) Solubilit\u00e9 et complexation. R\u00e9seaux r\u00e9actionnels complexes. Etude quantitative de quelques cas.'\n4. COMPLEMENTS D'ELECTROCHIMIE. L'\u00e9lectrolyse. La conductivit\u00e9 des solutions. Les piles.\nLe partim LCHM1211A ne comprend pas la partie 3A.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit en fin d'ann\u00e9e, compl\u00e9t\u00e9 par une \u00e9valuation continue en cours d'ann\u00e9e (pr\u00e9paration des s\u00e9ances de laboratoire et rapports). La formation pratique fait partie int\u00e9grante de l'enseignement de chimie g\u00e9n\u00e9rale et en constitue une partie indissociable. La participation \u00e0 toutes les s\u00e9ances de travaux pratiques est d\u00e8s lors OBLIGATOIRE. Les laboratoires sont pris en compte dans la note finale  de LCHM1211 prise en compte en d\u00e9lib\u00e9ration. Toute absence MOTIVEE (justifi\u00e9e par un certificat m\u00e9dical en cas de maladie, ou par un document officiel dans d'autres cas) entra\u00eenera la r\u00e9cup\u00e9ration de la s\u00e9ance manqu\u00e9e lors de la derni\u00e8re semaine du quadrimestre. Toute absence NON MOTIVEE sera en principe sanctionn\u00e9e par une note NEGATIVE de 5 POINTS sur la note finale de LCHM1211 prise en compte en d\u00e9lib\u00e9ration, et pourra, en fonction du degr\u00e9 de r\u00e9cidive et de l'appr\u00e9ciation de la situation par les responsables de l'enseignement, se traduire par une note finale non n\u00e9gociable de ZERO sur 20.\nDans la mesure o\u00f9 le nombre d'absences injustifi\u00e9es et\/ou justifi\u00e9es deviendrait significatif, les titulaires se r\u00e9servent le droit d'activer les articles du RGEE permettant au jury d'interdire \u00e0 l'\u00e9tudiant de s'inscrire \u00e0 l'examen correspondant.","content":"I. Thermodynamique.Premier principe de la thermodynamique (1) : Energie interne, travail, chaleur. Conservation de l'\u00e9nergie totale, premier principe. Enthalpie. Chaleurs molaires. Bilan enthalpique global avec changements de phase. Transformation adiabatique et calorim\u00e9trie. Applications du 1er principe aux transformations chimiques : Thermochimie (2) : Equations thermochimiques : avec bilan thermique. H et U sont des fonctions d'\u00e9tat. Loi de Hess. Enthalpies standard de formation. Enthalpie standard de combustion. Enthalpie d'atomisation. Enthalpie de liaison. Enthalpies standard de r\u00e9action. Thermochimie des solutions. (DHf\u00b0) des ions en solution aqueuse. Applications et illustrations des concepts (ex : neutralisation acide-base). Variation de DH avec la temp\u00e9rature. Le second principe de thermodynamique (3) : Entropie et d\u00e9sordre. Spontan\u00e9it\u00e9. Entropie standard en fonction de la temp\u00e9rature. Entropie standard de r\u00e9action. Interpr\u00e9tation microscopique de l'entropie. Variation globale d'entropie. L'enthalpie libre (4) : D\u00e9finition. Relation avec la spontan\u00e9it\u00e9. Enthalpie libre standard de formation. Enthalpie libre standard de r\u00e9action. Influence de la temp\u00e9rature sur la spontan\u00e9it\u00e9. R\u00e9action non spontan\u00e9e devenant spontan\u00e9e \u00e0 une autre temp\u00e9rature. Applications et illustrations (ex : diagrammes d'Ellingham pour la r\u00e9duction des oxydes). Equilibre chimique et thermodynamique (5) : Entropie de m\u00e9lange. Lien avec la constante d'\u00e9quilibre. R\u00e9action des \u00e9quilibres au changement des conditions. Relation de van't Hoff : influence de T sur K.\nII. Equilibres de phases. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s (1) : D\u00e9finitions : \u00e9tats physiques de la mati\u00e8re, phase, constituants. Syst\u00e8mes \u00e0 un constituant : diagramme d'\u00e9tat d'un corps pur (2) : Diagrammes P-T d'un syst\u00e8me \u00e0 un constituant. Lien entre thermodynamique et diagramme de phase \u00e0 un constituant. R\u00e8gle des phases de Gibbs. Exemples de diagrammes P-T \u00e0 un constituant (H2O, CO2, Fe, ..). Syst\u00e8mes \u00e0 plusieurs constituants (3) : Diagramme de phases de phases \u00e0 plusieurs constituants. Lien entre thermodynamique et diagramme de phases \u00e0 plusieurs constituants. Entropie de m\u00e9lange et enthalpie libre pour solutions id\u00e9ales. R\u00e8gle des phases pour plusieurs constituants. Construction des diagrammes de phases au d\u00e9part des courbes d'enthalpies libres : r\u00e8gle des tangentes communes. Lecture des diagrammes de phases : r\u00e8gle du levier. Propri\u00e9t\u00e9s colligatives des solutions (4) : cryoscopie, \u00e9bullioscopie. Entropie de m\u00e9lange et enthalpie libre pour solutions r\u00e9guli\u00e8res. Applications et illustrations par des diagrammes de phases binaires (liquide-gaz, liquide-solide, solide-solide).\nIII. Equilibres chimiques en solution. \nA) Compl\u00e9ments d'\u00e9quilibres acide-base et de pH-m\u00e9trie : M\u00e9langes de plusieurs solut\u00e9s. Solut\u00e9s polyfonctionnels.\nB) R\u00e9seaux r\u00e9actionnels complexes : Rappels sur les \u00e9quilibres chimiques acide-base, de solubilit\u00e9 et de complexation. R\u00e9actions d'un acide avec un sel d'acide faible peu soluble. Pr\u00e9cipitation d'un sel acide faible. Pr\u00e9cipitation d'un hydroxyde en pr\u00e9sence de base faible. Comp\u00e9tition entre pr\u00e9cipitation et complexation. Etude quantitative de quelques cas : Pr\u00e9cipitation s\u00e9lective de sulfures, Solubilisation par complexation.\nIV. Compl\u00e9ments d'\u00e9lectrochimie. Rappels sur les cellules \u00e9lectrochimiques : \u00e9lectrolyse et piles. Notions d'\u00e9lectricit\u00e9. L'\u00e9lectrolyse (1) : Principe g\u00e9n\u00e9ral.  Lois de Faraday. R\u00e9actions aux \u00e9lectrodes et applications industrielles. La conductivit\u00e9 des solutions (2) : Principes et d\u00e9finitions. Mobilit\u00e9 des ions. Aspect exp\u00e9rimental. Nombres de transport et bilan d'une \u00e9lectrolyse. Applications : Degr\u00e9 de dissociation d'un \u00e9lectrolyte faible. Produit ionique de l'eau. D\u00e9termination d'un produit de solubilit\u00e9. Titrages conductim\u00e9triques. Les piles, ou cellules galvaniques (3) : Rappels : force \u00e9lectromotrice d'une pile, potentiel standard d'\u00e9lectrode et relation de Nernst, bilan \u00e9nerg\u00e9tique de la pile. Principaux types d'\u00e9lectrode : \u00e9lectrodes m\u00e9tal-ion m\u00e9tallique, \u00e9lectrodes m\u00e9tal-sel insoluble, \u00e9lectrodes \u00e0 gaz, \u00e9lectrodes d'oxydo-r\u00e9duction. Applications analytiques : mesure du pH, titrages potentiom\u00e9triques, piles commerciales, batteries primaires, batteries secondaires, ou accumulateurs, piles \u00e0 combustible.\nS\u00e9ances de laboratoire (4x3h + 4x3h30): chaque \u00e9tudiant pr\u00e9pare et r\u00e9alise individuellement une exp\u00e9rience illustrant un th\u00e8me du cours. Il r\u00e9dige un rapport. Un manuel de laboratoire permet \u00e0 l'\u00e9tudiant de pr\u00e9parer chaque s\u00e9ance de laboratoire. Une v\u00e9rification de cette pr\u00e9paration a lieu au d\u00e9but de chaque s\u00e9ance. S\u00e9ances d'exercices (13 x 2h) : R\u00e9solution de probl\u00e8mes th\u00e9oriques et d'exercices num\u00e9riques en pr\u00e9sence d'assistants.\nLe partim LCHM1211A ne comprend pas la partie A du chapitre III. Il ne comprend que 4 s\u00e9ances de laboratoire de 3 h et 7 s\u00e9ances d'exercices de 2h.\nMonitorat : contacts hebdomadaires individualis\u00e9s dans le but de r\u00e9pondre \u00e0 des questions ponctuelles.","method":null,"resources":"moodleucl","bibliography":"Livre de P. Atkins, L. Jones et L. Laverman : \"Principes de Chimie\", Trad. Fran\u00e7aise de A. Pousse (De Boeck), ou \u00e9dition anglaise originale correspondante, compl\u00e9t\u00e9 par des notes de cours. Manuel de travaux pratiques et fascicule d'exercices. Documents fournis sur Moodle.","faculty":"> CHIM","shift_score":0.0004619579,"shiftpatterns":"{\"co2 fe systemes\": 1, \"co2 fe\": 1, \"co2\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":1,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIR1230","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIR1230","year":"2020-2021","name":"Introduction \u00e0 l'ing\u00e9nierie de la biosph\u00e8re","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Baret Philippe (coordinateur)"," Defourny Pierre"," Delmelle Pierre",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"A partir d'enjeux concrets li\u00e9s \u00e0 l'ing\u00e9nierie biologique, agronomique et environnementale, les th\u00e8mes suivants seront abord\u00e9s:\n- grands cycles bio-g\u00e9ochimiques de la biosph\u00e8re (eau, carbone, azote), flux d'\u00e9nergie - notions de bio-climatologie, classification des climats, indices climatiques\n- notions de base des \u00e9cosyst\u00e8mes (biotopes et bioc\u00e9noses, cha\u00eenes trophiques); cha\u00eenes alimentaires; production et productivit\u00e9\n- d\u00e9veloppement durable, notions d'\u00e9quilibre et de d\u00e9s\u00e9quilibre; notions de vuln\u00e9rabilit\u00e9; biodiversit\u00e9 et probl\u00e8mes de conservation; probl\u00e8mes de pollution et de tra\u00e7abilit\u00e9\n r\u00f4le du r\u00e9acteur sol dans le fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes: stockage d'eau et d'\u00e9l\u00e9ments min\u00e9raux, alt\u00e9ration et acidification; notions de r\u00e9silience, mobilit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments biog\u00e8nes et cycles bio-p\u00e9dologiques; stockage et mobilit\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments contaminants\n- impact de l'homme sur le fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes et des sols.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit.","content":"1.     Table des mati\u00e8res\nLe cours est structur\u00e9 en trois parties prises chacune en charge par un enseignant. Les parties de Pierre Defourny et Philippe Baret constituent le cours LBIR1230A accessible \u00e0 tous et toutes. La partie de Pierre Delmelle supposent un pr\u00e9-requis en Sciences de la terre et des bases de Chimie.\n1a. Changements \u00e9cologiques globaux (Pierre Defourny)\n1b. Processus biophysiques globaux (Pierre Defourny)\n2a. Les grands cycles (Pierre Delmelle)\n2b. Introduction aux sciences du sol (Pierre Delmelle)\n3a. Introduction \u00e0 l'\u00e9cologie (Philippe Baret)\n3b. Principes d'agriculture (Philippe Baret)\n3c. Bioing\u00e9nierie et d\u00e9veloppement durable (Philippe Baret)\nLes d\u00e9tails d'organisation li\u00e9s \u00e0 la crise Covid seront communiqu\u00e9s via Moodle.\n2.     Explications compl\u00e9mentaires (si n\u00e9cessaire)\nL'\u00e9tat des connaissances scientifiques concernant les diff\u00e9rents changements \u00e9cologiques et climatiques globaux est d\u00e9crit et discut\u00e9 en d\u00e9tails puis mis en perspective par rapport aux r\u00e9ponses politiques et sociales mises en place.\nLes concepts de base sont enseign\u00e9s \u00e0 partir d'exemples concrets relatifs \u00e0 l'ing\u00e9nierie de la biosph\u00e8re. A titre d'exemple, \u00e0 partir d'un enjeu tel que celui de l'alimentation humaine \u00e0 l'\u00e9chelle du globe, divers concepts de base seront enseign\u00e9s: cha\u00eenes trophique et alimentaire, flux d'\u00e9nergie et productivit\u00e9, cycles bio-g\u00e9ochimiques (eau, carbone, azote), fonctions de stockage et d'alimentation min\u00e9rale et hydrique du sol... L'enseignement sera bas\u00e9 sur une approche par probl\u00e8mes, o\u00f9 les concepts de base seront acquis via une analyse des enjeux et une mise en perspective des concepts.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral","resources":"Moodle","bibliography":null,"faculty":"> AGRO","shift_score":1.1246825257,"shiftpatterns":"{\"ecologiques globaux pierre\": 1, \"ecologiques globaux\": 1, \"ecologiques climatiques globaux\": 1, \"ecologiques climatiques\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecologie philippe baret\": 1, \"ecologie philippe\": 1, \"ecologie\": 1, \"developpement durable philippe\": 1, \"developpement durable\": 1, \"climatiques globaux decrit\": 1, \"climatiques globaux\": 1, \"climatiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIR1270","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIR1270","year":"2020-2021","name":"Projet int\u00e9gr\u00e9 en diagnostic environnemental","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Agnan Yannick"," Jacquemart Anne-Laure (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours permettra \u00e0 l'\u00e9tudiant de d\u00e9velopper une connaissance op\u00e9rationnelle de la d\u00e9termination des v\u00e9g\u00e9taux. Cette connaissance sera int\u00e9gr\u00e9e avec des concepts de p\u00e9dologie et de gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes agricoles, forestiers ou semi-naturels afin de r\u00e9aliser un projet interdisciplinaire visant \u00e0 r\u00e9aliser un diagnostic environnemental ou agronomique. Un accent particulier sera mis sur les comp\u00e9tences transversales n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion d'un projet, d'un groupe et \u00e0 la communication des r\u00e9sultats.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019\u00e9valuation portera sur le diagnostic du site et sur les travaux pratiques.\nL\u2019\u00e9valuation du diagnostic du site par groupe est bas\u00e9e sur une pr\u00e9sentation orale finale et la r\u00e9daction d\u2019un rapport de synth\u00e8se, ainsi que la remise d\u2019un portfolio num\u00e9rique.\nL'\u00e9valuation des cours th\u00e9oriques correspond \u00e0 un test Moodle hors session. \nL\u2019\u00e9valuation des travaux pratiques de syst\u00e9matique v\u00e9g\u00e9tale se fera via un test au cours du quadrimestre.\nDes travaux seront \u00e0 remettre dans le cadre des travaux pratiques de dynamique de groupe.\nL'\u00e9valuation de ce cours est continue et ne peut donc se r\u00e9aliser en session (janvier ou ao\u00fbt).","content":"L\u2019unit\u00e9 d\u2019enseignement (UE) s\u2019articule autour d\u2019un projet de groupe dont l\u2019objectif est la r\u00e9alisation d\u2019un diagnostic environnemental ou agronomique. L\u2019UE permettra \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant de d\u00e9velopper une connaissance op\u00e9rationnelle de la d\u00e9termination des v\u00e9g\u00e9taux qui sera int\u00e9gr\u00e9e avec des concepts de p\u00e9dologie et de gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes agricoles, forestiers ou semi-naturels. Un accent particulier sera mis sur les comp\u00e9tences transversales n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion d\u2019un projet, d\u2019un groupe et \u00e0 la communication orale et \u00e9crite des r\u00e9sultats. Les \u00e9tudiants seront amen\u00e9s par groupe \u00e0 choisir un site d\u2019\u00e9tude, \u00e0 le caract\u00e9riser aux niveaux g\u00e9ographique (biog\u00e9ographie, topographie), p\u00e9dologique (caract\u00e9risations physique, chimique et biologique) et botanique (description de la v\u00e9g\u00e9tation, auto-\u00e9cologie, \u00e9cologie des populations), et \u00e0 lier ces informations avec le mode de gestion du site sur base des concepts et des comp\u00e9tences acquis.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours th\u00e9oriques en pr\u00e9sentiel abordant les concepts n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du projet.\nExcursion au bois de Lauzelle (Louvain-La-Neuve) pour apprendre \u00e0 r\u00e9aliser un relev\u00e9 de v\u00e9g\u00e9tation et une description g\u00e9n\u00e9rale d\u2019un profil de sol.\nTravaux pratiques de syst\u00e9matique v\u00e9g\u00e9tale et apprentissage de l\u2019utilisation d\u2019une flore.\nTravaux pratiques de dynamique de groupe visant \u00e0 d\u00e9velopper les comp\u00e9tences transversales n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion d\u2019un groupe et d\u2019un projet et \u00e0 la communication des r\u00e9sultats.","resources":"Page Moodle de l'UE LBIR1270\nPage Moodle Flore \u00e9cologique de Belgique\nLa biodiversit\u00e9 en Wallonie : biodiversite.wallonie.be\nCours de biologie v\u00e9g\u00e9tale : biologievegetale.be\nCours de p\u00e9dologie : biogeochimie.fr","bibliography":"Judd W. S. et al. (2008). Plant systematics. A phylogenetic approach. 677 pp.\nJacquemart A.-L. & Descamps C. (2019). Flore \u00e9cologique de Belgique, suivant APG IV. 2e \u00e9dition revue et corrig\u00e9e. Editions Erasme.\nGirard M.-C. et al. (2017). Etude des sols. Dunod. 342 pp.","faculty":"> AGRO","shift_score":0.69894039,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes agricoles forestiers\": 1, \"ecosystemes agricoles\": 1, \"ecosystemes\": 1, \"ecologie populations lier\": 1, \"ecologie populations\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIR1328A","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIR1328A","year":"2020-2021","name":"Climatology and hydrology applied to agronomy and the environment - partim A","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bielders Charles"," Goosse Hugues"," Vanclooster Marnik (coordinateur)",""],"language":"anglais","theme":"Th\u00e8mes abord\u00e9s :\n\u00b7      Echanges de chaleur et de masse dans les basses couches de l'atmosph\u00e8re, \u00e0 l'int\u00e9rieur des peuplements v\u00e9g\u00e9taux et dans les couches sup\u00e9rieures du sol.\n\u00b7      M\u00e9canismes de formation des climats: structure de l'atmosph\u00e8re, profils verticaux dans les basses couches, mouvements lat\u00e9raux, circulation atmosph\u00e9rique, nuages et pr\u00e9cipitation, effet de serre, effets des \u00e9l\u00e9ments du paysage, action dynamique et thermique du relief et de la v\u00e9g\u00e9tation.\n\u00b7      Influence des activit\u00e9s humaines sur le climat et impacts du changement climatique global.\n\u00b7      Les enjeux de la gestion de l'eau \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant.\n\u00b7      Les diff\u00e9rentes composantes du cycle hydrologique (pluie, infiltration, ruissellement, drainage, \u00e9coulement hypodermique, \u00e9vapo-transpiration) : processus, description math\u00e9matique, m\u00e9thodes de mesure et interpr\u00e9tation\n\u00b7      La mod\u00e9lisation hydrologique \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant\n\u00b7      Ouvrages de r\u00e9gulation des \u00e9coulements de surface et de collecte des eaux de ruissellement","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019examen est organis\u00e9 en session d\u2019examens. Il s\u2019agit d\u2019un examen \u00e9crit, \u00e0 cahier ferm\u00e9.\nL\u2019horaire de l\u2019examen est fix\u00e9 par le secr\u00e9tariat de la Facult\u00e9 AGRO.\nL\u2019examen est organis\u00e9, par d\u00e9faut, en fran\u00e7ais. L\u2019\u00e9tudiante qui le\/la souhaite peut r\u00e9aliser un examen en anglais. Dans ce dernier cas, l\u2019\u00e9tudiant-e demande l\u2019autorisation de r\u00e9aliser l\u2019examen en anglais au coordinateur du cours par email (marnik.vanclooster@uclouvain.be) au moins 48 heures avant le d\u00e9but de l\u2019examen.\nLa note de chaque titulaire intervient \u00e0 parts \u00e9gales dans la note de l\u2019examen, avec la condition que l\u2019\u00e9tudiante obtienne au moins 6\/20 pour chaque partie. Si cette condition n\u2019est pas respect\u00e9e, la cote finale sera \u00e9gale \u00e0 la cote de la partie pour laquelle l\u2019\u00e9tudiant-e a obtenu la cote la plus basse.\nLors d\u2019une deuxi\u00e8me session, l\u2019\u00e9tudiant-e est dispens\u00e9-e pour les parties r\u00e9ussites lors de la premi\u00e8re session lorsque l\u2019\u00e9tudiant-e a obtenu au moins 14\/20 pour ces parties r\u00e9ussites.","content":"Partim climatologie\nEchanges de chaleur et de masse dans les basses couches de l'atmosph\u00e8re, \u00e0 l'int\u00e9rieur des peuplements v\u00e9g\u00e9taux et dans les couches sup\u00e9rieures du sol.\nM\u00e9canismes de formation des climats: structure de l'atmosph\u00e8re, profils verticaux dans les basses couches, mouvements lat\u00e9raux, circulation atmosph\u00e9rique, nuages et pr\u00e9cipitation, effet de serre, effets des \u00e9l\u00e9ments du paysage, action dynamique et thermique du relief et de la v\u00e9g\u00e9tation.\nInfluence des activit\u00e9s humaines sur le climat et impacts du changement climatique global.\nPartim hydrologie\nLes enjeux de la gestion de l'eau \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant.\nLes diff\u00e9rentes composantes du cycle hydrologique (pluie, infiltration, ruissellement, drainage, \u00e9coulement hypodermique, \u00e9vapo-transpiration) : processus, description math\u00e9matique, m\u00e9thodes de mesure et interpr\u00e9tation.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistraux en auditoire.\nEn raison de la capacit\u00e9 limit\u00e9e d\u2019accueil des auditoires  (crise COVID-19), certains cours peuvent se donner \u00e0 distance","resources":"Les transparents (et commentaires) des cours sont disponibles sur le site MOODLE du cours.","bibliography":"Syllabus : Notes du cours LBIR1328 Climatologie et hydrologie appliqu\u00e9e \u00e0 l'agronomie et l'environnement Partie I. Climatologie, Hugues Goosse \" In, 158. Louvain-la-Neuve, Belgique: Universit\u00e9 catholique de Louvain.\nOuvrage de r\u00e9f\u00e9rence : Musy, A. 2004. \u00ab Hydrologie. Une science de la nature. \u00bb Presses polytechniques et universitaires romandes. ISBN : 2-88074-546-2.","faculty":"> AGRO","shift_score":0.9113979487,"shiftpatterns":"{\"climats structure atmosphere\": 1, \"climats structure\": 1, \"climats\": 1, \"climatologie echanges chaleur\": 1, \"climatologie echanges\": 1, \"climatologie\": 1, \"climatique global partim\": 1, \"climatique global\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique global\": 1, \"changement climatique\": 1}","climate_score":0.2342796533,"climate_patterns":"{\"changement climatique global\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIR1336B","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIR1336B","year":"2020-2021","name":"Sciences du sol et excursions int\u00e9gr\u00e9es - partim B","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Agnan Yannick (coordinateur)"," Lambert Richard"," Vincke Caroline",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours explore en profondeur les constituants du sol, les propri\u00e9t\u00e9s physiques et physico-chimiques qui en d\u00e9coulent, les facteurs et les processus de formation du sol et le fonctionnement et l'importance de celui-ci dans les cycles biog\u00e9ochimiques du carbone, des nutriments et de l'eau. Ces diff\u00e9rents aspects sont illustr\u00e9s et pratiqu\u00e9s au travers de s\u00e9ances d'exercices en laboratoire et d'excursions de terrain. Ce cours vise \u00e0 \u00e9quiper le futur bioing\u00e9nieur avec les connaissances et la compr\u00e9hension n\u00e9cessaires pour pouvoir aborder les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 l'utilisation durable et la conservation du sol dans le contexte actuel des productions agricoles et sylvicoles et des changements environnementaux.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nDes tests formatifs sont organis\u00e9s sur Moodle \u00e0 la fin de chaque s\u00e9ance de cours th\u00e9orique.\nUne note de laboratoire est int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 la note finale, incluant un rapport de laboratoire.\nUne \u00e9valuation \u00e9crite est organis\u00e9e en session, incluant des questions sur la partie th\u00e9orique, sur les exercices et sur les s\u00e9ances de laboratoire.\nPour les \u00e9tudiants inscrits aux excursions (LBIR1336) : des questions sur les notions abord\u00e9es lors des excursions font partie de l'\u00e9valuation en session.","content":"Le cours LBIR1336(B) vise \u00e0 aborder les diff\u00e9rentes facettes des sciences du sol :\n1. Formation et \u00e9volution des sols\n2. Constituants min\u00e9raux des sols\n3. Constituants organiques des sols\n4. Fractions liquide et gazeuse des sols\n5. Biologie et \u00e9cologie des sols\n6. Propri\u00e9t\u00e9s et processus physiques des sols\n7. Propri\u00e9t\u00e9s et processus chimiques des sols\n8. Fonctionnement physico-chimique aux interfaces\n9. Description et diagnostic des sols\n10. D\u00e9veloppement et syst\u00e9matique des sols\n11. Occupation et usages des sols\n12. D\u00e9gradations et protection des sols\n13. Sols et changement climatique","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes cours th\u00e9oriques sont dispens\u00e9s sous forme de s\u00e9ances de 2h en auditoire : un th\u00e8me abord\u00e9 par s\u00e9ance.\nDes s\u00e9ances d'exercices permettront de mettre en application les notions th\u00e9oriques vues en cours.\nDes s\u00e9ances de travaux pratiques se feront en laboratoire.\nPour les \u00e9tudiant inscrits en LBIR1336, des excursion de terrain seront organis\u00e9es.","resources":"Cours de sciences du sol : biogeochimie.fr\nTout autre support utile pour ce cours disponible sur Moodle.","bibliography":"Livre de r\u00e9f\u00e9rence :\nBlume H.-P., Br\u00fcmmer G.W., Fleige H., Horn R., Kandeler E., K\u00f6gel-Knabner I., Kretzschmar R., Stahr K., Wilke B.-M. (2016). Scheffer\/Schachtschabel soil science. Springer, Berlin. 618 p.\nLivres utiles :\nWeil R.R., Brady N.C. (2016). The nature and properties of soils. Pearson, Harlow London New York, NY. 1104 p.\nWhite R.E. (2005). Principles and practice of soil science: the soil as a natural resource. Wiley-Blackwell, Malden, MA. 376 p.\nPaul E.A. (2006). Soil microbiology, ecology and biochemistry. Academic Press, Cambridge, MA. 553 p.\nDuchaufour P., Faivre P., Poulenard J., Gury M. (2018). Introduction \u00e0 la science du sol\u202f: sol, v\u00e9g\u00e9tation, environnement. Dunod, Paris. 472 p.","faculty":"> AGRO","shift_score":0.6883160991,"shiftpatterns":"{\"ecologie sols proprietes\": 1, \"ecologie sols\": 1, \"ecologie\": 1, \"climatique raison crise\": 1, \"climatique raison\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique raison\": 1, \"changement climatique\": 1}","climate_score":0.2738116573,"climate_patterns":"{\"changement climatique raison\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIR1328","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIR1328","year":"2020-2021","name":"Climatology and hydrology applied to agronomy and the environment","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bielders Charles"," Goosse Hugues"," Vanclooster Marnik (coordinateur)",""],"language":"anglais","theme":"Th\u00e8mes abord\u00e9s :\n\u00b7      Echanges de chaleur et de masse dans les basses couches de l'atmosph\u00e8re, \u00e0 l'int\u00e9rieur des peuplements v\u00e9g\u00e9taux et dans les couches sup\u00e9rieures du sol.\n\u00b7      M\u00e9canismes de formation des climats: structure de l'atmosph\u00e8re, profils verticaux dans les basses couches, mouvements lat\u00e9raux, circulation atmosph\u00e9rique, nuages et pr\u00e9cipitation, effet de serre, effets des \u00e9l\u00e9ments du paysage, action dynamique et thermique du relief et de la v\u00e9g\u00e9tation.\n\u00b7      Influence des activit\u00e9s humaines sur le climat et impacts du changement climatique global.\n\u00b7      Les enjeux de la gestion de l'eau \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant.\n\u00b7      Les diff\u00e9rentes composantes du cycle hydrologique (pluie, infiltration, ruissellement, drainage, \u00e9coulement hypodermique, \u00e9vapo-transpiration) : processus, description math\u00e9matique, m\u00e9thodes de mesure et interpr\u00e9tation\n\u00b7      La mod\u00e9lisation hydrologique \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant\n\u00b7      Ouvrages de r\u00e9gulation des \u00e9coulements de surface et de collecte des eaux de ruissellement","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019examen est organis\u00e9 en session d\u2019examens. Il s\u2019agit d\u2019un examen \u00e9crit,  \u00e0 cahier ferm\u00e9. \nL\u2019horaire de l\u2019examen est fix\u00e9 par le secr\u00e9tariat de la Facult\u00e9 AGRO.\nL\u2019examen est organis\u00e9, par d\u00e9faut, en fran\u00e7ais. L\u2019\u00e9tudiante qui le\/la souhaite peut r\u00e9aliser un examen en anglais. Dans ce dernier cas, l\u2019\u00e9tudiant-e demande l\u2019autorisation de r\u00e9aliser l\u2019examen en anglais au coordinateur du cours par email (marnik.vanclooster@uclouvain.be) au moins 48 heures avant le d\u00e9but de l\u2019examen.\nPour LBIR1328A (6 ECTS): La note de l\u2019examen compte pour 85% et les \u2018tickets d\u2019entr\u00e9e\u2019 des travaux pratiques pour 15%  dans la note finale.  Pour la partie th\u00e9orique, la partie de chaque titulaire intervient \u00e0 parts \u00e9gales dans la note de l\u2019examen, avec la condition que l\u2019\u00e9tudiante obtienne au moins 6\/20 pour chaque partie. Si cette condition n\u2019est pas respect\u00e9e, la cote finale sera \u00e9gale \u00e0 la cote de la partie pour laquelle l\u2019\u00e9tudiant-e a obtenu la cote la plus basse.\nPour LBIR1328 (2 ECTS): La note de chaque titulaire intervient \u00e0 parts \u00e9gales dans la note de l\u2019examen, avec la condition que l\u2019\u00e9tudiante obtienne au moins 6\/20 pour chaque partie. Si cette condition n\u2019est pas respect\u00e9e, la cote finale sera \u00e9gale \u00e0 la cote de la partie pour laquelle l\u2019\u00e9tudiant-e a obtenu la cote la plus basse.\nLors d\u2019une deuxi\u00e8me session, l\u2019\u00e9tudiant-e est dispens\u00e9-e pour les parties r\u00e9ussites lors de la premi\u00e8re session lorsque l\u2019\u00e9tudiant-e a obtenu au moins 14\/20 pour ces parties r\u00e9ussites. ","content":"Partim climatologie\nEchanges de chaleur et de masse dans les basses couches de l'atmosph\u00e8re, \u00e0 l'int\u00e9rieur des peuplements v\u00e9g\u00e9taux et dans les couches sup\u00e9rieures du sol.\nM\u00e9canismes de formation des climats: structure de l'atmosph\u00e8re, profils verticaux dans les basses couches, mouvements lat\u00e9raux, circulation atmosph\u00e9rique, nuages et pr\u00e9cipitation, effet de serre, effets des \u00e9l\u00e9ments du paysage, action dynamique et thermique du relief et de la v\u00e9g\u00e9tation.\nInfluence des activit\u00e9s humaines sur le climat et impacts du changement climatique global.\nPartim hydrologie\nLes enjeux de la gestion de l'eau \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant.\nLes diff\u00e9rentes composantes du cycle hydrologique (pluie, infiltration, ruissellement, drainage, \u00e9coulement hypodermique, \u00e9vapo-transpiration) : processus, description math\u00e9matique, m\u00e9thodes de mesure et interpr\u00e9tation.\nLa mod\u00e9lisation hydrologique \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant.\nOuvrages de r\u00e9gulation des \u00e9coulements de surface et de collecte des eaux de ruissellement.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPartie th\u00e9orique : Cours magistraux en auditoire.\nEn raison de la capacit\u00e9 limit\u00e9e d\u2019accueil des auditoires  (crise COVID-19), certains cours peuvent se donner \u00e0 distance\nPartie exercices :\nExercices en salle informatique.\nS\u00e9ances d'exercices dirig\u00e9s\nExcursion de terrain.  ","resources":"Les transparents (et commentaires) des cours sont disponibles sur le site MOODLE du cours.\nLes \u00e9nonc\u00e9s des travaux pratiques sont disponibles sur le site MOODLE du cours.\nDes exemples de question d\u2019examens sont disponibles sur site MOODLE au moins 3 semaines avant le d\u00e9but de la s\u00e9ance d\u2019examen.","bibliography":"Syllabus : Notes du cours LBIR1328 Climatologie et hydrologie appliqu\u00e9e \u00e0 l'agronomie et l'environnement Partie I. Climatologie, Hugues Goosse \" In, 158. Louvain-la-Neuve, Belgique: Universit\u00e9 catholique de Louvain.\nOuvrage de r\u00e9f\u00e9rence : Musy, A. 2004. \u00ab Hydrologie. Une science de la nature. \u00bb Presses polytechniques et universitaires romandes. ISBN : 2-88074-546-2.","faculty":"> AGRO","shift_score":0.6961240645,"shiftpatterns":"{\"climats structure atmosphere\": 1, \"climats structure\": 1, \"climats\": 1, \"climatologie echanges chaleur\": 1, \"climatologie echanges\": 1, \"climatologie\": 1, \"climatique global partim\": 1, \"climatique global\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique global\": 1, \"changement climatique\": 1}","climate_score":0.1802853079,"climate_patterns":"{\"changement climatique global\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIR1336","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIR1336","year":"2020-2021","name":"Sciences du sol et excursions int\u00e9gr\u00e9es","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Agnan Yannick (coordinateur)"," Lambert Richard"," Vincke Caroline",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours explore en profondeur les constituants du sol, les propri\u00e9t\u00e9s physiques et physico-chimiques qui en d\u00e9coulent, les facteurs et les processus de formation du sol et le fonctionnement et l'importance de celui-ci dans les cycles biog\u00e9ochimiques du carbone, des nutriments et de l'eau. Ces diff\u00e9rents aspects sont illustr\u00e9s et pratiqu\u00e9s au travers de s\u00e9ances d'exercices en laboratoire et d'excursions de terrain. Ce cours vise \u00e0 \u00e9quiper le futur bioing\u00e9nieur avec les connaissances et la compr\u00e9hension n\u00e9cessaires pour pouvoir aborder les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 l'utilisation durable et la conservation du sol dans le contexte actuel des productions agricoles et sylvicoles et des changements environnementaux.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nDes tests formatifs sont organis\u00e9s sur Moodle \u00e0 la fin de chaque s\u00e9ance de cours th\u00e9orique.\nUne note de laboratoire est int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 la note finale, incluant un rapport de laboratoire.\nUne \u00e9valuation \u00e9crite est organis\u00e9e en session, incluant des questions sur la partie th\u00e9orique, sur les exercices et sur les s\u00e9ances de laboratoire.\nPour les \u00e9tudiants inscrits aux excursions (LBIR1336) : des questions sur les notions abord\u00e9es lors des excursions font partie de l'\u00e9valuation en session.","content":"Le cours LBIR1336(B) vise \u00e0 aborder les diff\u00e9rentes facettes des sciences du sol :\n1. Formation et \u00e9volution des sols\n2. Constituants min\u00e9raux des sols\n3. Constituants organiques des sols\n4. Fractions liquide et gazeuse des sols\n5. Biologie et \u00e9cologie des sols\n6. Propri\u00e9t\u00e9s et processus physiques des sols\n7. Propri\u00e9t\u00e9s et processus chimiques des sols\n8. Fonctionnement physico-chimique aux interfaces\n9. Description et diagnostic des sols\n10. D\u00e9veloppement et syst\u00e9matique des sols\n11. Occupation et usages des sols\n12. D\u00e9gradations et protection des sols\n13. Sols et changement climatique","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes cours th\u00e9oriques sont dispens\u00e9s sous forme de s\u00e9ances de 2h en auditoire : un th\u00e8me abord\u00e9 par s\u00e9ance.\nDes s\u00e9ances d'exercices permettront de mettre en application les notions th\u00e9oriques vues en cours.\nDes s\u00e9ances de travaux pratiques se feront en laboratoire.\nPour les \u00e9tudiant inscrits en LBIR1336, des excursion de terrain seront organis\u00e9es.","resources":"Cours de sciences du sol : biogeochimie.fr\nTout autre support utile pour ce cours disponible sur Moodle.","bibliography":"Livre de r\u00e9f\u00e9rence :\nBlume H.-P., Br\u00fcmmer G.W., Fleige H., Horn R., Kandeler E., K\u00f6gel-Knabner I., Kretzschmar R., Stahr K., Wilke B.-M. (2016). Scheffer\/Schachtschabel soil science. Springer, Berlin. 618 p.\nLivres utiles :\nWeil R.R., Brady N.C. (2016). The nature and properties of soils. Pearson, Harlow London New York, NY. 1104 p.\nWhite R.E. (2005). Principles and practice of soil science: the soil as a natural resource. Wiley-Blackwell, Malden, MA. 376 p.\nPaul E.A. (2006). Soil microbiology, ecology and biochemistry. Academic Press, Cambridge, MA. 553 p.\nDuchaufour P., Faivre P., Poulenard J., Gury M. (2018). Introduction \u00e0 la science du sol\u202f: sol, v\u00e9g\u00e9tation, environnement. Dunod, Paris. 472 p.","faculty":"> AGRO","shift_score":0.6883160991,"shiftpatterns":"{\"ecologie sols proprietes\": 1, \"ecologie sols\": 1, \"ecologie\": 1, \"climatique raison crise\": 1, \"climatique raison\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique raison\": 1, \"changement climatique\": 1}","climate_score":0.2738116573,"climate_patterns":"{\"changement climatique raison\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LDVLP2325","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LDVLP2325","year":"2020-2021","name":"G\u00e9opolitique des ressources naturelles","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Hinojosa Valencia Leonith (suppl\u00e9e Legrand Vincent)"," Legrand Vincent",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cette partie du cours vise \u00e0 examiner le r\u00f4le que jouent les facteurs sociaux, \u00e9conomiques, politiques et culturels dans la g\u00e9opolitique des ressources naturelles et du d\u00e9veloppement durable. Elle est organis\u00e9e en deux sections. En s'appuyant sur les concepts de l'Ecologie Politique, l'Economie Ecologique et les Etudes du D\u00e9veloppement, la premi\u00e8re section fournit les fondements th\u00e9oriques n\u00e9cessaires pour comprendre les principaux enjeux de la g\u00e9opolitique des ressources naturelles et leurs cons\u00e9quences pour le d\u00e9veloppement durable.\nLa pr\u00e9sentation des enjeux et leurs interactions est bas\u00e9e sur une revue des conflits socio-environnementaux observ\u00e9s dans les pays de faibles revenus. Elle est \u00e9galement bas\u00e9e sur une revue des strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement poursuivies par les acteurs en conflit. La deuxi\u00e8me section analyse les opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement, les risques et les menaces qui \u00e9mergent \u00e0 partir de l'actuelle distribution et gestion des ressources naturelles, notamment de la terre et de l'eau, en relation avec la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et l'agriculture durable. Cette deuxi\u00e8me section aborde \u00e9galement la politique et les arrangements institutionnels que les pays du Sud Global pourraient poursuivre afin d'influencer la gouvernance mondiale des ressources naturelles.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nChaque partie de cours (Leonith Hinojosa & Vincent Legrand) comptera pour la moiti\u00e9 du total de la note finale. NB : un \u00e9chec \u00e0 la note d'une partie du cours entra\u00eene un \u00e9chec absorbant pour la note de l'autre partie du cours; en cas de deuxi\u00e8me inscription \u00e0 l'examen, les enseignants d\u00e9cideront d\u2019une proc\u00e9dure d\u2019examen appropri\u00e9e.\nPartie de cours LEONITH HINOJOSA\nL\u2019\u00e9valuation de cette partie du cours est continue. Elle se compose des parties suivantes :\nTravail de groupe et participation en aula virtuelle : 40% de la note sera attribu\u00e9e \u00e0 partir de la connaissance et de la compr\u00e9hension des articles recommand\u00e9s, dont :\n30% correspond \u00e0 chacune des 3 premi\u00e8res s\u00e9ances du cours (partie LH seulement). Pour chaque s\u00e9ance, les \u00e9tudiants, organis\u00e9s en groupes de 3, remettront un jour \u00e0 l\u2019avance une page de r\u00e9sum\u00e9 des id\u00e9es principales de r\u00e9flexion consensuelle sur les lectures. Il y a 3 lectures recommand\u00e9es par s\u00e9ance et il est attendu que chaque membre du groupe pr\u00e9pare au moins une des lectures pour la synth\u00e8se du groupe. Les discussions en classe seront aussi organis\u00e9es sur la base de ces r\u00e9flexions qui seront demand\u00e9es de fa\u00e7on al\u00e9atoire \u00e0 un.e \u00e9tudiant.e par groupe.\n10% correspond \u00e0 la 4\u00e8me s\u00e9ance, o\u00f9 chaque groupe pr\u00e9sente les id\u00e9es principales que les \u00e9tudiant.e.s tirent de tout le cours (aussi \u00e0 remettre sur une page).\nPoster accompagn\u00e9 d\u2019un texte : 60% de la note seront attribu\u00e9s sur la pr\u00e9sentation du travail de groupe, qui sera centr\u00e9 sur l'approche critique du sujet. Le travail, d\u00e9velopp\u00e9 dans un style acad\u00e9mique, doit inclure : un poster qui pr\u00e9sente un cas d\u2019\u00e9tude sur un conflit autour de l\u2019acc\u00e8s et\/ou l\u2019usage des ressources naturelles, mis en contexte et avec des implications en termes de politique de d\u00e9veloppement durable. Le texte, de 3 pages maximum (sans compter la bibliographie), doit montrer la recherche faite par chaque \u00e9tudiant.e sur la base de la litt\u00e9rature scientifique et des autres sources (voir aussi le guide pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 ce propos). Le travail devra \u00eatre soumis lors de la session d'examen de janvier ou d\u2019ao\u00fbt-septembre.\nApr\u00e8s la troisi\u00e8me s\u00e9ance, les groupes devront enregistrer sur Moodle un texte court (un paragraphe) r\u00e9sumant le sujet choisi et une premi\u00e8re identification des sources d\u2019information \u00e0 utiliser.\nPartie de cours VINCENT LEGRAND\nSelon la situation sanitaire (Covid-19) : en code orange, examen oral en distanciel; en code jaune, examen oral en pr\u00e9sentiel.","content":"Partie de cours LEONITH HINOJOSA\nCette partie du cours vise \u00e0 examiner le r\u00f4le que jouent les facteurs sociaux, \u00e9conomiques, politiques et culturels dans la g\u00e9opolitique des ressources naturelles et du d\u00e9veloppement durable. Elle est organis\u00e9e en deux sections.\nEn s'appuyant sur les concepts de l'Ecologie Politique, l'Economie Ecologique et les Etudes du D\u00e9veloppement, la premi\u00e8re section fournit les fondements th\u00e9oriques n\u00e9cessaires pour comprendre les principaux enjeux de la g\u00e9opolitique des ressources naturelles et leurs cons\u00e9quences pour le d\u00e9veloppement durable. La pr\u00e9sentation des enjeux et leurs interactions est bas\u00e9e sur une revue des conflits socio-environnementaux observ\u00e9s dans les pays de faibles revenus et\/ou des syst\u00e8mes de gouvernance moins performantes. Elle est \u00e9galement bas\u00e9e sur une revue des strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement poursuivies par les acteurs en conflit.\nLa deuxi\u00e8me section analyse les opportunit\u00e9s, les risques et les menaces qui \u00e9mergent pour la gestion des ressources naturelles \u00e0 partir des mesures adopt\u00e9es dans l\u2019Accord de Paris sur le climat et l\u2019Agenda 2030 des ODD. Cette deuxi\u00e8me section aborde \u00e9galement les aspects d\u2019\u00e9conomie politique et institutionnelle des solutions pour l\u2019adaptation au climat et \u00e1ux effets du changement climatique dans les pays du Sud Global et comment ceux-ci pourraient influencer la gouvernance mondiale des ressources naturelles.\nSection 1: Cadres conceptuels de la g\u00e9opolitique des ressources naturelles: concepts et cas illustratifs\nS\u00e9ance 1\n1.1 Introduction : les d\u00e9fis d'efficacit\u00e9 dans l'usage et d'\u00e9quit\u00e9 dans la distribution des ressources naturelles pour le d\u00e9veloppement durable, dans une perspective interdisciplinaire.\n1.2 Concepts de l'\u00c9cologie Politique, de l'\u00c9conomie \u00c9cologique et des \u00c9tudes du D\u00e9veloppement d\u00e9velopp\u00e9s pour comprendre la g\u00e9opolitique des ressources naturelles.\nLectures recommand\u00e9es :\n* Costanza et al. (2007), Chapitre 3, pp.86-100\n* Ali et Plumecocq (2017), s\u00e9lection de 15pp. disponible sur Moodle\n* Le Billon, P. (2004).\nS\u00e9ance 2\n1.3 Conflits socio-environnementaux : interpr\u00e9tations \u00e9conomiques, culturelles et \u00e9cologiques.\n1.4 La mal\u00e9diction des ressources naturelles.\n1.5 Pr\u00e9sentation des outils pour l\u2019identification des conflits sur les ressources naturelles.\nLectures recommand\u00e9es :\n* Badeeb RA et al. (2017)\n* Bebbington A. et al. (2008)\n* Martinez-Alier (2002), pp. 5-16 & 41-51\nSection 2 : Usage et gestion des ressources naturelles en relation avec l\u2019Accord de Paris sur le climat et les Objectifs du D\u00e9veloppement Durable, en nous centrant sur les strat\u00e9gies d\u2019adaptation aux effets du changement climatique en relation avec la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et l'agriculture durable\nS\u00e9ance 3\n2.1 Les enjeux \u00e9conomiques et d\u2019\u00e9cologie politique des mesures adopt\u00e9es dans le cadre de l\u2019Accord de Paris et l\u2019Agenda 2030.\n2.2 Les effets r\u00e9els et attendus du changement climatique sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et la g\u00e9opolitique des ressources naturelles.\nLectures recommand\u00e9es :\n* Abeysinghe et al. (2016)\n* FAO et al. (2017), pp. ii et 29-51\n* NAP Global Network (2019), choisissez un ou deux posters pour faire votre r\u00e9sum\u00e9.\nS\u00e9ance 4\n2.3 Les strat\u00e9gies d\u2019adaptation au changement climatique dans un cadre \u00ab ecoagroalimentaire \u00bb : arguments \u00e9conomiques, sociopolitiques et culturels.\n2.4 Synth\u00e8se du cours (sur la base des id\u00e9es-forces identifi\u00e9es par chaque groupe)\n2.5 Espace Q&A sur l\u2019\u00e9valuation (travail de groupe en sp\u00e9cifiant les contributions individuelles)\nPartie de cours VINCENT LEGRAND\n-Cadre g\u00e9n\u00e9ral : les ressources naturelles, articulation des dimensions \u00e9conomique (ressources-besoins, production, consommation, impacts environnementaux \/ climatiques) et g\u00e9opolitique (spatialit\u00e9 : niveaux local, r\u00e9gional, national, international, global) - entre conflit et coop\u00e9ration \/ captation et r\u00e9partition\n-Perspective constructiviste : repr\u00e9sentations \/ construction sociale des r\u00e9alit\u00e9s mat\u00e9rielles\/objectives de l\u2019environnement \/ des ressources naturelles et des enjeux y relatifs : discours des acteurs \/ \u00ab cadrage \u00bb de la situation \/ en fonction de leurs agendas \/ valeurs \/ int\u00e9r\u00eats (ex. : \u00e9puisement d'une ressource, climato-scepticisme \u2026)\n-Perspective anthropologique : perspective constructiviste sous l'angle interculturel (statut des \"ressources\", de leur \"raret\u00e9\" ... d'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'autre)\n-Perspective prospective : sc\u00e9narisation des futurs possibles \/ souhaitables (du point de vue des acteurs) en mati\u00e8re de g\u00e9opolitique des ressources naturelles","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours est con\u00e7u pour des \u00e9tudiants qui s'int\u00e9ressent \u00e0 la th\u00e9matique de la g\u00e9opolitique des ressources naturelles et ses enjeux sur le d\u00e9veloppement. Les \u00e9tudiants avec une exp\u00e9rience pr\u00e9alable dans le domaine trouveront l'occasion d'approfondir leur r\u00e9flexion et ceux qui n'en ont pas, pourront explorer de nouvelles perspectives, en relation \u00e0 leurs aspirations professionnelles.\nPartie de cours LEONITH HINOJOSA\nCette partie du cours est organis\u00e9e en distanciel.\nLes s\u00e9ances de formation reposent sur des conf\u00e9rences et des discussions guid\u00e9es d\u00e9velopp\u00e9es par formation \u00e0 distance. La participation en classe (aula virtuelle) est une partie essentielle du cours, il est attendu que les \u00e9tudiant.e.s d\u00e9montrent leur compr\u00e9hension des articles \u00e0 lire et leur capacit\u00e9 d'analyse critique du contenu.\nLes sujets parmi lesquels le travail d\u2019\u00e9valuation en groupe se d\u00e9veloppera incluent : la s\u00e9curit\u00e9 fonci\u00e8re, la pr\u00e9servation des sols, la s\u00e9curit\u00e9 hydrique, la protection de l'eau, les conflits socio-environnementaux li\u00e9s aux industries extractives (mines, p\u00e9trole ou gaz), les conflits socio-environnementaux li\u00e9s \u00e0 des projets d'infrastructure de grande \u00e9chelle (par exemple, barrages, infrastructures hydro\u00e9lectriques, routes), et les effets du changement climatique sur les conflits socio-environnementaux.\nPartie de cours VINCENT LEGRAND\nCours ex cathedra + documentaires, conf\u00e9rences ou sections de cours en ligne (suivis de classes invers\u00e9es ou, en s\u00e9ance, de discussions)\nSelon la situation sanitaire (Covid-19), cette partie du cours sera organis\u00e9e de la fa\u00e7on suivante  : en code orange, distanciel; en code jaune, hybride distanciel \/ comodal (sauf si impossible au plan logistique; dans ce cas, distanciel).","resources":null,"bibliography":"Portefeuilles de lectures, liens vers ressources \u00e9lectroniques et vid\u00e9o et pr\u00e9sentations PowerPoint des enseignants mis \u00e0 disposition des \u00e9tudiants en ligne sur Moodle.\nPartie de cours LEONITH HINOJOSA - lectures obligatoires :\n*Abeysinghe, A, Craft, B, Tenzing, J (2016). L\u2019Accord de Paris et les PMA : L\u2019analyse des r\u00e9sultats de la COP21 au regard des positions des PMA. IIED, London.\n*Ali Douai, Ga\u00ebl Plumecocq (2017). L'\u00e9conomie \u00e9cologique. Paris : La D\u00e9couverte.\n*Badeeb R.A., Lean H.H., Clark J. (2017). The evolution of the natural resource curse thesis: A critical literature survey. Resources Policy 51: 123-134.\n*Bebbington A.; Hinojosa L.; Bebbington D.; Burneo M.L. and Warnaars X. (2008) Contention and ambiguity: mining and the possibilities of development. Development and Change, 39(6): 965-992.\n*Costanza, R., Norgaard, R., Daly, H., Goodland, R., & Cumberland, J. (2007). An Introduction to Ecological Economics (e-book). Accessible at http:\/\/www.eoearth.org\/view\/article\/150045\n*FAO, IFAD, UNICEF, WFP and WHO (2017). The State of Food Security and Nutrition in the World 2017. Building resilience for peace and food security. Rome, FAO.\n*Le Billon, P. (2004). The Geopolitical Economy of 'Resource Wars.' Geopolitics 9(1): 1-28.\n*Martinez-Alier, J. (2002). The environmentalism of the poor. Paper prepared for the conference on: The Political Economy of Sustainable Development: Environmental Conflict, Participation and Movements. UNRISD, Geneva. https:\/\/www.unrisd.org\/80256B3C005BCCF9\/(httpAuxPages)\/5EB03FFBDD19EA90C1257664004831BD\/$file\/MartinezAlier.pdf\n*NAP Global Network (2019). http:\/\/www.napglobalnetwork.org\/resource\/multimedia-country-nap-process-posters\/","faculty":"> PSAD","shift_score":1.6734843252,"shiftpatterns":"{\"ecologiques malediction ressources\": 1, \"ecologiques malediction\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecologique etudes developpement\": 1, \"ecologique etudes\": 1, \"ecologique\": 1, \"ecologie politique mesures\": 1, \"ecologie politique economie\": 1, \"ecologie politique\": 1, \"ecologie\": 1, \"developpement durable texte\": 1, \"developpement durable presentation\": 1, \"developpement durable perspective\": 1, \"developpement durable organisee\": 1, \"developpement durable centrant\": 1, \"developpement durable\": 1, \"climato - scepticisme\": 1, \"climato -\": 1, \"climato\": 1, \"climatiques geopolitique spatialite\": 1, \"climatiques geopolitique\": 1, \"climatiques\": 1, \"climatique securite alimentaire\": 1, \"climatique securite\": 1, \"climatique relation securite\": 1, \"climatique relation\": 1, \"climatique pays sud\": 1, \"climatique pays\": 1, \"climatique cadre ecoagroalimentaire\": 1, \"climatique cadre\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique securite\": 1, \"changement climatique relation\": 1, \"changement climatique pays\": 1, \"changement climatique cadre\": 1, \"changement climatique\": 1, \"adaptation changement climatique\": 1}","climate_score":0.4361692937,"climate_patterns":"{\"changement climatique securite\": 1, \"changement climatique relation\": 1, \"changement climatique pays\": 1, \"changement climatique cadre\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":1,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LSPED1221","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LSPED1221","year":"2020-2021","name":"Interactions entre population, environnement et d\u00e9veloppement","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Masquelier Bruno"," Schnor Christine",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours pr\u00e9sente dans une premi\u00e8re partie une introduction aux principales th\u00e9ories portant sur les interactions populations, environnement et d\u00e9veloppement, dont l'\u00e9cole des physiocrates, l'approche des auteurs classiques (Malthus, Ricardo), le mod\u00e8le boserupien et l'approche syst\u00e9mique. Une deuxi\u00e8me partie du cours est consacr\u00e9e aux analyses contemporaines de cette probl\u00e9matique : l'approche par les \" nexus \" (pauvret\u00e9 - environnement, pauvret\u00e9 - croissance d\u00e9mographique, densit\u00e9 d\u00e9mographique - environnement, \u0085) , les approches plus \" physiques \" comme la capacit\u00e9 de charge d'un espace donn\u00e9, les comptabilit\u00e9s apport - export de ressources, les approches bas\u00e9es sur l'analyse du contexte spatial ou\/et temporel \u0085, en mettant l'accent sur la confrontation entre les textes des grands organismes internationaux et la litt\u00e9rature scientifique sur le sujet.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n\n\nL'\u00e9valuation est bas\u00e9e sur un examen \u00e9crit organis\u00e9 en session, associant questions ouvertes et QCM, ainsi que sur la r\u00e9daction d'une br\u00e8ve revue de la litt\u00e9rature sur un th\u00e8me au choix, organis\u00e9e en deux \u00e9tapes (individuelles puis par groupe). La premi\u00e8re partie, individuelle, compte pour 10% de la note finale. La seconde partie, qui prend la forme d'un travail de groupe, repr\u00e9sente 30% de la note. L'examen \u00e9crit en session compte pour 60% de la note. \n ","content":"Le cours LSPED1221 offre une introduction \u00e0 l'\u00e9tude des interactions entre population, environnement et d\u00e9veloppement dans le monde, en mettant l'accent sur les principales th\u00e9ories et aux d\u00e9bats contemporains sur cette probl\u00e9matique. Apr\u00e8s une premi\u00e8re partie consacr\u00e9e aux principaux concepts et indicateurs, et aux perspectives de population \u00e0 l'horizon 2100, le cours pr\u00e9sente dans une seconde partie la doctrine malthusianiste et ses critiques. Une troisi\u00e8me partie du cours porte sur les mod\u00e8les d\u00e9mo-\u00e9cologiques et d\u00e9mo-\u00e9conomiques. La quatri\u00e8me partie concerne grands th\u00e8mes relatifs aux relations entre population et environnement: l'eau, l'alimentation, le r\u00e9chauffement climatique, et les menaces sur la biodiversit\u00e9. Les deux derni\u00e8res s\u00e9ances sont consacr\u00e9es aux r\u00e9actions de la communaut\u00e9 internationale et des populations.\nAu terme de ce cours, les \u00e9tudiants seront en mesure:\nde comprendre l'influence des changements qui surviennent au niveau des composantes de la dynamique d\u00e9mographique (f\u00e9condit\u00e9, mortalit\u00e9 et migration) sur l'environnement et le d\u00e9veloppement, \u00e0 diff\u00e9rents niveaux g\u00e9ographiques et horizons temporels,\nd'expliquer et comparer les principales th\u00e9ories et doctrines utilis\u00e9es pour donner sens \u00e0 ces interactions,\nde d\u00e9velopper un regard inform\u00e9 et critique sur les enjeux mondiaux actuels impliquant les populations.\n ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral avec syst\u00e8me de vote en pr\u00e9sentiel (pr\u00e9voir smartphone, tablette ou PC).","resources":null,"bibliography":"V\u00e9ron, J., 2013, D\u00e9mographie et \u00e9cologie, La D\u00e9couverte","faculty":"> ESPO","shift_score":0.6871647584,"shiftpatterns":"{\"rechauffement climatique menaces\": 1, \"rechauffement climatique\": 1, \"ecologiques demo -\": 1, \"ecologiques demo\": 1, \"ecologiques\": 1, \"climatique menaces biodiversite\": 1, \"climatique menaces\": 1, \"climatique\": 1}","climate_score":0.2758849264,"climate_patterns":"{\"rechauffement climatique menaces\": 1, \"rechauffement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIR1230A","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIR1230A","year":"2020-2021","name":"Introduction \u00e0 l'ing\u00e9nierie de la biosph\u00e8re: A","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Baret Philippe (coordinateur)"," Defourny Pierre"," Delmelle Pierre",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"A partir d'enjeux concrets li\u00e9s \u00e0 l'ing\u00e9nierie biologique, agronomique et environnementale, les th\u00e8mes suivants seront abord\u00e9s:\n- grands cycles bio-g\u00e9ochimiques de la biosph\u00e8re (eau, carbone, azote), flux d'\u00e9nergie - notions de bio-climatologie, classification des climats, indices climatiques\n- notions de base des \u00e9cosyst\u00e8mes (biotopes et bioc\u00e9noses, cha\u00eenes trophiques); cha\u00eenes alimentaires; production et productivit\u00e9\n- d\u00e9veloppement durable, notions d'\u00e9quilibre et de d\u00e9s\u00e9quilibre; notions de vuln\u00e9rabilit\u00e9; biodiversit\u00e9 et probl\u00e8mes de conservation; probl\u00e8mes de pollution et de tra\u00e7abilit\u00e9\n r\u00f4le du r\u00e9acteur sol dans le fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes: stockage d'eau et d'\u00e9l\u00e9ments min\u00e9raux, alt\u00e9ration et acidification; notions de r\u00e9silience, mobilit\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments biog\u00e8nes et cycles bio-p\u00e9dologiques; stockage et mobilit\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments contaminants\n- impact de l'homme sur le fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes et des sols.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit","content":" Table des mati\u00e8res\nCe partim du cours est structur\u00e9 en deux parties prises chacune en charge par un enseignant. \n1. Changements \u00e9cologique globaux (Pierre Defourny)\n2. pour m\u00e9moire (pas dans le partim)\n3a. Introduction \u00e0 l'\u00e9cologie (Philippe Baret)\n3b. Principes d'agriculture (Philippe Baret)\n3c. Bioing\u00e9nierie et d\u00e9veloppement durable (Philippe Baret)\nLes d\u00e9tails d'organisation li\u00e9s \u00e0 la crise Covid seront communiqu\u00e9s via Moodle.\n2.     Explications compl\u00e9mentaires (si n\u00e9cessaire)\nLes concepts de base seront enseign\u00e9s \u00e0 partir d'exemples concrets relatifs \u00e0 l'ing\u00e9nierie de la biosph\u00e8re. A titre d'exemple, \u00e0 partir d'un enjeu tel que celui de l'alimentation humaine \u00e0 l'\u00e9chelle du globe, divers concepts de base seront enseign\u00e9s: cha\u00eenes trophique et alimentaire, flux d'\u00e9nergie et productivit\u00e9, cycles bio-g\u00e9ochimiques (eau, carbone, azote), fonctions de stockage et d'alimentation min\u00e9rale et hydrique du sol... L'enseignement sera bas\u00e9 sur une approche par probl\u00e8mes, o\u00f9 les concepts de base seront acquis via une analyse des enjeux et une mise en perspective des concepts.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral","resources":"Moodle","bibliography":null,"faculty":"> AGRO","shift_score":0.7566967424,"shiftpatterns":"{\"ecologique globaux pierre\": 1, \"ecologique globaux\": 1, \"ecologique\": 1, \"ecologie philippe baret\": 1, \"ecologie philippe\": 1, \"ecologie\": 1, \"developpement durable philippe\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LGEO1332","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LGEO1332","year":"2020-2021","name":"Biog\u00e9ographie","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Nieberding Caroline"," Wesselingh Renate",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Une connaissance de l'\u00e9cologie est \u00e9ssentielle dans la compr\u00e9hensions des aires de distributions d'esp\u00e8ces, et la premi\u00e8re partie du cours (A) enseigne l'\u00e9cologie \u00e9l\u00e9mentaire aux \u00e9tudiants sans cette connaissance de base. La deuxi\u00e8me partie du cours (B) aborde \u00e0 la fois les explications historiques et \u00e9cologiques pour la r\u00e9partition actuelle des \u00eatres vivants. Finalement, les travaux pratiques visent \u00e0 illustrer la diversit\u00e9 en composition de la flore et de la faune dans diff\u00e9rentes zones biog\u00e9ographiques en Belgique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPartie th\u00e9orique : examen \u00e9crit \u00e0 questions ouvertes, questionnaires s\u00e9par\u00e9s pour chaque titulaire. Il faut r\u00e9ussir les deux parties (note 8\/20 ou plus), sinon une note de 7\/20 est donn\u00e9e pour l'enti\u00e8ret\u00e9. Avec une note de 8 ou plus pour les deux parties, la moyenne arithm\u00e9tique des deux notes forme la note finale.\nTravaux pratiques : il faut assister \u00e0 au moins une excursion, et un seul rapport doit \u00eatre r\u00e9dig\u00e9 sur toutes les excursions auxquelles l'\u00e9tudiant a assist\u00e9, selon les instructions sur Moodle. Le rapport est \u00e0 rendre \u00e0 temps et est corrig\u00e9 pour donner une note, qui doit \u00eatre 8\/20 ou plus pour pouvoir r\u00e9ussir le cours. Les excursions sont organis\u00e9es une seule fois sur l'ann\u00e9e, il n'y a donc pas moyen d'en refaire une pour la session de septembre.\nLa note finale est calcul\u00e9e selon cette formule : 0,80 * examen th\u00e9orique + 0,20 * rapport TP. Il faut r\u00e9ussir toutes les parties avec une note sup\u00e9rieure \u00e0 7\/20 ou plus pour valider le cours. Si une des parties est de 7\/20 ou moins, la note finale est de 7\/20 ou moins, m\u00eame si la moyenne arithm\u00e9tique des parties est plus \u00e9lev\u00e9e.\nDes dispenses partielles peuvent \u00eatre obtenues pour les parties r\u00e9ussies (10\/20 ou plus) entre les sessions d'une m\u00eame ann\u00e9e acad\u00e9mique, apr\u00e8s demande \u00e9crite par mail, et validation par retour de mail, des titulaires du cours.","content":"La partie th\u00e9orique (30h, tous les \u00e9tudiants) est divis\u00e9e en deux parties :\nBiog\u00e9ographie historique (Caroline Nieberding)\nFacteurs historiques qui influences les aires de distribution actuelles : d\u00e9rive des continents, changements climatiques, extinctions de masse. R\u00e9partition mondiale de la diversit\u00e9 aux niveaux taxonomiques \u00e9lev\u00e9s; empires phytog\u00e9ographiques, provinces zoog\u00e9ographiques; centres d'origine; vicariance; dispersion \u00e0 longue distance; les glaciations; phylog\u00e9ographie quaternaire; refuges glaciaires; diversification.\nBiog\u00e9ographie \u00e9cologique (Renate Wesselingh)\nPatrons de biodiversit\u00e9 : compter les esp\u00e8ces, gradients de biodiversit\u00e9, hotspots, diversit\u00e9 au cours du temps (succession, climax), richesse et diversit\u00e9. Patrons de r\u00e9partition : aire de r\u00e9partition, m\u00e9thodes cartographiques, effets de l'\u00e9chelle, limites \u00e0 la r\u00e9partition, franchir les barri\u00e8res, types de connexions, aires relictuelles, end\u00e9misme, dispersion, invasions, migration, la niche \u00e9cologique, chevauchement de niches, niche fondementale et r\u00e9alis\u00e9e. Communaut\u00e9s et \u00e9cosyst\u00e8mes : richesse de la communaut\u00e9, richesse alpha, beta, gamma, delta, indice de diversit\u00e9, communaut\u00e9 ferm\u00e9e ou ouverte, formes de croissance v\u00e9g\u00e9tale, formations v\u00e9g\u00e9tales, biomes, v\u00e9g\u00e9tations zonales, r\u00e9gions arides, v\u00e9g\u00e9tations interzonales, mod\u00e8les pr\u00e9dictifs. Biog\u00e9ographie des \u00eeles : types d'\u00eeles, l'arriv\u00e9e dans une \u00eele, relation richesse-surface, survivre dans une \u00eele, Theory of Island Biogeography, \u00e9volution et sp\u00e9ciation dans les \u00eeles, radiation adaptative, tendances insulaires.\nLes travaux pratiques (24h = 3 excursions sur le terrain dans diff\u00e9rentes zones biog\u00e9ographiques de la Belgique) sont destin\u00e9s uniquement aux \u00e9tudiants en g\u00e9ographie et aux autres \u00e9tudiants non-biologistes. Les \u00e9tudiants en biologie peuvent suivre le cours Travaux pratiques en \u00e9cologie et biog\u00e9ographie (LBIO1352A) sur la biog\u00e9ographie de la Belgique.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLa partie th\u00e9orique consiste en cours magistraux en salle. Pour les travaux pratiques, 3 excursions d'une journ\u00e9e chacune sont pr\u00e9vues en fin du quadri (le vendredi en semaines 10-12).","resources":"site Moodle LGEO1332","bibliography":"Cox, C.B. & P. D. Moore (2005). Biogeography, an ecological and evolutionary approach (7th edition). Blackwell Publishing","faculty":"> GEOG","shift_score":1.0989758025,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes richesse communaute\": 1, \"ecosystemes richesse\": 1, \"ecosystemes\": 1, \"ecologique renate wesselingh\": 1, \"ecologique renate\": 1, \"ecologique chevauchement niches\": 1, \"ecologique chevauchement\": 1, \"ecologique\": 1, \"ecologie biogeographie lbio1352a\": 1, \"ecologie biogeographie\": 1, \"ecologie\": 1, \"climatiques extinctions masse\": 1, \"climatiques extinctions\": 1, \"climatiques\": 1, \"changements climatiques extinctions\": 1, \"changements climatiques\": 1}","climate_score":0.1767181752,"climate_patterns":"{\"changements climatiques extinctions\": 1, \"changements climatiques\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":1,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LMAPR2430","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LMAPR2430","year":"2020-2021","name":"Industrial processes for the production of base chemicals","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["De Wilde Juray",""],"language":"anglais","theme":"La production des produits chimiques de base est adress\u00e9e. Dans une premi\u00e8re partie du cours, une vue d'ensemble de l'industrie chimique est donn\u00e9e. Une deuxi\u00e8me partie du cours adresse les diff\u00e9rentes op\u00e9rations unitaires typiquement rencontr\u00e9es dans un proc\u00e9d\u00e9 chimique. Des mod\u00e8les de base pour la conception des r\u00e9acteurs chimiques sont d\u00e9crits dans une troisi\u00e8me partie du cours. Finalement, quelques proc\u00e9d\u00e9s cl\u00e9s sont trait\u00e9s en d\u00e9tail, aussi bien les flow-sheets que des aspects cin\u00e9tiques\/catalytiques, conception de r\u00e9acteurs, s\u00e9paration et purification des r\u00e9actifs et produits, besoins \u00e9nerg\u00e9tiques et impact environnemental, et s\u00e9curit\u00e9.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes \u00e9tudiants seront not\u00e9s individuellement sur la base des objectifs indiqu\u00e9s ci-dessus. L'examen th\u00e9orique est \u00e0 pr\u00e9paration \u00e9crite suivi d'une d\u00e9fense orale et compte pour 70% de la note. Un exercice fait partie de l'examen.\nEvaluation des mini-projects\nUn ou deux mini-projets (d\u00e9finis dans la section sur les m\u00e9thodes d'apprentissage) sont \u00e9valu\u00e9s. Ils comptent pour 15\/30% de la note.","content":"Th\u00e8mes abord\u00e9s:\nLa production des produits chimiques de base est adress\u00e9e. Dans une premi\u00e8re partie du cours, une vue d'ensemble de l'industrie chimique est donn\u00e9e. Une deuxi\u00e8me partie du cours adresse les diff\u00e9rentes op\u00e9rations unitaires typiquement rencontr\u00e9es dans un proc\u00e9d\u00e9 chimique. Des mod\u00e8les de base pour la conception des r\u00e9acteurs chimiques sont d\u00e9crits dans une troisi\u00e8me partie du cours. Finalement, quelques proc\u00e9d\u00e9s cl\u00e9s sont trait\u00e9s en d\u00e9tail, aussi bien les flow-sheets que des aspects cin\u00e9tiques\/catalytiques, conception de r\u00e9acteurs, s\u00e9paration et purification des r\u00e9actifs et produits, besoins \u00e9nerg\u00e9tiques et impact environnemental, et s\u00e9curit\u00e9.\nContenu:\nLe raffinage et l'industrie (p\u00e9tro)chimique\nOp\u00e9rations unitaires\nBilans de mati\u00e8re et d'\u00e9nergie\nAnalyse et dimensionnement des r\u00e9acteurs chimiques\nR\u00e9acteurs batch\nR\u00e9acteurs \u00e0 \u00e9coulement piston\nR\u00e9acteurs bien m\u00e9lang\u00e9s\nIntroduction aux r\u00e9acteurs catalytiques h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes (lit fixe et lit fluidis\u00e9)\nS\u00e9curit\u00e9 des proc\u00e9d\u00e9s chimiques\nAspects environnementaux et efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\nProc\u00e9d\u00e9s cl\u00e9s-I:\nCraquage \u00e0 vapeur: \u00e9thyl\u00e8ne, propyl\u00e8ne & butadi\u00e8ne\nReformage \u00e0 vapeur: hydrog\u00e8ne, ammoniaque & m\u00e9thanol\nReformage catalytique: benz\u00e8ne, tolu\u00e8ne & xyl\u00e8ne, essences haute-octane\nCraquage catalytique: essence \/ ol\u00e9fines C3-C4 & isobutane\nAnhydride mal\u00e9ique\nProc\u00e9d\u00e9s cl\u00e9s-II:\nAcide sulfurique\nAcide nitrique","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCe cours combine l\u2019ex-cathedra, des exercices et des projets du tutorat.\nLes cours sont ex-cathedra. Les \u00e9tudiants sont encourag\u00e9s \u00e0 poser des questions. Dans le contexte du cours, un nombre de publications scientifiques sont lues & analys\u00e9es. Les exercices focalisent sur la r\u00e9alisation des bilans de masse\/esp\u00e8ces et d'\u00e9nergie pour diff\u00e9rents proc\u00e9d\u00e9s, l'analyse de s\u00e9curit\u00e9 d'un proc\u00e9d\u00e9 et la mod\u00e9lisation et simulation des r\u00e9acteurs bien m\u00e9lang\u00e9s (batch et continu) et \u00e0 \u00e9coulement piston. A part des sessions d'exercices, deux mini-projets sont pr\u00e9vus pour former les \u00e9tudiants dans l\u2019\u00e9tude et la compr\u00e9hension des diff\u00e9rents aspects d\u2019un proc\u00e9d\u00e9 chimique de mani\u00e8re ind\u00e9pendante.\nExemple Mini-Project 1: \"Simulation d'un r\u00e9acteur commercial pour le craquage \u00e0 vapeur d'\u00e9thane\" permet aux \u00e9tudiants d'appliquer les concepts de mod\u00e9lisation des r\u00e9acteurs, notamment pour les r\u00e9acteurs \u00e0 \u00e9coulement piston, de la cin\u00e9tique r\u00e9actionnelle et des m\u00e9thodes num\u00e9riques \u00e0 un cas pratique de grande importance industrielle. Avec le code de simulation d\u00e9velopp\u00e9e, une \u00e9tude de sensitivit\u00e9 doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Le couplement r\u00e9acteur \u2013 four doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 dans l'analyse des r\u00e9sultats.\nExemple Mini-Project 2: \"Production d'acide sulfurique: conception du proc\u00e9d\u00e9 globale et \u00e9tude thermodynamique de l'oxydation de SO2 en SO3\" permet aux \u00e9tudiants d'\u00e9tudier les bilans de masse et d'\u00e9nergie d'un proc\u00e9d\u00e9 industriel et d'identifier des contraintes thermodynamiques de conversion.\nOutre le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences techniques des \u00e9tudiants, les mini-projets visent \u00e9galement \u00e0 apprendre aux \u00e9tudiants comment rapporter une \u00e9tude technique d\u2019une mani\u00e8re scientifique et concise, \u00e0 la fois par \u00e9crit et oralement devant un public.","resources":"https:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/course\/view.php?id=10005","bibliography":"Les notes de cours (en fran\u00e7ais et en anglais) sont fournies aux \u00e9tudiants et disponible sur Moodle.\nText book: Chemical Reactor Analysis and Design, 3th edition, Gilbert F. Froment, Kenneth B. Bischoff, Juray De Wilde, Wiley, 2010.","faculty":"> FYKI","shift_score":0.0279969137,"shiftpatterns":"{\"efficacite energetique procedes\": 1, \"efficacite energetique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LFSA2245","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LFSA2245","year":"2020-2021","name":"Environnement et entreprise","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Tack Jean-Pierre",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Non communiqu\u00e9 par le titulaire","goal":"A la fin de cette unit\u00e9 d\u2019enseignement, l\u2019\u00e9tudiant est capable de :\n1 Ce cours s'adresse aux \u00e9tudiants ing\u00e9nieurs (FSA) et aux ing\u00e9nieurs de gestion (IAG) mais il est \u00e9galement ouvert aux \u00e9tudiants \u00e9conomistes (ECON). Les outils de base de l'\u00e9conomie de l'environnement sont pr\u00e9sent\u00e9s et une large place est faite \u00e0 l'analyse des instruments de gestion de l'environnement et de leurs implications \u00e0 l'\u00e9chelon de l'entreprise (taxe, permis n\u00e9gociables, accords de branche,...). Les m\u00e9thodes d'\u00e9valuation des questions environnementales pour l'entreprise sont expos\u00e9es. Ce cours s'inscrit dans les objectifs poursuivis par la Chaire Lhoist Berghmans \"Entreprise, \u00e9conomie, environnement\", notamment en ce qui concerne l'appr\u00e9hension interdisciplinaire des probl\u00e9matiques et la recherche d'un \u00e9quilibre entre objectifs individuels et collectifs face aux enjeux environnementaux.\n \nLa contribution de cette UE au d\u00e9veloppement et \u00e0 la ma\u00eetrise des comp\u00e9tences et acquis du (des) programme(s) est accessible \u00e0 la fin de cette fiche, dans la partie \u00ab Programmes\/formations proposant cette unit\u00e9 d\u2019enseignement (UE) \u00bb.","content":"Module 1 Introduction g\u00e9n\u00e9rale Sect. 1 Objectifs et structure du cours Sect. 2 Une typologie des questions environnementales Sect. 3 L'approche \u00e9conomique de l'environnement Sect. 4 Environnement et d\u00e9veloppement durable Sect. 5 El\u00e9ments de micro-\u00e9conomie Module 2 Th\u00e9orie de l'environnement Sect. 1 Economie du bien-\u00eatre, rappels Sect. 2 Externalit\u00e9s et pollutions Sect. 3 Optimum de Pareto et externalit\u00e9s Sect. 4 La pollution optimale Module 3 M\u00e9thodes d'\u00e9valuation des actifs naturels Sect. 1 Les fondements th\u00e9oriques Sect. 2 M\u00e9thode des co\u00fbts de d\u00e9placement Sect. 3 M\u00e9thode des prix h\u00e9donistes Sect. 4 M\u00e9thode d'\u00e9valuation contingente Module 4 Les instruments de la politique environnementale Sect. 1 Les d\u00e9faillances institutionnelles Sect. 2 Une typologie des instruments Sect. 3 Comparaison des instruments Module 5 Outils, m\u00e9thodes et mod\u00e8les d'\u00e9valuation des politiques Sect. 1 Une typologie des outils et m\u00e9thodes Sect. 2 L'analyse du cycle de vie des produits Sect. 3 Les mod\u00e8les macro\u00e9conomiques Sect. 4 Les indicateurs de performance environnementale Sect. 5 Le management environnemental de l'entreprise Sect. 6 L'analyse co\u00fbts-b\u00e9n\u00e9fices Sect. 7 le projet ExternE","method":null,"resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> EPL","shift_score":0.0011029111,"shiftpatterns":"{\"developpement durable sect\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":1,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LEPL1804","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LEPL1804","year":"2020-2021","name":"D\u00e9veloppement durable et transition","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bol David"," Jeanmart Herv\u00e9"," Luis Alconero Patricia"," Marichal Xavier"," Raskin Jean-Pierre",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Les impacts n\u00e9gatifs de notre mod\u00e8le de d\u00e9veloppement sont de plus en plus \u00e9vidents. Les actions de transition \u00e0 mener sont urgentes et n\u00e9cessitent, dans une approche syst\u00e9mique, de combiner les comp\u00e9tences de nombreuses disciplines y compris les comp\u00e9tences techniques de l'ing\u00e9nieur. Ces comp\u00e9tences sont disciplinaires mais \u00e9galement transversales. Parmi les secondes, le cours introduit les bilans de masse et d'\u00e9nergie \u00e0 l'\u00e9chelle d'un syst\u00e8me pouvant aller d'une machine \u00e0 un pays, voire un continent. Ces bilans sont appliqu\u00e9s \u00e0 des exemples g\u00e9n\u00e9riques comme les syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques et la gestion des d\u00e9chets. Les \u00e9tudiants sont aussi form\u00e9s \u00e0 la comptabilit\u00e9 carbone et aux analyses de cycle de vie. Ces m\u00e9thodes sont inscrites dans un cadre l\u00e9gal et normatif (ISO14001, EMAS). Elles sont appliqu\u00e9es \u00e0 des exemples industriels embl\u00e9matiques (e.g. production du verre, panneaux photovolta\u00efques). Finalement, le cours ouvre \u00e0 d'autres regards sur la transition et plus sp\u00e9cifiquement celui des pays en d\u00e9veloppement.\nPlus particuli\u00e8rement, le cours s'articule autour des th\u00e9matiques suivantes :\n\u00b7         mise en contexte autour de la transition \u00e9cologique et sociale avec un regard particulier sur les enjeux climatiques, \u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e9conomiques (discussion autour du march\u00e9 du carbone notamment). les mod\u00e8les \u00e9conomiques proposant une alternative \u00e0 la croissance sont introduits, notamment l'\u00e9conomie circulaire.\n\u00b7         Exemples de r\u00e9gions en transition \u00e9cologique et sociale : Rotterdam, la Biovall\u00e9e, etc.\n\u00b7         Introduction aux flux de masse et d'\u00e9nergie qui gouvernent les activit\u00e9s humaines, y compris les aspects de variation temporelle et de stockage.\n\u00b7         Regard particulier sur les syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques faiblement carbon\u00e9s et leurs enjeux  (structure, stockage, photovolta\u00efque, \u00e9olien, nucl\u00e9aire, etc.).\n\u00b7         Regard particulier sur la probl\u00e9matique des d\u00e9chets et du recyclage.\n\u00b7         Introduction aux analyses de cycle de vie et \u00e0 la comptabilit\u00e9 carbone comme outils d'analyse des flux. Exemple sur des proc\u00e9d\u00e9s ou produits industriels.\n\u00b7         Application des m\u00e9thodes de comptabilit\u00e9 \u00e0 des exemples dans le cadre de travaux de groupe","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation des acquis est principalement continue. Elle est bas\u00e9e sur les prestations suivantes :\nParticipation aux questionnaires \u00e0 choix multiples sur moodle pendant le semestre \nEvaluations \u00e9crites via des QCM au milieu et en fin de semestre\nEvaluation du travail r\u00e9alis\u00e9 autour d'un bilan carbone (donn\u00e9 sous forme APP)\nEn session, \u00e9valuation d'une carte conceptuelle r\u00e9alis\u00e9e en groupe  \nCette partie certificative pourra \u00eatre compl\u00e9t\u00e9e par des activit\u00e9s obligatoires d'\u00e9valuation formative. Dans ce cas, c'est la participation qui sera valoris\u00e9e et non la qualit\u00e9 de la prestation en elle-m\u00eame.  \nCertaines activit\u00e9s ne pouvant pas \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9es pour la seconde session, l'\u00e9valuation se fera dans ce cas sur base dun examen \u00e9crit en session. ","content":"Le cours est compos\u00e9 d'une premi\u00e8re partie introduisant le d\u00e9veloppement durable dans un contexte large et formant les apprenants aux outils de comptabilit\u00e9 permettant de quantifier l'impact d'un produit, d'une organisation, etc: \nIntroduction sur les enjeux du d\u00e9veloppement durable \nBilans masse et \u00e9nergie\nOutils de comptabilit\u00e9 (bilan carbone et analyse de cycle de vie) \nLimites de la croissance et transition\nEnjeux pour les pays du sud\nLa seconde partie comprend des s\u00e9ances th\u00e9matiques autour de sujets propres aux domaines de l'ing\u00e9nieur issus de l'exerptise des encadrants\nSyst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques\nSyst\u00e8mes ICT\nRessources et mat\u00e9riaux critiques\nGestion des d\u00e9chets solides\nB\u00e2timents, produits, services\n ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'enseignement est bas\u00e9 sur des cours participatifs et sur des exercices et APP d'approfondissement des m\u00e9thodes comptables. ","resources":"https:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/course\/view.php?id=14891","bibliography":null,"faculty":"> BTCI","shift_score":0.0162987225,"shiftpatterns":"{\"developpement durable contexte\": 1, \"developpement durable bilans\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBRTI2102","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBRTI2102","year":"2020-2021","name":"Process-based modelling in bioscience engineering","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Hanert Emmanuel",""],"language":"anglais","theme":"Ce cours permettra \u00e0 l'\u00e9tudiant de d\u00e9velopper une connaissance approfondie des diff\u00e9rentes d\u00e9marches de mod\u00e9lisation et de ma\u00eetriser plusieurs outils de simulation. L'\u00e9tudiant sera capable de mettre en 'uvre une d\u00e9marche compl\u00e8te de simulation op\u00e9rationnelle de mani\u00e8re \u00e0 anticiper des situations \u00e0 venir. Il prendra en compte la propagation des erreurs et des incertitudes dans le mod\u00e8le de mani\u00e8re \u00e0 appr\u00e9cier et \u00e0 g\u00e9rer le risque associ\u00e9 \u00e0 une d\u00e9cision.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nRapport individuel sur un travail personnel et examen \u00e9crit en session.","content":"Le cours abordera les \u00e9l\u00e9ments suivants, notamment \u00e0 travers la pr\u00e9sentation d\u00e9taill\u00e9e d'exemples r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide de Matlab et\/ou Python :\nMod\u00e9lisation math\u00e9matique en \u00e9cologie : Mod\u00e8le logistique - Mod\u00e8les proie-pr\u00e9dateur et syst\u00e8me de Lotka-Volterra \u00e0 plusieurs esp\u00e8ces.\nMod\u00e9lisation math\u00e9matique en \u00e9pid\u00e9miologie des maladies infectieuses: Mod\u00e8les \u00e0 compartiments - Dynamique populationnelle (\u00e9pid\u00e9mies, \u00e9tats end\u00e9miques) - Coefficient de reproduction de base (R0).\nMod\u00e8les de transport en 1D et 2D et \u00e9tude de la discr\u00e9tisation num\u00e9rique des processus d'advection, diffusion et r\u00e9action.\nApplication des mod\u00e8les pr\u00e9cit\u00e9s en \u00e9cologie, \u00e9pid\u00e9miologie, hydrodynamique.\nEtude de mod\u00e8le d'automates cellulaires et leur application \u00e0 la mod\u00e9lisation d'\u00e9pid\u00e9mies et d'invasion d'esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'enseignement est dispens\u00e9 sous forme d'expos\u00e9s magistraux incluant des exemples concrets. Des s\u00e9ances d'exercice sur ordinateur encadr\u00e9e par un assistant sont \u00e9galement pr\u00e9vues afin de permettre aux \u00e9tudiants de mettre en pratique les concepts vus durant les expos\u00e9s magistraux.","resources":"Site moodle du cours avec les supports de cours et de nombreux scripts Matlab et Python.","bibliography":"All the lecture notes and the Matlab scripts used during the lectures are made available on Moodle.\nThere is a list with recommended books and scientific papers on Moodle","faculty":"> AGRO","shift_score":0.8568422934,"shiftpatterns":"{\"ecologie modele logistique\": 1, \"ecologie modele\": 1, \"ecologie epidemiologie hydrodynamique\": 1, \"ecologie epidemiologie\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS2267","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS2267","year":"2020-2021","name":"Paleoclimate dynamics and modelling","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Yin Qiuzhen",""],"language":"anglais","theme":"Changements du climat de la Terre du pass\u00e9 g\u00e9ologique au pr\u00e9sent et au futur ; approches pour reconstruire et comprendre les changements climatiques pass\u00e9s, y compris les variables climatiques telles que la temp\u00e9rature, les pr\u00e9cipitations, le volume de glace, le niveau de la mer, la concentration de CO2 et la v\u00e9g\u00e9tation ; les for\u00e7ages climatiques \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles de temps ; th\u00e9ories et hypoth\u00e8ses principales en pal\u00e9oclimatologie ; r\u00e9ponse des composantes climatiques principales (glace, oc\u00e9an, terre, atmosph\u00e8re, v\u00e9g\u00e9tation) ainsi que de leurs interactions et r\u00e9troactions aux for\u00e7ages naturel et anthropique pass\u00e9s ; contribution de la compr\u00e9hension des pal\u00e9oclimats aux projections climatiques.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEn raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamens \u00e9crits : r\u00e9ponse aux questions en classe ou \u00e0 propos de travaux personnels.\nExamen oral individuel \u00e0 la fin du cours.\nRapport de projet.","content":"Bref aper\u00e7u du syst\u00e8me climatique (\u00e9chelles de temps des changements climatiques de la Terre, for\u00e7ages, r\u00e9ponses, r\u00e9troactions)\nArchives pal\u00e9oclimatiques, donn\u00e9es indirectes, chronologie et mod\u00e8les\nChangements climatiques \u00e0 l'\u00e9chelle tectonique\nChangements climatiques \u00e0 l\u2019\u00e9chelle astronomique (cycles glaciaires-interglaciaires)\nOscillations climatiques \u00e0 l'\u00e9chelle du mill\u00e9naire, changements climatiques brusques et points de bascule\nChangements climatiques au cours du dernier mill\u00e9naire et du si\u00e8cle dernier\nChangements climatiques et soci\u00e9t\u00e9s humaines dans les temps anciens et modernes\nComprendre le pal\u00e9oclimat pour une meilleure projection du climat","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEn raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours.\nArticles \u00e0 lire.\nExercices dirig\u00e9s et devoirs.\nExercice de mod\u00e9lisation \u00e0 partir de sessions de simulation sur ordinateur.\nProjet int\u00e9gr\u00e9.","resources":null,"bibliography":"Ruddiman W.F., 2013. Earth\u2019s and Climate: Past and Future. Third edition. W.H. Freeman, New York, 464pp.\nBradley R.S., 1999. Paleoclimatology: Reconstructing climates of the Quaternary. Second edition. Harcourt\/Academic Press, Burlington, 613pp. \nBerger A., 1992. Le Climat de la Terre, un pass\u00e9 pour quel avenir. De Boeck Universit\u00e9, Bruxelles, 479pp.\nRamstein G. 2015. Voyage \u00e0 travers les climats de la Terre. Odile Jacob, Paris, 351pp.","faculty":"> PHYS","shift_score":3.7363326231,"shiftpatterns":"{\"climatiques terre forcages\": 1, \"climatiques terre\": 1, \"climatiques societes humaines\": 1, \"climatiques societes\": 1, \"climatiques echelle tectonique\": 1, \"climatiques echelle millenaire\": 1, \"climatiques echelle astronomique\": 1, \"climatiques echelle\": 1, \"climatiques cours millenaire\": 1, \"climatiques cours\": 1, \"climatiques brusques points\": 1, \"climatiques brusques\": 1, \"climatiques\": 1, \"climatique echelles temps\": 1, \"climatique echelles\": 1, \"climatique\": 1, \"changements climatiques terre\": 1, \"changements climatiques societes\": 1, \"changements climatiques echelle\": 1, \"changements climatiques cours\": 1, \"changements climatiques brusques\": 1, \"changements climatiques\": 1}","climate_score":1.829543294,"climate_patterns":"{\"changements climatiques terre\": 1, \"changements climatiques societes\": 1, \"changements climatiques echelle\": 1, \"changements climatiques cours\": 1, \"changements climatiques brusques\": 1, \"changements climatiques\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":1,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIRF2105","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIRF2105","year":"2020-2021","name":"Sylviculture et dendrologie","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Ponette Quentin",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"1. Concepts vus au cours : \n- Contexte, balises et contraintes : temps et rentabilit\u00e9, propri\u00e9t\u00e9s et propri\u00e9taires, stabilit\u00e9 des peuplements et de l'\u00e9cosyst\u00e8me, qualit\u00e9 du bois ;\n- Futaies r\u00e9guli\u00e8res monosp\u00e9cifiques : installation, \u00e9ducation\/formation du f\u00fbt, grossissement, r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ;\n- Peuplements complexes : conversion et transformation, jardinage, traitement des peuplements irr\u00e9guliers et\/ou m\u00e9lang\u00e9s ;\n- Dendrologie : identification et \u00e9cologie des principales essences ligneuses utilis\u00e9es \u00e0 des fins sylvicoles en Europe temp\u00e9r\u00e9e ;\n- Sylvicultures compar\u00e9es : optimisation des itin\u00e9raires sylvicoles selon les esp\u00e8ces (caract\u00e9ristiques biologiques et \u00e9cologiques, nature des d\u00e9bouch\u00e9s), les conditions \u00e9co-climatiques et le contexte technico-\u00e9conomique (p. ex. for\u00eats publiques, for\u00eats priv\u00e9es).","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n- examen \u00e9crit ;\n- examen oral portant sur l'identification, la syst\u00e9matique et l'aut\u00e9cologie des essences foresti\u00e8res ;\n- rapport individuel du mini-projet.","content":"a.     Table des mati\u00e8res\nPartie I \u2013 Principes\n- mod\u00e8les sylvicoles\n- balises : fonction socio-\u00e9conomique ; fonction \u00e9cologique ; multifonctionnalit\u00e9 ; gestion des risques\n- diagnostic int\u00e9gr\u00e9 station \u2013 peuplement : principes du diagnostic ; diagnostic stationnel ; diagnostic des peuplements ; classement des parcelles\nPartie II \u2013 Itin\u00e9raires sylvicoles en futaies \u00e9quiennes\n- cycles sylvicoles et phases\n- itin\u00e9raires de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration : objectifs et calendrier ; installation vs qualification ; adapter les itin\u00e9raires aux essences et aux conditions du milieu ; r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration naturelle vs artificielle\n- itin\u00e9raires d\u2019\u00e9claircies : modalit\u00e9s ; d\u00e9finition des objectifs et crit\u00e8res de s\u00e9lection ; outils, normes et r\u00e9f\u00e9rences ; pratique des \u00e9claircies\n- gestion des jeunes peuplements : tailles de formation et \u00e9lagage artificiel\n- m\u00e9thodes de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration : concepts ; modes d\u2019action ; typologie des m\u00e9thodes de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\nPartie III \u2013 Sylvicultures des peuplements complexes\n- description et diagnostic : composantes ; typologies de peuplements\n- fonctionnement : principes ; croissance individuelle ; recrutement et passage \u00e0 la futaie ; stationnarit\u00e9\n- gestion : le mod\u00e8le de \u2018de Liocourt\u2019 - int\u00e9r\u00eats et limites ; jardinage et \u2018petit\u2019 jardinage ; estimation de l\u2019accroissement et du passage \u00e0 la futaie ; modulation des interventions sylvicoles selon les essences et la station b.     Explications compl\u00e9mentaires (si n\u00e9cessaire)\nCe cours est organis\u00e9 sous la forme de 5 modules interconnect\u00e9s.\n- Module 1 : Cours th\u00e9oriques et s\u00e9minaires - 14 s\u00e9ances de 2 heures portant sur l'\u00e9tablissement, la gestion et la transformation de peuplements forestiers de structures et de compositions sp\u00e9cifiques contrast\u00e9es ;\n- Module 2 : Excursions - 3 s\u00e9ances d'une journ\u00e9e consacr\u00e9es respectivement \u00e0 la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des peuplements, aux sylvicultures feuillues et aux sylvicultures r\u00e9sineuses ;\n- Module 3 : Martelage - Initiation au martelage en futaie irr\u00e9guli\u00e8re dans un marteloscope ;\n- Module 4 : Projet \u2013 diagnostic int\u00e9gr\u00e9 station \u2013 peuplement et formulation d\u2019itin\u00e9raires sylvicoles ;\n- Module 5 : Dendrologie - 5 s\u00e9ances de 4 heures et une excursion d'une demi-journ\u00e9e dans un arboretum permettant d'identifier et de conna\u00eetre les caract\u00e9ristiques \u00e9cologiques des principales essences de gymnospermes et d'angiospermes cultiv\u00e9es \u00e0 des fins sylvicoles en Europe temp\u00e9r\u00e9e.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n- expos\u00e9s en salle incluant des exemples concrets ;\n- s\u00e9minaires donn\u00e9s par des intervenants du monde socio-professionnel ;\n- mini-projet ax\u00e9 sur le diagnostic int\u00e9gr\u00e9 station-peuplement et la formulation d\u2019itin\u00e9raires sylvicoles ;\n- exercice de martelage fictif en marteloscope ;\n- travaux pratiques d'identification des essences en laboratoire et sur le terrain ;\n- analyse et critique en groupe de textes de nature technique ;\n- excursions th\u00e9matiques portant sur la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, les sylvicultures feuillues et les sylvicultures r\u00e9sineuses.","resources":"Moodle\nhttp:\/\/www.biologievegetale.be","bibliography":"Les supports de cours obligatoires (diapositives power point, documents de r\u00e9f\u00e9rence) sont mis \u00e0 disposition de l'\u00e9tudiant sur Moodle. En outre, le module 5 s'appuie sur un support web interactif consultable \u00e0 l'adresse : http:\/\/www.biologievegetale.be\nPour en savoir plus, l'\u00e9tudiant pourra consulter utilement les ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence suivants :\n- Balleux, P., Van Lerberghe, P. 2006. Guide technique pour des travaux forestiers de qualit\u00e9. Minist\u00e8re de la R\u00e9gion Wallonne, DGRNE-DNF, Fiche technique n\u00b017. Namur, Belgique, 373 p.\n- Bastien, Y., Gauberville, C. (coord.). 2011. Vocabulaire forestier. Ecologie, gestion et conservation des espaces bois\u00e9s. IDF, Paris, France, 554 p. + annexes\n- Nyland, R.D. 2002. Silviculture : concepts and applications. 2nd ed. McGraw-Hill, USA, 682 p.\n- Sch\u00fctz, J.-P. 1990. Sylviculture 1. Principes d'\u00e9ducation des for\u00eats. Presses polytechniques et universitaires romandes, Lausanne, Suisse, 243 p.\n- Sch\u00fctz, J.-P., 1997. Sylviculture 2. La gestion des for\u00eats irr\u00e9guli\u00e8res et m\u00e9lang\u00e9es. Presses polytechniques et universitaires romandes, Lausanne, Suisse, 178 p.\n- Smith, D.M., Larson, B.C., Kelty, M.J., Ashton, P.M.S. 1996.The practice of silviculture: applied forest ecology. 9th ed. John Wiley & Sons, New York, USA","faculty":"> AGRO","shift_score":0.4263045906,"shiftpatterns":"{\"ecologiques principales essences\": 1, \"ecologiques principales\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecologique multifonctionnalite gestion\": 1, \"ecologique multifonctionnalite\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIRF2106","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIRF2106","year":"2020-2021","name":"Analyse et gestion des habitats et des esp\u00e8ces","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Jacquemart Anne-Laure (coordinateur)"," Titeux Nicolas",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"\u00b7       Gestion des milieux : l\u00e9gislation, \u00e9tat des lieux N2000, principes de restauration et gestion des milieux ouverts\n\u00b7       Gestion des esp\u00e8ces-gibier : l\u00e9gislation, m\u00e9thodes de monitoring, \u00e9quilibre agro-sylvo-cyn\u00e9g\u00e9tique, contr\u00f4le des populations (plan de chasse)\n\u00b7       Gestion des esp\u00e8ces : m\u00e9thodes de monitoring et de surveillance, \u00e9valuation d'\u00e9tats de conservation, identification des besoins \u00e9cologiques des esp\u00e8ces, caract\u00e9risation des relations esp\u00e8ces-habitats","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit\nSelon les ann\u00e9es, une partie orale de pr\u00e9sentation d'un milieu ou d'une esp\u00e8ce","content":"1.      Gestion des milieux\n-        Historique, l\u00e9gislations, grands principes de restauration et gestion\n-        Milieux ouverts : pelouses calcicoles, landes et tourbi\u00e8res, prairies de fauche, '.\n2.      Gestion des esp\u00e8ces-gibier :\n-        Statut l\u00e9gal des esp\u00e8ces, l\u00e9gislation\n-        Biologie des principales esp\u00e8ces\n-        Dynamique des populations et m\u00e9thodes d'estimation des effectifs\n-        Indices de changement \u00e9cologique\n-        Elaboration du plan de tir\n-        Am\u00e9nagement cyn\u00e9g\u00e9tique\n-        Domaine vital et s\u00e9lection de l'habitat\n3.      Gestion des esp\u00e8ces\n-        Principes et techniques d'inventaire de la biodiversit\u00e9\n-        Principes de surveillance de la biodiversit\u00e9 au cours du temps et \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles spatiales\n-        \u00c9valuation de l'\u00e9tat de conservation des esp\u00e8ces\n-        Identification des besoins \u00e9cologiques des esp\u00e8ces en vue de leur gestion\n-        Changements climatiques et distribution des esp\u00e8ces","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral\nExcursions et s\u00e9minaires","resources":"Moodle","bibliography":"Support(s) de cours obligatoires\nDiapositives du cours en ligne sur Moodle\nSupports de cours facultatifs\nLivres de r\u00e9f\u00e9rence sur la gestion des milieux","faculty":"> AGRO","shift_score":1.1253930894,"shiftpatterns":"{\"ecologiques especes vue\": 1, \"ecologiques especes\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecologique - elaboration\": 1, \"ecologique -\": 1, \"ecologique\": 1, \"climatiques distribution especes\": 1, \"climatiques distribution\": 1, \"climatiques\": 1, \"changements climatiques distribution\": 1, \"changements climatiques\": 1}","climate_score":0.2933291215,"climate_patterns":"{\"changements climatiques distribution\": 1, \"changements climatiques\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBRAT2101B","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBRAT2101B","year":"2020-2021","name":"Am\u00e9nagement du territoire: Principes","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Defourny Pierre (coordinateur)"," Hanin Yves"," Pairon Marie",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours central de la sp\u00e9cialisation \" am\u00e9nagement du territoire \" introduit et formalise de mani\u00e8re syst\u00e9matique les objectifs, concepts, m\u00e9thodes et outils normatifs de l'am\u00e9nagement du territoire. Il insiste sur les fonctions du territoire, base de l'am\u00e9nagement rationnel du territoire, sur la dimension spatio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des activit\u00e9s humaines, ainsi que sur les outils normatifs et op\u00e9rationnels, les strat\u00e9gies de planification de l'am\u00e9nagement et le jeu des diff\u00e9rents acteurs dans les processus d\u00e9cisionnels. Il permet d'articuler les comp\u00e9tences plus sp\u00e9cifiques enseign\u00e9es dans les autres cours de la sp\u00e9cialisation, pour viser une approche int\u00e9gr\u00e9e et raisonn\u00e9e du territoire en vue de concourir \u00e0 la fois \u00e0 son d\u00e9veloppement \u00e9conomique, social, culturel et environnemental.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation porte d'une part sur les connaissances et la compr\u00e9hension approfondie des concepts, outils normatifs et m\u00e9thodes d'analyse propres \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et d'autre part, sur la r\u00e9alisation d'un diagnostic et d'une proposition d'am\u00e9nagement.\nL'acquisition de ces comp\u00e9tences et connaissances est donc valid\u00e9e par une \u00e9valuation continue relative aux exercices r\u00e9alis\u00e9s au cours et par l'\u00e9valuation d'une pr\u00e9sentation de proposition d'am\u00e9nagement pr\u00e9sent\u00e9e sous la forme d'un expos\u00e9 oral et suivi d'un examen oral.","content":"1.     Table des mati\u00e8res\nLe cours traite des fonctions et composantes du territoire, de la dimension spatio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des activit\u00e9s humaines, ainsi que des outils normatifs et op\u00e9rationnels.  Les strat\u00e9gies de planification de l'am\u00e9nagement et le jeu des diff\u00e9rents acteurs dans les processus d\u00e9cisionnels sont pr\u00e9sent\u00e9s.  Un accent particulier est mis sur l'\u00e9valuation de l'incidence des propositions d'am\u00e9nagement et\/ou de d\u00e9veloppement sur l'environnement (eau, sol, air, faune, flore, habitats, bruit) et sur les fonctions \u00e9cologiques et productives du territoire (y compris l'agriculture et les for\u00eats).  Fond\u00e9 sur l'exp\u00e9rience territoriale v\u00e9cue des \u00e9tudiants, ce cours aborde aussi d'autres r\u00e9alit\u00e9s europ\u00e9ennes ainsi que celles des pays en d\u00e9veloppement. Il pr\u00e9sente l'\u00e9volution des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeux associ\u00e9s aux \u00e9chelles wallonnes, europ\u00e9enne et mondiale.  \n2.     Explications compl\u00e9mentaires\nUn ensemble de dispositifs p\u00e9dagogiques vari\u00e9s permettent \u00e0 l'\u00e9tudiant d'appr\u00e9hender progressivement par la th\u00e9orie et la pratique la discipline de l'am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situation professionnelle, plusieurs visites sur le terrain et des exercices pratiques en salle informatique permettent de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences et des savoir-faire mobilisant les concepts et outils abord\u00e9s au cours.\nLe partim A pour ce cours comprend l'ensemble des cours th\u00e9oriques et les visites sur le terrain.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours est construit sur approche inductive partant des observations et exp\u00e9riences de terrain pour ensuite introduire et formaliser les concepts et m\u00e9thodes. Le cours alterne donc exercices pratiques, expos\u00e9s th\u00e9oriques et visites de terrain.\nDiff\u00e9rents dispositifs p\u00e9dagogiques (observation de terrain, exercices pratiques en auditoire et en salle informatique, pr\u00e9sentation d'une analyse) permettent de s'approprier les concepts et la d\u00e9marche de l'am\u00e9nagement du territoire.","resources":"Moodle","bibliography":"Les diapositives du cours magistral constituant le support de cours sont disponibles en ligne pour les \u00e9tudiants.  Des ressources compl\u00e9mentaires sont \u00e9galement recommand\u00e9es (ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence, documents, liens internet).","faculty":"> AGRO","shift_score":0.5873268831,"shiftpatterns":"{\"ecologiques productives territoire\": 1, \"ecologiques productives\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecologie paysages activites\": 1, \"ecologie paysages\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIRF2104","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIRF2104","year":"2020-2021","name":"Ecologie et sant\u00e9 des for\u00eats","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bragard Claude"," Legr\u00e8ve Anne"," Ponette Quentin"," Vincke Caroline (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours vise \u00e0 donner les fondements n\u00e9cessaires pour comprendre comment les facteurs biotiques et abiotiques, en interaction, affectent le fonctionnement et la sant\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers. La r\u00e9gulation des flux d\u2019\u00e9nergie, d\u2019eau, d\u2019\u00e9l\u00e9ments nutritifs et de carbone au sein du continuum sol-arbre-atmosph\u00e8re y est d\u00e9crite, ainsi que les \u00e9v\u00e8nements extr\u00eames abiotiques (canicules, pollutions, s\u00e9cheresse etc.) ou biotiques (pathog\u00e8nes et ravageurs) susceptibles de perturber les arbres. Les facteurs biotiques sont pr\u00e9sent\u00e9s selon leurs cycles\/modes de d\u00e9veloppement et leur symptomatologie. Ce cours fournit \u00e9galement les bases n\u00e9cessaires pour effectuer les diagnostics mettant en \u00e9vidence les d\u00e9s\u00e9quilibres du fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers. Enfin, il propose des strat\u00e9gies de gestion permettant de r\u00e9duire l\u2019exposition des \u00e9cosyst\u00e8mes aux risques, d\u2019augmenter leur stabilit\u00e9 et leur r\u00e9silience et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de proposer des approches de gestion de crise sanitaire.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nexamen \u00e9crit (r\u00e9ponses courtes ou ax\u00e9es sur un d\u00e9veloppement th\u00e9orique) ;\ntravail \u00e9crit et expos\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant\u00b7e.","content":"Table des mati\u00e8res\n1. La sant\u00e9 des for\u00eats \u2013 concepts :\n- perturbations \/ al\u00e9as\n- risque, exposition, sensibilit\u00e9, vuln\u00e9rabilit\u00e9\n- stabilit\u00e9, r\u00e9sistance, r\u00e9silience\n- d\u00e9p\u00e9rissements vs maladies : approches conceptuelles (triangle de maladie, Postulats de Koch, Bradford Hill, Manion)\n- interactions facteurs abiotiques et biotiques et exemples\n- outils de diagnostic et strat\u00e9gies de gestion \/ seuils d\u2019intervention : approches orient\u00e9es \u00ab risques sp\u00e9cifiques \u00bb et approches syst\u00e9miques\n2. Les facteurs abiotiques\n2.1. Flux d\u2019\u00e9nergie, d\u2019eau, d\u2019\u00e9l\u00e9ments nutritifs et de carbone dans les \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers\n- cycles\n- couplages entre cycles\n2.2. Impact des facteurs abiotiques sur le fonctionnement et la sant\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers\n- temp\u00e9ratures extr\u00eames, gel et canicule\n- alimentation en eau : d\u00e9ficit hydrique et hypoxie\n- risques nutritionnels : d\u00e9ficit et exc\u00e8s\n- vents\n3. Les facteurs biotiques affectant la sant\u00e9 des for\u00eats :\n3.1. Pathog\u00e8nes\n- diversit\u00e9 des agents pathog\u00e8nes et des maladies et de leurs sympt\u00f4mes\n- exemples-types illustrant les m\u00e9thodes de diagnostic, le cycle parasitaire, l\u2019\u00e9pid\u00e9miologie des maladies, les facteurs de risque, les moyens de lutte et de contr\u00f4le.\n3.2. Ravageurs (insectes, acariens, n\u00e9matodes, etc.)\n- diversit\u00e9 des esp\u00e8ces et des d\u00e9g\u00e2ts\n- exemples-types illustrant les cycles de d\u00e9veloppement, les interactions avec d\u2019autres agents, les moyens de lutte et de contr\u00f4le.\n4. Surveiller et g\u00e9rer la sant\u00e9 des for\u00eats\n4.1. La l\u00e9gislation belge et europ\u00e9enne en lien avec la sant\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale\n- plantes \u00e0 haut risque, pestes prioritaires, organismes de quarantaine ou pestes r\u00e9gul\u00e9es hors quarantaine, mesures d\u2019urgences, passeport pour les v\u00e9g\u00e9taux.\n4.2. Syst\u00e8mes de suivi et r\u00e9seaux d\u2019alerte\n- suivis forestiers et indicateurs\n- surveillance (ex. p\u00e9pini\u00e8res sentinelles, organismes publics CRAw, OWSF\u2026)\n4.3. Impacts, pr\u00e9vention et contr\u00f4le :\n- principe de base : r\u00e9duire l\u2019exposition aux risques, augmenter la stabilit\u00e9 et la r\u00e9silience\n- impacts de la disparition d\u2019une esp\u00e8ce ligneuse (\u00e9conomiques, sociaux, culturels, paysagers\u2026)\n4.4. Exemples de gestion de crises sanitaires et de restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n- expos\u00e9s en salle incluant des exemples concrets, mini-activit\u00e9s d'apprentissage actif ;\n- s\u00e9minaires donn\u00e9s par des conf\u00e9renciers ext\u00e9rieurs (intervenants du monde socio-professionnel, scientifiques) ;\n- \u2026","resources":"Moodle","bibliography":"- les supports de cours obligatoires (diapositives power point, syllabus, documents de r\u00e9f\u00e9rence) sont mis \u00e0 disposition de l'\u00e9tudiant\u00b7e sur Moodle ;\n- pour en savoir plus, l'\u00e9tudiant\u00b7e pourra consulter utilement les ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence suivants :\nBarnes, B.V., Zak, D.R., Denton, S.R., Spurr, S.H. 1998. Forest ecology. 4th ed. John Wiley & Sons, New York, USA, 774 p.\nBinkley, D., Fisher, R.F. 2013. Ecology and management of forest soils, 4th ed. Wiley-Blackwell, (\u2026)\nChapin III, F.S., Matson, P. A., Vitousek, P.2011. Principles of terrestrial ecosystem ecology. Springer, New York, USA, 436 p .\nJabiol, B., L\u00e9vy, G., Bonneau, M., Br\u00eathes, A. 2009. Comprendre les sols pour mieux g\u00e9rer les for\u00eats. Contraintes et fragilit\u00e9s des sols, choix des essences, pr\u00e9cautions sylvicoles, am\u00e9liorations. AgroParis Tech ENGREF, Nancy, France, 624 p.\nKimmins, J.P. 2004. Forest ecology. A foundation for sustainable forest management and environmental ethics in forestry. 3rd edition. Prentice Hall, Upper Saddle River, USA, 611 p. + annexes\nLarcher, W. 2003. Physiological plant ecology. Ecophysiology and stress physiology of functional groups. 4th ed. Springer, Berlin, 513 p.\nSinclair, W.A., Lyon, H.H. 2005. Diseases of trees and shrubs. 2nd edition. Comstock Publishing Associates, Ithaca, USA, 616 p.","faculty":"> AGRO","shift_score":0.679787192,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes raison crise\": 1, \"ecosystemes raison\": 1, \"ecosystemes forestiers -\": 1, \"ecosystemes forestiers\": 1, \"ecosystemes\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIRE2131","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIRE2131","year":"2020-2021","name":"Evaluation d'impact environnemental: diagnostic et indicateurs","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bielders Charles"," Defourny Pierre (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"La r\u00e9duction de l\u2019impact environnemental des activit\u00e9s humaines occupe une place croissante pour un grand nombre d\u2019acteurs: d\u00e9cideurs politiques, entrepreneurs, producteurs, consommateurs, chercheurs, etc. Tous ces acteurs sont confront\u00e9s aux questions de l\u2019\u00e9valuation de l\u2019impact environnemental et de durabilit\u00e9 par rapport aux produits ou services qu\u2019ils cr\u00e9ent ou supportent. L\u2019information sur les performances environnementales des produits comme des entreprises devient un \u00e9l\u00e9ment de comp\u00e9titivit\u00e9 et d\u2019attractivit\u00e9.  Diff\u00e9rents outils d\u2019aide \u00e0 la d\u00e9cision peuvent \u00eatre mobilis\u00e9s pour \u00e9valuer les incidences sur l\u2019environnement des activit\u00e9s humaines voire la durabilit\u00e9 socio-environnementale de nos productions.\nCette activit\u00e9 a pour objectif d\u2019initier les \u00e9tudiants aux d\u00e9marches d'\u00e9valuation et de suivi d'impact environnemental. Elle d\u00e9veloppe aussi une capacit\u00e9 d\u2019analyse critique dans le domaine.  Les \u00e9tudiants sont initi\u00e9s aux diff\u00e9rents concepts qui sous-tendent l'\u00e9valuation environnementale (normes, indicateurs et tableau de bord, analyse de cycle de vie, bilans, syst\u00e8me de monitoring, ...) ainsi qu\u2019aux cadres l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires existants. ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen(s) \u00e9crit(s) hors session","content":"Evaluation d\u2019impact environnemental et d\u00e9veloppement durable\nEnjeux politiques, sociaux et \u00e9conomiques de l\u2019\u00e9valuation environnementale\nPrincipes (domaines d\u2019application, objectifs, moyens, normes), diversit\u00e9 des outils (\u00e9tude d\u2019incidence, \u00e9colabels, audit environnemental, analyse de cycle de vie, \u00e9cobilan, tableaux de bord environnementaux, empreinte \u00e9cologique, bilan environnemental, etc. ) et cadres r\u00e9glementaires de l\u2019\u00e9valuation de l\u2019impact environnemental.\nConception et analyse critique d\u2019indicateurs (formulation, unit\u00e9s, incertitude, sensibilit\u00e9) utilis\u00e9s pour l\u2019\u00e9valuation environnementale.\nL\u2019Analyse de cycle de vie\nLe bilan environnemental\nNotions de durabilit\u00e9 dans l\u2019\u00e9valuation environnementale","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'enseignement est dispens\u00e9 sous forme d'expos\u00e9s magistraux en auditoire avec possibilit\u00e9 de faire intervenir des intervenants ext\u00e9rieurs","resources":"Moodle","bibliography":null,"faculty":"> AGRO","shift_score":0.4387800933,"shiftpatterns":"{\"ecologique bilan environnemental\": 1, \"ecologique bilan\": 1, \"ecologique\": 1, \"developpement durable enjeux\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LENVI2007","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LENVI2007","year":"2020-2021","name":"Energies renouvelables","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Draye Xavier"," Gerin Patrick (coordinateur)"," Jeanmart Herv\u00e9"," Van Moeseke Geoffrey",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours vise \u00e0 donner aux \u00e9tudiants un panorama des diff\u00e9rentes sources d'\u00e9nergie renouvelable et de leurs modes d'utilisation, en mettant l'accent sur leur potentiel \u00e9nerg\u00e9tique, leurs technologies de conversion, leurs limites,leur impact environnemental, et les aspects socio-\u00e9conomiques de leur d\u00e9veloppement. L'objectif du cours est d'assurer une formation de base large et diversifi\u00e9e, dans un esprit multidisciplinaire.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit: en phase avec les acquis d'apprentissage vis\u00e9s\nPr\u00e9sentation orale, d\u00e9fense et rapport \u00e9crit sur le travail personnel (par paires d'\u00e9tudiants).","content":"Cours magistral: - Le cours comporte diff\u00e9rents modules d'expos\u00e9s oraux, pr\u00e9sent\u00e9s principalement par des chercheurs ou acteurs industriels directement impliqu\u00e9s dans les sujets choisis:\n-Les \u00e9nergies renouvelables: contexte \u00e9nerg\u00e9tique, vue d'ensemble.\n- Les \u00e9nergies solaire, hydraulique et \u00e9olienne: fondements, applications solaires thermiques, architecture bioclimatique, conversion photovolta\u00efque, \u00e9nergie \u00e9olienne, \u00e9nergie hydraulique.\n- L'\u00e9nergie de la biomasse: fondements, photosynth\u00e8se, cultures \u00e9nerg\u00e9tiques, conversions thermochimiques, et biologiques, analyse du cycle de vie.\n- Les outils de promotion de l'\u00e9nergie renouvelable: exemples des certificats verts.\n- Etablissement de bilans \u00e9nerg\u00e9tiques : cas des biocarburants\nTravail personnel:\nSynth\u00e8se de documents bibliographiques sur un sujet sp\u00e9cifique dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables. Analyse critique des donn\u00e9es et conclusions. D\u00e9veloppement personnel approfondi, quantitatif, sur une question en lien avec le sujet choisi. Pr\u00e9sentation et d\u00e9fense orale du travail. R\u00e9daction d'un rapport de synth\u00e8se.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral, s\u00e9minaires invit\u00e9s, pr\u00e9sentations orales par les \u00e9tudiants eux-m\u00eames.\nTravail personnel d'analyse et de synth\u00e8se d'articles scientifiques, d\u00e9veloppement d'un sujet personnel et de r\u00e9daction d'un rapport","resources":"Moodle","bibliography":"Supports de cours et documents de r\u00e9f\u00e9rence disponibles sur Moodle.","faculty":"> ENVI","shift_score":1.4800228787,"shiftpatterns":"{\"solaires thermiques architecture\": 1, \"solaires thermiques\": 1, \"solaires\": 1, \"solaire hydraulique eolienne\": 1, \"solaire hydraulique\": 1, \"solaire\": 1, \"eolienne fondements applications\": 1, \"eolienne fondements\": 1, \"eolienne energie hydraulique\": 1, \"eolienne energie\": 1, \"eolienne\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LGEO1321","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LGEO1321","year":"2020-2021","name":"G\u00e9ographie rurale et de la sant\u00e9","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Meyfroidt Patrick"," Vanwambeke Sophie",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours couvre deux parties de la g\u00e9ographie humaine : la g\u00e9ographie rurale et la g\u00e9ographie de la sant\u00e9. G\u00e9ographie rurale Objets de l'activit\u00e9 \" g\u00e9ographie rurale \" : organisation spatiale des zones rurales : le mod\u00e8le de von Th\u00fcnen ; enjeux contemporains dans les zones rurales occidentales. Objectifs (en terme de comp\u00e9tences) : comprendre les fondements de la g\u00e9ographie rurale, mais aussi les principaux enjeux contemporains dans les zones rurales en Europe. Ces derniers seront abord\u00e9s \u00e0 l'aide de cas concrets, comme la question de la multifonctionnalit\u00e9. G\u00e9ographie de la sant\u00e9 Objets de l'activit\u00e9 \" g\u00e9ographie de la sant\u00e9 \" : services des \u00e9cosyst\u00e8mes en mati\u00e8re de sant\u00e9 ; mod\u00e8les classiques de diffusion et de transmission : H\u00e4gerstrand, taux de reproduction de la maladie (Basic Reproduction Number) et taux d'inoculation (Entomological Inoculation Rate); question de la biodiversit\u00e9 (dilution\/amplification); comparaison des approches statistique et m\u00e9caniste ; enjeux sanitaires des changements environnementaux.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen th\u00e9orique: 50%\nRapports de travaux pratiques: 50%.\nEn seconde session, seul un examen sur le cours th\u00e9orique sera organis\u00e9. La note des travaux pratiques est attach\u00e9e \u00e0 chacune des sessions d\u2019examens de l\u2019ann\u00e9e acad\u00e9mique.\nUne partie de la note finale de la composante th\u00e9orique tiendra compte de l'\u00e9valuation continue men\u00e9e durant le quadrimestre.  Cette partie de note servira pour chaque session et ne pourra pas \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e.","content":"G\u00e9ographie rurale : mod\u00e8les th\u00e9oriques g\u00e9ographiques, sociologiques et \u00e9conomiques des zones rurales : le mod\u00e8le de von Th\u00fcnen, la rente fonci\u00e8re de Ricardo, les diff\u00e9rentes visions du monde rural et de la ruralit\u00e9. L\u2019\u00e9volution des zones rurales en Europe depuis 1950 sur les plans d\u00e9mographiques, socio-\u00e9conomiques, utilisation des terres. Le r\u00f4le de la Politique Agricole Commune et autres instruments de gouvernance des zones rurales. Les enjeux contemporains dans les zones rurales occidentales. G\u00e9ographie de la sant\u00e9 : dans la perspective de la multifonctionnalit\u00e9 des espaces ruraux mais aussi des espaces \u00ab naturels \u00bb au sens large, nous examinerons aussi bien le cas des associations positives que n\u00e9gatives avec la sant\u00e9 humaine. Les concepts g\u00e9ographiques tels que les relations spatiales et l\u2019\u00e9chelle, de m\u00eame que les principes des relations soci\u00e9t\u00e9s humaines et environnement et des services \u00e9cosyst\u00e9miques cadrent les sujets abord\u00e9s.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours th\u00e9oriques, discussions, travaux pratiques.","resources":"https:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/course\/view.php?id=8999","bibliography":null,"faculty":"> GEOG","shift_score":0.359690562,"shiftpatterns":"{\"ecosystemiques cadrent sujets\": 1, \"ecosystemiques cadrent\": 1, \"ecosystemiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LBIRA2107","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIRA2107","year":"2020-2021","name":"Productions animales 1","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Froidmont Eric",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Concepts vus au cours :\n- les principes de nutrition ;\n- la formulation de rations \u00e9quilibr\u00e9es et optimis\u00e9es pour le b\u00e9tail productif ;\n- les notions de fili\u00e8res de production ;\n- les techniques de gestion des troupeaux ;\n- l'influence des facteurs zootechniques sur la qualit\u00e9 des produits ;\n- l'influence des techniques de production sur les rejets d'origine animale.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit comportant des questions de connaissances, une \u00e9valuation de la d\u00e9marche choisie par l'\u00e9tudiant pour r\u00e9pondre \u00e0 un probl\u00e8me complexe, la r\u00e9solution d'exercices de rationnement.\nEvaluation de la participation active des \u00e9tudiants aux excursions\nEvaluation de l'expos\u00e9 oral et de la d\u00e9fense relatifs \u00e0 la recherche th\u00e9matique demand\u00e9e aux \u00e9tudiants","content":"1. Cours th\u00e9orique\nLa premi\u00e8re partie traite des principes de l\u2019alimentation animale, en expliquant les diff\u00e9rents nutriments (hydrates de carbone, prot\u00e9ines, lipides,\u2026) pr\u00e9sents dans les aliments et leur valorisation (digestion et m\u00e9tabolisme) par les mono et les polygastriques. Les syst\u00e8mes d\u2019alimentation des bovins en vigueur en Belgique, bas\u00e9s sur l\u2019\u00e9nergie nette (VEM\/VEVI ou UFL\/UFV) et les prot\u00e9ines digestibles (PDI ou DVE\/OEB), sont ensuite expliqu\u00e9s en vue de pouvoir mieux caract\u00e9riser les aliments.\nLa seconde partie traite des notions de rationnement. Elle pr\u00e9sente les diff\u00e9rents types d\u2019aliments pour le b\u00e9tail, en s\u00e9parant les fourrages des concentr\u00e9s. Les techniques de conservation des fourrages (ensilage, foin) sont \u00e9galement expliqu\u00e9es ainsi que l\u2019origine des co-produits. Les diff\u00e9rents traitements des aliments et leurs objectifs sont pr\u00e9cis\u00e9s. Les grandes r\u00e8gles \u00e0 respecter pour une alimentation \u00e9quilibr\u00e9e des ruminants (vache laiti\u00e8re et bovin allaitant de type BBB culard), permettant d\u2019\u00e9viter des maladies m\u00e9taboliques (acidose, c\u00e9tose, t\u00e9tanie, fi\u00e8vre de lait), sont expliqu\u00e9es avant de r\u00e9aliser un exercice de rationnement chez la vache laiti\u00e8re.\nDans la troisi\u00e8me partie, la gestion technique des troupeaux pour les principaux \u00e9levages rencontr\u00e9s en Belgique (bovin laitier, bovin allaitant, porc, volaille de ponte, volaille de chair) et les fili\u00e8res associ\u00e9es \u00e0 ces productions sont pr\u00e9sent\u00e9s.\nEnfin, la quatri\u00e8me partie traite de la durabilit\u00e9 des \u00e9levages, en abordant la notion d\u2019efficience animale et les cons\u00e9quences de certains choix techniques sur l\u2019impact environnemental (gaz \u00e0 effet de serre, ammoniaque, nitrates), le bien-\u00eatre animal, la qualit\u00e9 des produits et, plus globalement, sur la r\u00e9silience des \u00e9levages. \n2. Une excursion dans une exploitation agricole et\/ou dans un centre de recherche en productionanimale.\n3. Un travail en groupe sur une production animale particuli\u00e8re incluant une visite d'exploitation agricole et la production d'un expos\u00e9 oral.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEnsemble coordonn\u00e9 de s\u00e9ances th\u00e9oriques, de visites d'exploitations agricoles et structures associ\u00e9es, de participations \u00e0 des colloques, de travaux personnels et d'utilisation de logiciels de gestion de troupeaux.\nL'essentiel de l'activit\u00e9 n\u00e9cessite la pr\u00e9sence des \u00e9tudiants.","resources":"Moodle","bibliography":"Notes de cours donn\u00e9es par les professeurs\nLivres de r\u00e9f\u00e9rence conseill\u00e9s mais non impos\u00e9s\nThe slides presented during the course are available\nReference books recommended but not required","faculty":"> AGRO","shift_score":0.0491937971,"shiftpatterns":"{\"gaz serre ammoniaque\": 2, \"gaz serre\": 2}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LMAPR2001A","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LMAPR2001A","year":"2020-2021","name":"Project \"chemical & materials engineering for a sustainable future\"","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["De Wilde Juray"," Jacques Pascal"," Jonas Alain"," Luis Alconero Patricia",""],"language":"anglais","theme":"Chimie et science des mat\u00e9riaux, d\u00e9veloppement durable, analyse du cycle de vie, mise en oeuvre, recyclage, innovation, eco-design","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes \u00e9tudiants sont \u00e9valu\u00e9s individuellement et collectivement sur base des acquis d\u2019apprentissage ma\u00eetris\u00e9s. Sauf cas exceptionnel, l\u2019\u00e9valuation prend en compte les performances de l\u2019enti\u00e8ret\u00e9 du groupe. Les points suivants sont consid\u00e9r\u00e9s :\n    Le travail r\u00e9alis\u00e9 par le groupe durant le quadrimestre;\n    Les rapports interm\u00e9diaires;\n    Le rapport final;\n    La pr\u00e9sentation publique;\n    Les r\u00e9ponses aux questions.","content":"Comme mentionn\u00e9 dans le rapport des Nations Unies sur le Programme Environnemental1, \u201cshared concerns about the state and sustainability of environmental, economic and social dimensions of today\u2019s and tomorrow\u2019s world are expressed through the concept of \u2018Sustainable Development\u2019. The journey towards sustainability finds sustainable production and consumption at its very heart. It also relates to the social responsibility of organizations and the objective to improve social and environmental performances along with sustained economic profitability -all in the perspective to contribute notably to greater human well-being.\u201d\nLes ing\u00e9nieurs, particuli\u00e8rement en chimie et science des mat\u00e9riaux, ont un role cl\u00e9 \u00e0 jouer lorsqu\u2019il s\u2019agit de convertir ces contraintes en opportunit\u00e9s. Le projet propos\u00e9 aura pour objet de donner aux \u00e9tudiants l\u2019opportunit\u00e9 de pratiquer les concept de D\u00e9veloppement Durable. Une large palette de challenges scientifiques et technologiques en lien avec la chimie et l\u2019ing\u00e9nierie des mat\u00e9riaux durables sera consid\u00e9r\u00e9e. \nLe projet se focalisera sur l\u2019analyse d\u2019\u00e9tudes de cas. Des solutions sp\u00e9cifiques existantes en g\u00e9nie chimique et\/ou science des mat\u00e9riaux utilis\u00e9es pour des applications donn\u00e9es seront le point de d\u00e9part du projet. Ces \u00e9tudes de cas seront en lien avec la mise en \u0153uvre, le recyclage ou l\u2019emploi de mat\u00e9riaux structuraux et\/ou fonctionnels. En petits groupes, les \u00e9tudiants auront \u00e0 r\u00e9aliser une analyse de cycle de vie des solutions existantes, devront critiquer ces solutions et proposer des alternatives plus durables prenant en compte les contraintes sociales, environnementales et \u00e9conomiques. La mise en place d\u2019un eco-design sera au c\u0153ur des r\u00e9flexions. Des s\u00e9minaires \u00e0 propos de th\u00e8mes sp\u00e9cifiques seront organis\u00e9s. L\u2019\u00e9valuation des impacts \u00e9conomiques et soci\u00e9taux devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e, y compris les dimensions de recyclabilit\u00e9. Une pr\u00e9sentation des arguments en faveur des solutions propos\u00e9es sera r\u00e9alis\u00e9e.\n1 UNEP, Guidelines for Social Life Cycle Assessment Of products, 2009","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe projet est men\u00e9 par des petits groupes d\u2019\u00e9tudiants. Il consiste en la constitution et la lecture d\u2019un portfolio d\u2019articles et de chapitres de livre adapt\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude de cas men\u00e9e. L\u2019input d\u2019experts ext\u00e9rieurs, le recours \u00e0 des outils de simulation, la conception de solutions alternatives, la gestion des notions de durabilit\u00e9, la prise en compte de la dimension \u00e9conomique et la communication efficace des contenus sont autant de dimensions qui seront travaill\u00e9es. .","resources":"Toutes les ressources n\u00e9cessaires seront mises \u00e0 disposition par l'interm\u00e9diaire de Moodle.","bibliography":null,"faculty":"> EPL","shift_score":0.0020377729,"shiftpatterns":"{\"developpement durable large\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBRES2105","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBRES2105","year":"2020-2021","name":"Soil erosion and conservation","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bielders Charles",""],"language":"anglais","theme":"- Erosion hydrique, \u00e9olienne et aratoire : processus physiques et quantification\n- Mod\u00e9lisation de l'\u00e9rosion hydrique \u00e0 l'\u00e9chelle de la parcelle et du bassin versant\n- Principes de conservation des sols en r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9e et tropicale\n- Techniques et pratiques de conservation des sols : physiques, agronomiques, v\u00e9g\u00e9tales, et de gestion","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n- 3 questions orales avec une pr\u00e9paration \u00e9crite \u00e0 livre ferm\u00e9 (1 heure) (40%)\n- Evaluation du rapport des travaux pratiques (40%)\n- Participation au jeu de r\u00f4le (20%)","content":"Cours magistraux :\n    *Erosion hydrique\n    -       D\u00e9finitions, cons\u00e9quences sur site et hors site de l'\u00e9rosion hydrique\n    -       Formes d'\u00e9rosion hydrique : \u00e9rosion diffuse, en rigoles, en ravines\n    -       Facteurs de l'\u00e9rosion hydrique : pluie, sol, relief, pratiques culturales, relief\n    -       Processus : d\u00e9tachement, transport, d\u00e9p\u00f4t\n    -       Mesure de l'\u00e9rosion\n    -       Mod\u00e9lisation empirique (RUSLE)\n    -       Principes et m\u00e9thodes de conservation du sol\n    *Erosion \u00e9olienne\n    *Erosion aratoire\n     Dans le cadre de la partie relative \u00e0 l'\u00e9rosion hydrique, une r\u00e9flexion collective sera men\u00e9e autour de l'am\u00e9nagement fictif d'un site soumis \u00e0 inondation boueuse.  La r\u00e9flexion portera sur les enjeux de la maitrise de l'\u00e9rosion, les acteurs et les leviers d'action.  A travers le jeu de r\u00f4le, les \u00e9tudiants seront amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la complexit\u00e9 de la gestion d'une probl\u00e9matique environnementale.\n    Travaux pratiques\n    -       Utilisation du mod\u00e8le (R)USLE sur pentes simples et complexes, et proposition d'am\u00e9nagement d'un petit bassin versant virtuel\n    -       Evaluation d'une bande enherb\u00e9e dans un canal hydraulique\n    -       Mesure de saltation (\u00e9rosion \u00e9olienne) dans un tunnel \u00e0 vent\n    -       Estimation de l'\u00e9rosion aratoire sur pente complexe (tableur)","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n - Les cours magistraux sont donn\u00e9s en Anglais, mais illustr\u00e9s par des transparents en Fran\u00e7ais.\n - Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence en anglais.\n - Des travaux pratiques en salle informatique m\u00e8nent l'\u00e9tudiant \u00e0 une utilisation op\u00e9rationnelle du mod\u00e8le RUSLE.\n - Travaux pratiques en laboratoire (bande enherb\u00e9e, \u00e9rosion \u00e9olienne)\n - Calculs dans excel (\u00e9rosion aratoire)\n-  La r\u00e9alisation des travaux pratiques en \u00e9quipe et la r\u00e9daction des rapports stimule la r\u00e9alisation des travaux collectifs et les comp\u00e9tences de la communication professionnelle\n - Jeu de r\u00f4le autour de l'am\u00e9nagement d'un site fictif soumis \u00e0 inondation boueuse","resources":"Moodle","bibliography":"Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence : 'Soil conservation' de R.P.C. Morgan\nTransparents des cours sur Moodle\nSyllabus pour la partie drainage et pour la partie RUSLE (sur iCampus)","faculty":"> AGRO","shift_score":0.5443459675,"shiftpatterns":"{\"eolienne tunnel vent\": 1, \"eolienne tunnel\": 1, \"eolienne * erosion\": 1, \"eolienne *\": 1, \"eolienne\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIRE2105","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIRE2105","year":"2020-2021","name":"Evaluation de la qualit\u00e9 eau - sol - air","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Halen Henri"," Maetz Philippe"," Rollin Xavier (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"1. Concepts vus au cours : \n- Qualit\u00e9 des sols, des eaux et de l\u2019air.\n- Causes, m\u00e9canismes et cons\u00e9quences des alt\u00e9rations des sols, des eaux et de l\u2019air.\n- Contexte l\u00e9gal li\u00e9 \u00e0 la protection des sols, des eaux et de l\u2019air.\n- Normes de qualit\u00e9 des sols, des eaux et de l\u2019air, en relation avec leurs bases scientifiques.\n- S\u00e9lection des crit\u00e8res diagnostiques physico-chimiques, chimiques, biologiques pour l'\u00e9valuation de la qualit\u00e9 des sols, des eaux et de l\u2019air.\n- Elaboration des programmes de surveillance permanents des sols, des eaux et de l\u2019air.\n- Caract\u00e9ristiques physico-chimiques des polluants d\u00e9terminant leur comportement (dont le transport) dans les sols, les eaux et l\u2019air.\n- Principes de gestion des terrains pollu\u00e9s et de la pollution de l\u2019air en fonction des risques.\n- Strat\u00e9gies et techniques pour l'\u00e9puration des eaux et l'assainissement des sols.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation proc\u00e8dera pour partie (et pour moiti\u00e9 de la cote) en un travail (\u00e0 choisir par les \u00e9tudiants entre un travail sur la th\u00e9matique eau, sol ou air) et pour une autre partie (moiti\u00e9 de la cote) en un examen \u00e0 livre ouvert (\u00e9ventuellement en distanciel) qui contiendra une ou plusieurs questions pour chaque partie eau, sol, air.","content":"Cours magistraux :\nPartie eaux :\nApr\u00e8s un aper\u00e7u du contexte l\u00e9gislatif europ\u00e9en sp\u00e9cifique \u00e0 la surveillance permanente des eaux, le cours analyse, en seconde partie, les causes des alt\u00e9rations des eaux sur la base des processus physiques, chimiques et biologiques qui s'y d\u00e9roulent. La troisi\u00e8me partie d\u00e9veloppe les m\u00e9thodes de caract\u00e9risation physico-chimiques et biologiques des eaux en relation avec les normes de qualit\u00e9 applicables aux biotopes naturels en fonction de leur aptitude aux divers usages alimentaires, domestiques, agricoles ou industriels. La quatri\u00e8me partie \u00e9value les effets des alt\u00e9rations des eaux \u00e0 diff\u00e9rents niveaux d'organisation et \u00e9chelles de temps. Sont expos\u00e9s bri\u00e8vement divers concepts \u00e9cotoxicologiques (esp\u00e8ces sentinelles, bioindicateurs de contamination et d'effets...) et les principales m\u00e9thodes d'analyses bioc\u00e9notiques utilis\u00e9es en Europe. Enfin, la cinqui\u00e8me partie aborde la probl\u00e9matique de la conception des r\u00e9seaux de surveillance de la qualit\u00e9 des eaux, ainsi que l'int\u00e9gration des indicateurs biologiques et physico-chimiques dans ceux-ci. Enfin, la sixi\u00e8me partie brossera un tableau g\u00e9n\u00e9ral des proc\u00e9d\u00e9s et des technologies physico-chimiques et biologiques d'\u00e9puration des eaux.\nPartie sols :\nLa premi\u00e8re partie du cours (chapitres QS 1 et QS 2) aborde les concepts de qualit\u00e9 des sols, d\u00e9gradation et r\u00e9silience des sols ainsi que les enjeux et principes des politiques et r\u00e8glementations sur la protection des sols ; cette partie introduit \u00e9galement, au travers d\u2019exemples, aux enjeux, principes et m\u00e9thodes pour la mesure et surveillance de la qualit\u00e9 des sols.\nLa deuxi\u00e8me partie (chapitres QS 3 et QS 4) aborde plus sp\u00e9cifiquement la question de l\u2019\u00e9valuation des sols pollu\u00e9s. On introduit tout d\u2019abord (QS 3) aux cadres dans lesquels cette \u00e9valuation proc\u00e8de (introduction aux principes strat\u00e9giques pour la gestion des terrains pollu\u00e9s, aux l\u00e9gislations qui r\u00e9gissent les modalit\u00e9s de leur gestion et aux m\u00e9thodes sp\u00e9cifiques des \u00e9tudes de sol). On introduit ensuite (QS 4) aux grandes familles des polluants rencontr\u00e9s dans les sols, \u00e0 leurs caract\u00e9ristiques (physico-chimiques, toxicologiques et \u00e9cotoxicologiques) fondamentales et \u00e9nonce les principes d\u2019interpr\u00e9tation des donn\u00e9es de concentration en polluant dans les sols en termes de risques (risques pour la sant\u00e9 et pour l\u2019environnement).\nSur cette base, on introduit aux principes pour la s\u00e9lection des techniques d'assainissement les plus ad\u00e9quates, fonction notamment des propri\u00e9t\u00e9s des sols et des polluants.\nPartie Air :\nLe cours sera centr\u00e9 sur la qualit\u00e9 de l\u2019air ambiant. Dans une premi\u00e8re partie, apr\u00e8s quelques brefs rappels historiques le cours pr\u00e9sentera l\u2019\u00e9tat des lieux de la qualit\u00e9 de l\u2019air en Belgique au travers de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne en vigueur : principaux indicateurs et les tendances ou \u00e9volutions, points critiques et enjeux. Dans une seconde partie, le cours pr\u00e9sentera les principaux polluants et leur comportement dans l\u2019atmosph\u00e8re. Les sources d\u2019\u00e9missions majeures (naturelles ou anthropiques) leur \u00e9volution et leurs contributions relatives seront trait\u00e9s. Les approches ou mesures de r\u00e9duction et les outils d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air seront \u00e9galement abord\u00e9s d\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et aussi sp\u00e9cifique au contexte belge (probl\u00e9matique des zones basses \u00e9missions par exemple). Une troisi\u00e8me partie sera consacr\u00e9e aux outils et moyens disponibles pour \u00e9valuer et caract\u00e9riser la qualit\u00e9 de l\u2019air : mesures, mod\u00e9lisation, bio-monitoring, r\u00e9seaux de mesures citoyens,\u2026Cette partie fera largement appel \u00e0 des exemples concrets belges ou internationaux. Enfin le cours pr\u00e9sentera les impacts et enjeux sanitaires de la qualit\u00e9 de l\u2019air et \u00e9galement les impacts sur les \u00e9cosyst\u00e8mes.\n\nTravaux pratiques :\nN\u00e9ant.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistraux en pr\u00e9sentiel ou distanciel avec dialogues et interactions se r\u00e9f\u00e9rant au contexte appliqu\u00e9 des enseignements, \u00e9ventuellement illustr\u00e9s par des \u00e9tudes de cas sur le terrain.","resources":"Moodle\nGroupe Teams LBIRE2105","bibliography":"- Copie des transparents\n- Didacticiel en ExcelTM\n- Ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence :\n  1. Partie \u00ab eaux \u00bb :\n  - Benedini M. & Tsakiris G. (2013) Water Quality Modelling for River and Streams. Water Science and Technology Library, Vol. 70. Springer.\n  2. Partie \u00ab sols \u00bb :\n- L. Citeau, A. Bispo, M. Bardy, D. King. coord.  (2008). Gestion durable des sols. Collection Savoir Faire, Editions Quae, 320p.\n- F. A. Swartjes (Ed.) (2011). Dealing with Contaminated Sites: From Theory towards Practical Application . Springer\n- O. Atteia (2005). Chimie et pollutions des eaux souterraines, Tech & Doc Lavoisier.\n3. Partie \u00ab air\u00bb :\nR. Delmas, G. M\u00e9gie, V-H. Peuch, Physique et chimie de l\u2019atmosph\u00e8re, Collection Echelles, Edition Belin, 2005\nB. Sportisse, Pollution atmosph\u00e9rique, Des processus \u00e0 la mod\u00e9lisation, Springer, 2008\n ","faculty":"> AGRO","shift_score":0.1788469161,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes travaux pratiques\": 1, \"ecosystemes travaux\": 1, \"ecosystemes\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LENVI2010","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LENVI2010","year":"2020-2021","name":"Strat\u00e9gies publiques de mise en oeuvre de politiques de d\u00e9veloppement durable","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Kestemont Marie-Paule (coordinateur)"," Rihoux Beno\u00eet"," van Ypersele de Strihou Jean-Pascal",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le th\u00e8me principal relatif aux strat\u00e9gies publiques de d\u00e9veloppement durable sera d\u00e9clin\u00e9 sous ses aspects juridiques, socio-politiques et scientifiques. L'approche se fera \u00e9galement de mani\u00e8re tranversale aux diff\u00e9rents niveaux de d\u00e9cisions, international, europ\u00e9en, f\u00e9d\u00e9ral, r\u00e9gional et communal par l'\u00e9tude de cas et de diff\u00e9rents organismes tels que: Organes\/institutions locaux (ex. Union des villes et des communes), r\u00e9gionaux (ex. CWEDD), f\u00e9d\u00e9raux (par ex. CIDD, CFDD), communautaires (UE, Conseil de l'Europe) et mondiaux (PNUD et PNUE) charg\u00e9s d'\u00e9laborer des strat\u00e9gies de mise en \u009cuvre de politiques de d\u00e9veloppement durable (\u00e9laboration d'indicateurs de d\u00e9veloppement durable (iDD), \u00e9laboration de Plans (PEDD, PFDD) ; grandes conf\u00e9rences mondiales (RIO et Agenda 21, KYOTO et Conf\u00e9rences sur la r\u00e9duction des GES,\u0085) ; Interactions entre les scientifiques et les d\u00e9cideurs (IPCC,\u0085).","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nTravail individuel \u00e9crit de +\/- 10 pages compos\u00e9 de deux parties (50% chacune) sur une conf\u00e9rence choisie par l'\u00e9tudiant :\n1. R\u00e9sum\u00e9 d'une des conf\u00e9rences de la deuxi\u00e8me partie du cours.\n2. Analyse critique, bas\u00e9e sur un entretien avec un \"expert\" (qui n'est pas un des invit\u00e9s pour les conf\u00e9rences) et sur des lectures, qui met en perspective le sujet de la conf\u00e9rence choisie par rapport \u00e0 l'ensemble du cours (les expos\u00e9s magistraux de la premi\u00e8re partie et les autres conf\u00e9rences).\nLa synth\u00e8se de l'entretien est donn\u00e9e en annexe.","content":"Le cours comporte deux parties. La premi\u00e8re est introductive \u00e0 la question des strat\u00e9gies publiques de d\u00e9veloppement durable. Elle est donn\u00e9e par les co-titulaires, abordant les aspects \u00e9conomiques et politologiques ainsi que la question de l'interface sciences\/politiques et du r\u00f4le de l'expertise (cas des strat\u00e9gies climatiques).\nLa seconde est illustrative d'un th\u00e8me particulier (variant d'une ann\u00e9e acad\u00e9mique \u00e0 l'autre). Elle donne lieu \u00e0 des expos\u00e9s d'intervenants ext\u00e9rieurs choisis pour leur exp\u00e9rience dans la th\u00e9matique choisie (exemples de th\u00e8mes pr\u00e9c\u00e9demment choisis : alimentation, biodiversit\u00e9, changements climatiques, OGM, \u00e9nergie, eau, ...)","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPartie I Introduction (3 X 1h30) : expos\u00e9s par les co-titulaires.\n1. Les instruments \u00e9conomiques dans les strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement durable.\n2. L'analyse politologique des strat\u00e9gies publiques de d\u00e9veloppement durable et les sciences politiques.\n3. L'interface sciences\/politiques et le r\u00f4le de l'expertise (le cas des strat\u00e9gies climatiques).\nPartie II D\u00e9bat avec les intervenants ext\u00e9rieurs (un invit\u00e9 par s\u00e9ance d'1h30).\nCet enseignement s'effectue en pr\u00e9sentiel. Selon l'\u00e9volution sanitaire, les modalit\u00e9s seront \u00e9ventuellement adapt\u00e9es (enseignement comodal ou \u00e0 distance). Les \u00e9tudiants sont invit\u00e9s \u00e0 v\u00e9rifier r\u00e9guli\u00e8rement leur horaire de cours sur ADE ainsi que les informations disponibles sur Moodle.","resources":"MOODLEUCL : cours LENVI2010.","bibliography":null,"faculty":"> ENVI","shift_score":0.8565133337,"shiftpatterns":"{\"developpement durable donnee\": 1, \"developpement durable\": 1, \"climatiques seconde illustrative\": 1, \"climatiques seconde\": 1, \"climatiques ogm energie\": 1, \"climatiques ogm\": 1, \"climatiques\": 1, \"changements climatiques ogm\": 1, \"changements climatiques\": 1}","climate_score":0.3218429814,"climate_patterns":"{\"changements climatiques ogm\": 1, \"changements climatiques\": 1}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LENVI2002","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LENVI2002","year":"2020-2021","name":"S\u00e9minaire en science et gestion de l'environnement","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Dochain Denis"," Kestemont Marie-Paule"," van Ypersele de Strihou Jean-Pascal (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Les th\u00e8mes abord\u00e9s varient chaque ann\u00e9e, en fonction des intervenants invit\u00e9s. Une liste exemplative en est donn\u00e9e ci-apr\u00e8s (voir r\u00e9sum\u00e9).","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation se fait sous la forme de la remise d'un rapport sur les diff\u00e9rents expos\u00e9s-d\u00e9bats auxquels les \u00e9tudiants ont particip\u00e9.","content":"Le s\u00e9minaire consiste en un ensemble d'expos\u00e9s-d\u00e9bats anim\u00e9s par des personnes-ressources impliqu\u00e9es professionnellement dans la r\u00e9solution de probl\u00e9matiques environnementales et de d\u00e9veloppement durable. Les interventions ont lieu dans des domaines tels que, \u00e0 titre d'exemple, entreprises et environnement, recyclage, technologies propres, plans de secteur et environnement, \u00e9tudes d'incidence, probl\u00e9matique des d\u00e9chets, \u00e9cobilans et \u00e9co-audits, emploi et environnement, modes de consommation, mobilit\u00e9 et environnement, transfert de technologies Nord-Sud et environnement, la communication dans le d\u00e9bat environnemental, \u00e9co-\u00e9pid\u00e9miologie.","method":null,"resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> ENVI","shift_score":0.0179623577,"shiftpatterns":"{\"developpement durable interventions\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIO1114","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIO1114","year":"2020-2021","name":"Introduction \u00e0 la biologie","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Dumont Patrick"," Nieberding Caroline",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"La cellule et ses organites : comment la physique et la chimie sont impliqu\u00e9es dans la structure et les fonctions de la cellule ; comment la cellule est \u00e9tudi\u00e9e ; le programme et le noyau; les membranes et les compartiments ; l'\u00e9nergie et les synth\u00e8ses ; les mouvements et la structuration. Le contr\u00f4le du comportement de la cellule par les signaux extra- et intracellulaires. La transmission du programme. L'int\u00e9gration des cellules dans un organisme pluricellulaire : La diff\u00e9renciation et la vari\u00e9t\u00e9 des cellules assure la diversit\u00e9 des fonctions de l'organisme (protection, mobilit\u00e9, apports et retraits du m\u00e9tabolisme, coordination, reproduction). L'\u00e9volution a fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire des \u00eatres vivants. L'origine de la vie, les grands r\u00e8gnes et leur diversit\u00e9 ; les m\u00e9canismes de l'\u00e9volution. Les organismes sont associ\u00e9s dans la biosph\u00e8re, avec des interactions complexes. Biosph\u00e8re et diversit\u00e9 des milieux ; \u00e9cosyst\u00e8mes et communaut\u00e9s (r\u00e9seaux alimentaires, pyramides des \u00e9nergies, cycles biog\u00e9ochimiques) ; populations (croissance, r\u00e9gulation, population humaine).","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamens oral et \u00e9crit en session. \nLe cours th\u00e9orique est donn\u00e9 par deux titulaires, et la cote globale pour le cours sera la moyenne des notes pour les deux parties pond\u00e9r\u00e9es par la r\u00e9partition des heures donn\u00e9es par les deux titulaires. Attention que la r\u00e9ussite avec au moins 7\/20  \u00e0 chaque partie du cours est n\u00e9cessaire pour la r\u00e9ussite globale du cours. La cote globale pour le cours sera de 7\/20 ou moins si une des parties est cot\u00e9e \u00e0 7\/20 ou est encore plus faible.\nLa partie pratique consiste en la lecture et l'analyse de documents qui sont une prolongation de la mati\u00e8re th\u00e9orique vue au cours. Il n'y a pas de cotation associ\u00e9e \u00e0 cette partie, mais le travail de pr\u00e9paration demand\u00e9 est n\u00e9cessaire pour bien suivre le cours th\u00e9orique.\nDes dispenses partielles valables pour les sessions d'une m\u00eame ann\u00e9e acad\u00e9mique sont possibles si l'une, mais pas toutes, les parties du cours sont r\u00e9ussies (soit 10\/20 ou plus), apr\u00e8s demande et accord \u00e9crit des titulaires (par mail).","content":"Ce cours est une initiation \u00e0 des concepts fondamentaux de la biologie, illustr\u00e9 d'exemple de ses applications. Il montre les particularit\u00e9s de la d\u00e9marche biologique, au vu de la complexit\u00e9 et de la diversit\u00e9 de ses objets.\nTh\u00e8mes abord\u00e9s : la cellule et ses organites : comment la physique et la chimie sont impliqu\u00e9es dans la structure et les fonctions de la cellule ; comment la cellule est \u00e9tudi\u00e9e ; le programme et le noyau; les membranes et les compartiments ; l'\u00e9nergie et les synth\u00e8ses ; les mouvements et la structuration. Le contr\u00f4le du comportement de la cellule par les signaux extra- et intracellulaires. La transmission du programme. L'int\u00e9gration des cellules dans un organisme pluricellulaire : La diff\u00e9renciation et la vari\u00e9t\u00e9 des cellules assure la diversit\u00e9 des fonctions de l'organisme (protection, mobilit\u00e9, apports et retraits du m\u00e9tabolisme, coordination, reproduction). L'\u00e9volution a fa\u00e7onn\u00e9 l'histoire des \u00eatres vivants. L'origine de la vie, les grands r\u00e8gnes et leur diversit\u00e9 ; les m\u00e9canismes de l'\u00e9volution. Les organismes sont associ\u00e9s dans la biosph\u00e8re, avec des interactions complexes. Biosph\u00e8re et diversit\u00e9 des milieux ; \u00e9cosyst\u00e8mes et communaut\u00e9s (r\u00e9seaux alimentaires, pyramides des \u00e9nergies, cycles biog\u00e9ochimiques) ; populations (croissance, r\u00e9gulation, population humaine).","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistraux th\u00e9oriques","resources":"La plateforme moodle est l\u2019endroit o\u00f9 vous trouverez, apr\u00e8s inscription n\u00e9cessaire, toutes les informations pratiques concernant le cours LBIO1114:\nhttps:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/course\/view.php?id=9471","bibliography":"Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence : N.A. Campbell et J. Reece, Biologie (7\u00e8me \u00e9dition), De Boeck Universit\u00e9.","faculty":"> SC","shift_score":0.2947588958,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes communautes reseaux\": 1, \"ecosystemes communautes\": 1, \"ecosystemes\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LMAPR2647","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LMAPR2647","year":"2020-2021","name":"Sustainable treatment of industrial and domestic waste: Fundamentals","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Fran\u00e7oisse Olivier"," Luis Alconero Patricia"," Noiset Olivier"," Stenuit Beno\u00eet",""],"language":"anglais","theme":"Durabilit\u00e9 dans l'industrie\nLes m\u00e9thodes de traitement et de la technologie pour les effluents gazeux\nLes m\u00e9thodes de traitement et de la technologie pour les effluents liquides (eaux us\u00e9es)\nLes m\u00e9thodes de traitement et de la technologie de d\u00e9chets solides","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes \u00e9tudiants seront \u00e9valu\u00e9s au moyen d'un examen \u00e9crit sauf si le contexte l'exige autrement. L'examen porte sur des questions de r\u00e9flexion sur les sujets donn\u00e9s au cours; l'\u00e9tudiant devra \u00eatre capable d'\u00e9valuer un processus et de concevoir des m\u00e9thodes de traitement les plus appropri\u00e9es en fonction des connaissances acquises pendant le cours. L'examen correspond \u00e0 100% de la note finale.\nDes examens interm\u00e9diaires sont propos\u00e9s aux \u00e9tudiants, qui pourraient \u00eatre pris en compte pour l'\u00e9valuation finale.","content":"Ce cours est un cours de base pour un large public d'\u00e9tudiants de g\u00e9nie et science. Son objectif principal est d'initier les \u00e9tudiants aux m\u00e9thodes de traitement des effluents industriels et domestiques, soit gazeux, liquide ou solide. Il appose \u00e9galement le probl\u00e8me des d\u00e9chets, r\u00e9sidus et traitement des effluents dans le cadre du d\u00e9veloppement durable.\nL'\u00e9tudiant devra acqu\u00e9rir des connaissances sur les principales m\u00e9thodes de traitement qui sont utilis\u00e9s pour traiter \/ r\u00e9cup\u00e9rer \/ r\u00e9utiliser des courants de gaz, d\u00e9chets liquides ou solides. Les th\u00e8mes suivants seront abord\u00e9s:\nCours 1. Introduction \u00e0 la durabilit\u00e9 dans l'industrie (2 heures)\nCours 2.1a. Gaz polluants haute T: collecteurs de poussi\u00e8re (2 heures)\nCours 2.1b. Gaz polluants haute T: \u00e9limination des gaz acides (2 heures)\nCours 2.1c. Gaz polluants haute T: (cont.) \u00c9limination des gaz acides et l'\u00e9limination des micropolluants (2 heures)\nCours 2.1d. Gaz polluants haute T: NOx enl\u00e8vement et de capture du CO2 et stockage (2 heures)\nCours 2.2a. COV et Odeurs T faibles: solvants et autres COV (2 heures)\nCours 2.2b. COV et Odeurs T faibles: Odeurs (2 heures)\nCours 2.2c. Les techniques de traitement (2 heures)\nCours 3.1. Composition d'eaux us\u00e9es (2 heures)\nCours 3.2. Traitement primaire des eaux us\u00e9es: traitement physico-chimique (2 heures)\nCours 3.3a. Le traitement secondaire des eaux us\u00e9es: traitement biologique I (2 heures)\nCours 3.3b. Le traitement secondaire des eaux us\u00e9es: traitement biologique II (2 heures)\nCours 3.4a. Traitement tertiaire des eaux us\u00e9es: technologies g\u00e9n\u00e9rales (2 heures)\nCours 3.4b. Traitement tertiaire des eaux us\u00e9es: la technologie de membrane (2 heures)\nCours 4.1. Traitement de d\u00e9chets solides: Incin\u00e9ration (2 heures)\nCours 4.2. Traitement de d\u00e9chets solides: Polym\u00e8res (2 heures)\nCours 4.3. D\u00e9chets sp\u00e9cifiques (2 heures)","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe\u00e7ons en classe magistraux et classes invers\u00e9s sur les fondamentaux de la durabilit\u00e9 et de la technologie de traitement principal qui est appliqu\u00e9 pour les courants gazeux, liquides et solides.","resources":"Site Moodle du cours : https:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/course\/view.php?id=8143","bibliography":"Des notes de cours, diapositives","faculty":"> FYKI","shift_score":0.0029671485,"shiftpatterns":"{\"developpement durable etudiant\": 1, \"developpement durable\": 1, \"co2 stockage heures\": 1, \"co2 stockage\": 1, \"co2\": 1, \"capture co2 stockage\": 1, \"capture co2\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":1,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS2162","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS2162","year":"2020-2021","name":"Introduction to the physics of the climate system and its modelling","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Goosse Hugues"," van Ypersele de Strihou Jean-Pascal",""],"language":"anglais","theme":"Description du syst\u00e8me climatique et de ses composantes ; bilans \u00e9nerg\u00e9tiques, cycle hydrologique et cycle du carbone ; principaux m\u00e9canismes de r\u00e9troaction et sensibilit\u00e9 du climat aux perturbations externes ; variabilit\u00e9 naturelle du climat \u00e0 toutes les \u00e9chelles temporelles ; hi\u00e9rarchie des mod\u00e8les du syst\u00e8me climatique ; effet de serre et changements climatiques induits par les activit\u00e9s humaines.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit : d\u00e9veloppement court, QCM.\nExamen oral individuel sur base d'un travail.\nRapport de projet.","content":"Description du syst\u00e8me climatique et de ses composantes\nBilan \u00e9nerg\u00e9tique, cycle de l\u2019eau et cycle du carbone\nMod\u00e9lisation du syst\u00e8me climatique\nR\u00e9ponse du syst\u00e8me climatique \u00e0 une perturbation\nBr\u00e8ve histoire du climat : causes et m\u00e9canisme\nChangements climatiques futurs.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExpos\u00e9s magistraux.\nProjet int\u00e9grateur.\nS\u00e9ances de simulation sur ordinateur.\nExercices en ligne.\nProgramme de lectures.","resources":null,"bibliography":"Goosse H., 2015, Climate System Dynamics and Modelling, Cambridge University Press, (ISBN-13: 9781107445833), 358 pages.","faculty":"> PHYS","shift_score":2.5970847244,"shiftpatterns":"{\"climatiques futurs raison\": 1, \"climatiques futurs\": 1, \"climatiques\": 1, \"climatique reponse systeme\": 1, \"climatique reponse\": 1, \"climatique perturbation breve\": 1, \"climatique perturbation\": 1, \"climatique composantes bilan\": 1, \"climatique composantes\": 1, \"climatique\": 1, \"changements climatiques futurs\": 1, \"changements climatiques\": 1}","climate_score":0.503074214,"climate_patterns":"{\"changements climatiques futurs\": 1, \"changements climatiques\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LGEO2210","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LGEO2210","year":"2020-2021","name":"Am\u00e9nager des espaces urbains durables","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["De Keersmaecker Marie-Laurence"," Hanin Yves",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":null,"goal":"A la fin de cette unit\u00e9 d\u2019enseignement, l\u2019\u00e9tudiant est capable de :\n1 Au terme de l'enseignement, l'\u00e9tudiant sera capable de :\nMa\u00eetriser des connaissances th\u00e9oriques en g\u00e9ographie urbaine\nTraduire ces connaissances en m\u00e9thodes d'analyse de donn\u00e9es urbaines\nR\u00e9aliser un diagnostic sur les espaces urbains et sur la gestion des ressources\nEvaluer des projets de d\u00e9veloppement urbain selon les principes du d\u00e9veloppement durable\n \nLa contribution de cette UE au d\u00e9veloppement et \u00e0 la ma\u00eetrise des comp\u00e9tences et acquis du (des) programme(s) est accessible \u00e0 la fin de cette fiche, dans la partie \u00ab Programmes\/formations proposant cette unit\u00e9 d\u2019enseignement (UE) \u00bb.","content":"1.     Connaissances th\u00e9oriques\na.    Des th\u00e9ories classiques d'urbanisme \u00e0 l'urbanisme durable\nb.    Urbanisme durable et projet\nc.     Formes urbaines, densit\u00e9 et centralit\u00e9\n2.     Diagnostic urbain\na.    Evaluation \u00e9conomique\nb.    Evaluation sociale et demarche participative\nc.     Evaluation environnementale\n3.     Evaluation de la gestion des ressources\na.    Les sols\nb.    L'eau\nc.     L'\u00e9nergie et la transition \u00e9nerg\u00e9tique","method":null,"resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> GEOG","shift_score":0.0778882185,"shiftpatterns":"{\"transition energetique fin\": 1, \"transition energetique\": 1, \"developpement durable contribution\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBRAT2101","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBRAT2101","year":"2020-2021","name":"Am\u00e9nagement du territoire","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Defourny Pierre (coordinateur)"," Hanin Yves"," Pairon Marie",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours central de la sp\u00e9cialisation \" am\u00e9nagement du territoire \" introduit et formalise de mani\u00e8re syst\u00e9matique les objectifs, concepts, m\u00e9thodes et outils normatifs de l'am\u00e9nagement du territoire. Il insiste sur les fonctions du territoire, base de l'am\u00e9nagement rationnel du territoire, sur la dimension spatio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des activit\u00e9s humaines, ainsi que sur les outils normatifs et op\u00e9rationnels, les strat\u00e9gies de planification de l'am\u00e9nagement et le jeu des diff\u00e9rents acteurs dans les processus d\u00e9cisionnels. Il permet d'articuler les comp\u00e9tences plus sp\u00e9cifiques enseign\u00e9es dans les autres cours de la sp\u00e9cialisation, pour viser une approche int\u00e9gr\u00e9e et raisonn\u00e9e du territoire en vue de concourir \u00e0 la fois \u00e0 son d\u00e9veloppement \u00e9conomique, social, culturel et environnemental.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation porte d'une part sur les connaissances et la compr\u00e9hension approfondie des concepts, outils normatifs et m\u00e9thodes d'analyse propres \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et d'autre part, sur la r\u00e9alisation d'un diagnostic et d'une proposition d'am\u00e9nagement.\nL'acquisition de ces comp\u00e9tences et connaissances est donc valid\u00e9e par une \u00e9valuation continue relative aux exercices r\u00e9alis\u00e9s au cours et par l'\u00e9valuation d'une pr\u00e9sentation de proposition d'am\u00e9nagement pr\u00e9sent\u00e9e sous la forme d'un expos\u00e9 oral et suivi d'un examen oral.","content":"1.     Table des mati\u00e8res\nLe cours traite des fonctions et composantes du territoire, de la dimension spatio-temporelle de l'\u00e9cologie des paysages et des activit\u00e9s humaines, ainsi que des outils normatifs et op\u00e9rationnels.  Les strat\u00e9gies de planification de l'am\u00e9nagement et le jeu des diff\u00e9rents acteurs dans les processus d\u00e9cisionnels sont pr\u00e9sent\u00e9s.  Un accent particulier est mis sur l'\u00e9valuation de l'incidence des propositions d'am\u00e9nagement et\/ou de d\u00e9veloppement sur l'environnement (eau, sol, air, faune, flore, habitats, bruit) et sur les fonctions \u00e9cologiques et productives du territoire (y compris l'agriculture et les for\u00eats).  Fond\u00e9 sur l'exp\u00e9rience territoriale v\u00e9cue des \u00e9tudiants, ce cours aborde aussi d'autres r\u00e9alit\u00e9s europ\u00e9ennes ainsi que celles des pays en d\u00e9veloppement. Il pr\u00e9sente l'\u00e9volution des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeux associ\u00e9s aux \u00e9chelles wallonnes, europ\u00e9enne et mondiale.  \n2.     Explications compl\u00e9mentaires\nUn ensemble de dispositifs p\u00e9dagogiques vari\u00e9s permettent \u00e0 l'\u00e9tudiant d'appr\u00e9hender progressivement par la th\u00e9orie et la pratique la discipline de l'am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situation professionnelle, plusieurs visites sur le terrain et des exercices pratiques en salle informatique permettent de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences et des savoir-faire mobilisant les concepts et outils abord\u00e9s au cours.\nLe partim A pour ce cours comprend l'ensemble des cours th\u00e9oriques et les visites sur le terrain.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours est construit sur approche inductive partant des observations et exp\u00e9riences de terrain pour ensuite introduire et formaliser les concepts et m\u00e9thodes. Le cours alterne donc exercices pratiques, expos\u00e9s th\u00e9oriques et visites de terrain.\nDiff\u00e9rents dispositifs p\u00e9dagogiques (observation de terrain, exercices pratiques en auditoire et en salle informatique, pr\u00e9sentation d'une analyse) permettent de s'approprier les concepts et la d\u00e9marche de l'am\u00e9nagement du territoire.","resources":"Moodle","bibliography":"Les diapositives du cours magistral constituant le support de cours sont disponibles en ligne pour les \u00e9tudiants.  Des ressources compl\u00e9mentaires sont \u00e9galement recommand\u00e9es (ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence, documents, liens internet).","faculty":"> AGRO","shift_score":0.5873268831,"shiftpatterns":"{\"ecologiques productives territoire\": 1, \"ecologiques productives\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecologie paysages activites\": 1, \"ecologie paysages\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LSPRI2225","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LSPRI2225","year":"2020-2021","name":"Publics policies of Sustainability in the European Union","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Aubin David",""],"language":"anglais","theme":"This course presents the problems raised by human pressure on nature and the environment as well as the reme-dies designed by the public authorities in Europe in order to tackle these problems.","goal":"A la fin de cette unit\u00e9 d\u2019enseignement, l\u2019\u00e9tudiant est capable de :\n1 At the end of the course, students will havve the capacity to: - Identify the issues at stake in international and European negotiations about climate change and nature protec-tion; - Deconstruct any environmental policy with analytic and strategic ends; - Evolve through the multi-level governance arrangements of environmental policies; - Conduct original analyses of actors' games within the policy arenas.\n \nLa contribution de cette UE au d\u00e9veloppement et \u00e0 la ma\u00eetrise des comp\u00e9tences et acquis du (des) programme(s) est accessible \u00e0 la fin de cette fiche, dans la partie \u00ab Programmes\/formations proposant cette unit\u00e9 d\u2019enseignement (UE) \u00bb.","content":"The course introduces the main concepts about environmental protection and sustainability (e.g. precautionary principle, emission quotas or integrated management). An analytical framework of environmental regulation is proposed that puts an equal emphasis on procedural mechanisms and substantial rules. This analytical framework is then applied to various sectors (e.g. water, air, climate, sustainable development) and different levels of authority in a comparative perspective (e.g. European Union, The Netherlands, or the Belgian Regions).","method":null,"resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> PSAD","shift_score":0.5850572673,"shiftpatterns":"{\"climate sustainable development\": 1, \"climate sustainable\": 1, \"climate change and\": 1, \"climate change\": 1, \"climate\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LDREU2207","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LDREU2207","year":"2020-2021","name":"Droit europ\u00e9en de la consommation","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Donati Alessandra (suppl\u00e9e Sibony Anne-Lise)"," Sibony Anne-Lise",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours traite de la protection du consommateur par le droit europ\u00e9en. Cette protection comporte deux grands axes. En premier lieu, le droit europ\u00e9en vise \u00e0 garantir la s\u00e9curit\u00e9 des consommateurs au moyen de r\u00e8gles sur la s\u00e9curit\u00e9 des produits de consommation courante, y compris les aliments. En second lieu, le droit europ\u00e9en de la consommation cherche \u00e0 assurer la loyaut\u00e9 des transactions commerciales entre les consommateurs et les entreprises. En particulier, il assure une protection des consommateurs contre les pratiques commerciales d\u00e9loyales et contre les clauses abusives que pourraient leur imposer les entreprises dans les contrats de consommation.\nLa sp\u00e9cificit\u00e9 du droit europ\u00e9en tient au fait qu'il poursuit des objectifs de protection des consommateurs tout s'inscrivant dans la perspective plus g\u00e9n\u00e9rale du droit de l'Union, qui fait du bon fonctionnement du march\u00e9 int\u00e9rieur une priorit\u00e9. Nous verrons en quoi cela a une incidence tant sur la l\u00e9gislation protectrice des consommateurs en Europe que sur la jurisprudence de la Cour de justice.\nCe cours centr\u00e9 sur la protection des consommateurs est compl\u00e9mentaire de cours sp\u00e9cialis\u00e9s couvrant d'autres aspects du droit mat\u00e9riel europ\u00e9en, en particulier le cours sur les libert\u00e9s de circulation des marchandises, des services et des capitaux [LDREU2206] et le cours de droit europ\u00e9en de la concurrence [LDREU2208].","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'examen est \u00e9crit et dure 3 heures. Si les conditions sanitaires le permettent, il se d\u00e9roule en salle informatique (les claviers des ordinateurs sont des claviers fran\u00e7ais). Vous aurez acc\u00e8s \u00e0 Eur-Lex, Curia, Belgique-Lex, ainsi qu'\u00e0 des outils d'aide linguistiques: linguee et Wordreference. Si, compte tenu des contraintes li\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire, l'examen \u00e9crit ne peut pas se d\u00e9rouler correctement en salle informatique, des modalit\u00e9s alternatives d'examen seront convenues.\nL'examen comporte des questions et un cas pratique. Des exemples de questions d'examen vous seront donn\u00e9s.\nLes crit\u00e8res d'\u00e9valuation pour les questions sont les suivants :\nIdentification des \u00e9l\u00e9ments de droit pertinents pour r\u00e9pondre \u00e0 la question (y compris absence d'\u00e9l\u00e9ments non pertinents)\nQualit\u00e9 des explications sur les \u00e9l\u00e9ments de droit\nQualit\u00e9 de la construction d'une r\u00e9ponse \u00e9crite (lien avec la question, ordre logique des arguments, liens entre les phrases, entre les paragraphes)\nPr\u00e9cision du vocabulaire juridique\nLes crit\u00e8res d'\u00e9valuation pour les casus sont les suivants :\ncapacit\u00e9 \u00e0 identifier correctement le ou les probl\u00e8mes juridiques en jeu dans une situation factuelle,\nidentification des r\u00e8gles de droit applicables\n\u00e9nonc\u00e9 des r\u00e8gles applicables\nqualit\u00e9 des explications relatives aux r\u00e8gles applicables et adaptation \u00e0 votre interlocuteur fictif\njustification du choix d'appliquer une r\u00e8gle au regard des objectifs pratiques poursuivis\nexactitude des connaissances juridiques\ncapacit\u00e9 \u00e0 s\u00e9lectionner les connaissances pertinentes pour r\u00e9pondre \u00e0 la question ou au probl\u00e8me pos\u00e9\nrigueur logique du raisonnement\nqualit\u00e9 et suffisance des justifications donn\u00e9es pour soutenir l'analyse propos\u00e9e ou la position d\u00e9fendue\npr\u00e9cision du vocabulaire juridique\nqualit\u00e9 de la construction d'une r\u00e9ponse \u00e9crite (lien avec les questions identifi\u00e9es dans le cas pratique, ordre logique des arguments, liens entre les phrases, entre les paragraphes)","content":"En 2020-2021, ce cours sera assur\u00e9 par Alessandra Donati (sous r\u00e9serve de confirmation)\nLa protection des consommateurs fait partie des domaines dans lesquels l\u2019Union europ\u00e9enne est particuli\u00e8rement active. Ce cours aborde diff\u00e9rents aspects du droit de la consommation, en privil\u00e9giant ce qui en constitue de c\u0153ur : la s\u00e9curit\u00e9 des consommateurs, la protection contre les clauses abusives et contre les pratiques commerciales d\u00e9loyales ainsi que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la justice. Des protections particuli\u00e8res se sont d\u00e9velopp\u00e9es dans de nombreux domaines. Dans le cadre de ce cours, il n\u2019est pas possible d\u2019\u00e9tudier en profondeur chacun de ces domaines \u2013 qui sont devenus des sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 proprement parler \u2013 mais nous aborderons une s\u00e9lection de th\u00e8mes qui y ont trait, avec une attention particuli\u00e8re aux domaines suivants : protection des consommateurs et responsabilit\u00e9 du fait des produits d\u00e9fectueux ; protection des consommateurs en ligne ; protection des consommateurs et cr\u00e9dits ; protection des consommateurs et r\u00e9gulation des risques ; protection des consommateurs et s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ; protection des consommateurs et d\u00e9veloppement durable.\nDans le cadre de ce cours, il n\u2019est pas possible d\u2019\u00e9tudier en profondeur chacun de ces domaines \u2013 qui sont devenus des sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 proprement parler \u2013 mais nous aborderons une s\u00e9lection de th\u00e8mes qui y ont trait.\nLe droit europ\u00e9en de la consommation vient de faire l\u2019objet d\u2019un exercice de remise \u00e0 plat appel\u00e9 fitness check. Il s\u2019agissait de v\u00e9rifier si les directives actuelles aboutissent bien aux r\u00e9sultats souhait\u00e9s. Ce travail a abouti \u00e0 l\u2019adoption de la directive dite \"Modernisation\" (Directive (UE) 2019\/2161 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil du 27 novembre 2019 relative \u00e0 une meilleure application et une modernisation des r\u00e8gles de l\u2019Union en mati\u00e8re de protection des consommateurs). C\u2019est donc un moment particuli\u00e8rement adapt\u00e9 pour r\u00e9fl\u00e9chir de mani\u00e8re critique au droit de la consommation tel qu\u2019il se pr\u00e9sente aujourd\u2019hui. Le but de construire un march\u00e9 int\u00e9rieur a-t-il influenc\u00e9 l\u2019\u00e9laboration de nos r\u00e8gles au d\u00e9triment de la protection des consommateurs elle-m\u00eame ? Mettre l\u2019accent sur les informations \u00e0 donner aux consommateurs en supposant qu\u2019ils prendront ainsi des d\u00e9cisions inform\u00e9es est-il bien r\u00e9aliste ? La globalisation de l\u2019\u00e9conomie, la num\u00e9risation des transactions et l\u2019orientation vers les services doivent-elle conduire \u00e0 repenser la protection des consommateurs ? Telles sont les questions tr\u00e8s actuelles qui animeront le cours.\nIntroduction\nInformation pr\u00e9contractuelle et droit de r\u00e9tractation\nPratiques commerciales d\u00e9loyales\nClauses abusives\nDroit de la vente et protection des consommateurs\nProtection des consommateurs et responsabilit\u00e9 du fait des produits d\u00e9fectueux\nProtection des consommateurs en ligne : quels changements ?\nProtection des consommateurs et cr\u00e9dits\nProtection des consommateurs et r\u00e9gulation des risques\nProtection des consommateurs et s\u00e9curit\u00e9 alimentaire \nProtection des consommateurs et d\u00e9veloppement durable\nAcc\u00e8s \u00e0 la justice et mise en \u0153uvre du droit de la consommation\nConclusion","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPour chaque s\u00e9ance, ce cours comportera une partie ex cathedra et une partie de participation active de la part des \u00e9tudiants : discussion de lectures \u00e0 pr\u00e9parer avant le cours et une partie exercices pratiques \u00e0 effectuer avant ou pendant le cours. Ce cours ne vise pas seulement \u00e0 approfondir vos capacit\u00e9s de r\u00e9solution de probl\u00e8mes. Il a aussi pour ambition de vous permettre de d\u00e9velopper vos capacit\u00e9s de r\u00e9flexion \u00e0 propos du droit. C'est pourquoi vous serez invit\u00e9\u00b7e \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir de mani\u00e8re critique \u00e0 certains aspects du droit europ\u00e9en de la consommation, \u00e0 son efficacit\u00e9, \u00e0 la justesse des solutions qu'il offre et aux moyens de les am\u00e9liorer.","resources":"Le manuel utilis\u00e9 pour ce cours est disponible en version \u00e9lectronique sur DIAL.ebooks (acc\u00e8s via la biblitoh\u00e8que ou en VPN).\nSeront disponibles sur Moodle: les supports du cours (ppt), les exercies \u00e0 pr\u00e9parer, des questions d'examens pass\u00e9s ainsi que les lectures obligatoires (autres que le manuel) et quelques lectures suppl\u00e9mentaires facultatives.","bibliography":"Manuel recommand\u00e9\nGeraint Howells, Christian Twigg-Flesner et Thomas Wilhelmsson, Rethinking EU Consumer Law (Routledge, 2018).\nAutres ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence (droit europ\u00e9en)\nLe droit europ\u00e9en de la consommation, Sous la direction de Yves Picod, Mare & Martin, 2018.\nNorbert Reich, Hans-Wolfgang Micklitz, Peter Rott, Klaus Tonner, European Consumer Law, Intersentia, 2014 (2nd ed).\nStephen Weatherill, EU consumer Law and Policy, Edward Elgar, 2nd ed., 2013.\nIntroduction \u00e0 l'approche comportementale en droit de la consommation\nOren Bar-Gill, Seduction by contract: Law, Economics and Psychology in Consumer Markets, Oxford : OUP, 2012.\nOmri Ben-Shahar and Carl E. Schneider, More than You Wanted to Know : the Failure of Mandated Disclosures, Princeton: Princeton University Press, 2014.\nOren Bar-Gill et Omri Ben-Shahar, Regulatory techniques in consumer protection, CMLRev. 2013, 109-126.\nR\u00e9f\u00e9rences additionnelles\nDroit Belge\nAndr\u00e9e Puttemans (coord.), Le droit de la consommation dans le nouveau Code de droit \u00e9conomique, Bruxelles: Larcier, 2014. Ouvrage de droit belge qui fait une large part \u00e0 la transposition en droit belge des instruments de droit europ\u00e9en.\nDroit Fran\u00e7ais\nJean Calais-Auloy, Henri Temple, Malo Depince, Droit de la consommation, Dalloz, 2020 (manuel)\nGuy Ramond, Droit de la consommation, 5 \u00e9dition, Lexis-Nexis, 2019 (manuel)\nYves Picod, Droit de la consommation, 4e \u00e9dition, Sirey, 2018 (manuel)\nH\u00e9l\u00e8ne Aubry, Sabine Bernheim-Desvaux, Laurent Bloch, Isabelle Bon-Garcin, Laetitia Bougerol, Garance Cattalano, J\u00e9r\u00f4me Chacornac, Ga\u00ebl Chantepie, Anne-Sophie Chon\u00e9-Grimaldi, Emmanuelle Claude, Droit de la consommation 2021\/22, Dalloz, 2020 (guide pratique)\n \n ","faculty":"> BUDR","shift_score":0.001037808,"shiftpatterns":"{\"developpement durable cadre\": 1, \"developpement durable acces\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LSST1001","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LSST1001","year":"2020-2021","name":"Ing\u00e9nieuxSud","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Raskin Jean-Pierre",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Projets qui r\u00e9pondent \u00e0 une probl\u00e9matique (technique, \u00e9conomique, socio-culturel), coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, approche syst\u00e9mique, responsabilit\u00e9, engagement, \u00e9thique, solidarit\u00e9, travail en \u00e9quipe, innovations, technologies appropriables, citoyennet\u00e9 scientifique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n-          Portfolio (\u00e9valuation continue) de groupe avec parties individuelles\n-          Pr\u00e9sentations orales en groupe devant un panel interdisciplinaire","content":"-          Les sciences et technologies au service du d\u00e9veloppement durable\n-          La solidarit\u00e9 internationale\n-          L'ad\u00e9quation moyens-objectifs d'un projet\n-          L'interculturalit\u00e9 : regard crois\u00e9 sur une m\u00eame probl\u00e9matique scientifique\n-          Le d\u00e9veloppement du projet dans le cadre d'un programme de coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement\n-          L'application de l'approche syst\u00e9mique dans un projet scientifique\n-          Le d\u00e9veloppement d'un projet concret : du CDC \u00e0 l'application concr\u00e8te\n-          Les facteurs qui influencent le projet (contexte social, pays, population, contraintes externes, planification ')\n-          Les leviers du changement\n-          Le travail en \u00e9quipe et la communication (avec les partenaires du Sud, avec les personnes du groupe, avec les experts techniques et de d\u00e9veloppement, les populations concern\u00e9es) ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nFormation hybride (en ligne et en pr\u00e9sentiel)\n-          Cours : multidisciplinaires, multi-acteurs, multiculturels\n-          Apprentissages actifs en groupes\n-          Apprentissages par le projet\n-          Coaching par le corps scientifique et acad\u00e9mique, des professionnels de terrain (Nord et Sud)\n-          Interviews, recueil et analyse d'articles'","resources":"Site du cours : http:\/\/icampus.uclouvain.be\/claroline\/course\/index.php?cid=INGESUD_EPL","bibliography":"Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence :\n-          M. Ashby, (2016), \u00ab Materials and sustainable development \u00bb, Elsevier Science and technology, UK.\nRevue Spore : Le magazine du d\u00e9veloppement agricole et rural des pays ACP -  http:\/\/spore.cta.int","faculty":"> EPL","shift_score":0.0107724334,"shiftpatterns":"{\"developpement durable -\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LGCIV2014","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LGCIV2014","year":"2020-2021","name":"Building technology","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Altomonte Sergio"," Latteur Pierre"," Pelsser Yvette",""],"language":"anglais","theme":"Voir rubrique \u00ab Contenu \u00bb ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nVariable d'ann\u00e9e en ann\u00e9e : d\u00e9tails fournis pendant le cours.","content":"NOTE IMPORTANTE : EN FONCTION DE LA SITUATION SANITAIRE, LE CONTENU, ACTIVITES ET METHODES D'EVALUATION POURRONT EVENTUELLEMENT ETRE ADAPTEES\nCe cours de technologie de la construction vise \u00e0 fournir les bases relatives aux techniques du b\u00e2timent qui compl\u00e8tent le gros oeuvre et influencent sa conception, en particulier les aspects li\u00e9s :\nA la r\u00e9glementation FEU (aspects principaux de l'Arr\u00eat\u00e9 Royal) ;\nAux principes g\u00e9n\u00e9raux de climatisation et de chauffage, \u00e0 leur impact sur la conception du gros oeuvre et de l'architecture, aux r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales de conception et de dimensionnement ;\nAux principes li\u00e9s \u00e0 la probl\u00e9matique de surchauffe et d'ensoleillement, ainsi que des techniques et dispositifs constructifs permettant d'y rem\u00e9dier ;\nAux parach\u00e8vements, fa\u00e7ades, couvertures et toitures (principes g\u00e9n\u00e9raux, types, produits commerciaux, mat\u00e9riaux usuels) ;\nAux principes d'isolation thermique et acoustique ;\nAux autres facteurs pouvant influencer la conception d'un b\u00e2timent comme : les r\u00e8gles d'acc\u00e8s PMR, les r\u00e8gles de compartimentage, les ratios surfaciques n\u00e9cessaires pour les installations sanitaires et techniques.\nA ces notions seront associ\u00e9es des mati\u00e8res compl\u00e9mentaires relatives aux techniques de conception et de r\u00e9alisation du gros oeuvre (b\u00e9ton arm\u00e9, acier) non int\u00e9gr\u00e9es dans les autres cours (joints de dilatation, contreventement, pr\u00e9fabrication, etc).","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistraux","resources":"Transparents sur Moodle","bibliography":"Allen, Gerald, Dimensions : space, shape & scale, New York (N.Y.) : Architectural record books, 1976\nEngel, Heino , Tragsysteme = Structure Systems, Ostfildern-Ruit : Gerd Hatje, plusieurs \u00e9ditions disponibles\nNeufert, Ernst, El\u00e9ments des projets de construction : principes fondamentaux, normes et r\u00e8gles concernant la conception, l'ex\u00e9cution, la forme, (plusieurs \u00e9ditions disponibles)\nCours  LICAR 1821\/2822 Edification soutenable I et II","faculty":"> GC","shift_score":0.3482186437,"shiftpatterns":"{\"climatisation chauffage impact\": 1, \"climatisation chauffage\": 1, \"climatisation\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LINGI2359","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LINGI2359","year":"2020-2021","name":"Software engineering and programming systems seminar","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Legay Axel",""],"language":"anglais","theme":"Les th\u00e9matiques abord\u00e9es dans ce s\u00e9minaire traiteront du g\u00e9nie logiciel et des syst\u00e8mes de programmation. En particulier, les articles scientifiques utilis\u00e9s seront s\u00e9lectionn\u00e9s dans ces domaines. \nD'une part, les \u00e9tudiants sont confront\u00e9s \u00e0 probl\u00e9matique d'une bibliographie scientifique de qualit\u00e9. D'autre part, les \u00e9tudiants doivent lire de la litt\u00e9rature scientifique (p.e des articles venant de revues internationales).","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPr\u00e9sentation de \u00b1 2 heures\nRapport de \u00b1 20 pages\n--\ncomme rapporteur ... fournit une synth\u00e8se personnelle d'une autre session\n--\ncomme illustrateur ... montre une instanciation des mod\u00e8les pr\u00e9sent\u00e9s dans certaines sessions, sur base d'une application de\nton choix","content":"Le s\u00e9minaire portera sur des articles qui seront choisis (avec les \u00e9tudiants) parmi les th\u00e8mes suivants. \n1. s\u00e9curit\u00e9 du code\n2. blockchain (y compris les smart contracts)\n3. la programmation \u00e9cologique\n4. La vie priv\u00e9e et le finger printing\n5. Le test et la g\u00e9n\u00e9ration de cas de tests\n6. La r\u00e9paration automatique (ou non) de programmes\n7. La d\u00e9tection de logiciels clon\u00e9s.\n8. La programmation par composition\n9. La lisibilit\u00e9 du code\n10. L'analyse de malware par l'intelligence artificielle\n11. Deep learning et codage\/protection\n12. Techniques avanc\u00e9es de programmation concurrente. \nLes \u00e9tudiants sont libres de proposer de nouveaux th\u00e8mes li\u00e9s au software engineering. ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nChaque \u00e9tudiant jouera 3 r\u00f4les diff\u00e9rents (dans les diff\u00e9rentes sessions):\n--\npr\u00e9sentateur durant une session\n--\nrapporteur pour une nouvelle session\n--\nillustrateur pour encore une autre session\nLes deux derni\u00e8res impliquent la r\u00e9daction d'un rapport individuel.","resources":"https:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/course\/view.php?id=12951","bibliography":"D. Schmidt, M. Stal, H. Rohnertand F. Buschmann.Pattern-Oriented Software Architecture ' Patterns for Concurrent and Networked\nObjects. Wiley, 2001.\n--\nF. Buschmann, R. Meunier, H. Rohnert, P. Sommerlad and M. Stal. Pattern-Oriented Software Architecture ' A System of Patterns.\nWiley, 1996.\n--\nE. Gamma, R. Helm, R. Johnson, J. Vlissides, Design Patterns ' Elements of Reusable Object-Oriented Software.Addison-Wesley,\n1995.","faculty":"> INFO","shift_score":0.4207845676,"shiftpatterns":"{\"ecologique vie privee\": 1, \"ecologique vie\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"MSHUM1114","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-MSHUM1114","year":"2020-2021","name":"Philosophie","campus":"Mons","teacher":["Deprez Stanislas",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours traverse l'histoire de la philosophie occidentale, pr\u00e9sent\u00e9e dans son contexte culturel, social et \u00e9conomique. Une place particuli\u00e8re est faite \u00e0 la philosophie politique. Les th\u00e9matiques abord\u00e9es sont : rationalit\u00e9, \u00e9pist\u00e9mologie, d\u00e9mocratie, \u00e9thique de soi, fondement de l'\u00c9tat et justice, individu et soci\u00e9t\u00e9, \u00e9cologie.\n ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit (QCM, questions courtes, pr\u00e9sentation de la pens\u00e9e d\u2019un philosophe).\nSelon la situation sanitaire, l'examen sera en pr\u00e9sentiel ou \u00e0 distance (via Moodle ou autre une autre application) et \u00e0 cahier ouvert ou pas.","content":"Dix \u00ab moments \u00bb sont trait\u00e9s :\n    1. Le d\u00e9bat sur la d\u00e9mocratie : Parm\u00e9nide et H\u00e9raclite, Protagoras, Socrate, Platon, Aristote (politique et \u00e9conomie).\n    2. Comment mener sa vie : Diog\u00e8ne, Epicure, Epict\u00e8te.\n    3. L\u2019invention de la science moderne : Descartes, Locke (\u00e9pist\u00e9mologie).\n    4. Trouver la sagesse par la g\u00e9om\u00e9trie de soi : Spinoza.\n    5. Fonder la soci\u00e9t\u00e9 sur l\u2019individu : Hobbes, Locke (politique et \u00e9conomie), Rousseau.\n    6. Le projet des Lumi\u00e8res : le sujet rationnel et universel (Kant).\n    7. L\u2019individu ramen\u00e9 au calcul (Bentham), \u00e0 l\u2019histoire (Hegel), au vouloir-vivre (Schopenhauer, Nietzsche, Freud).\n    8. Quelle \u00e9thique pour l\u2019individu : Sartre, Levinas.\n    9. Comment fonder une soci\u00e9t\u00e9 juste ? : Habermas, Rawls, Nozick, Taylor.\n    10. Ecologie ou d\u00e9fense des animaux ? : Hans Jonas, Peter Singer.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral en pr\u00e9sentiel ou distanciel (selon la situation sanitaire), avec un syllabus et des vid\u00e9os sur le Student Corner. Il est possible que des exercices individuels ou de groupes soient demand\u00e9s aux \u00e9tudiants.","resources":"Disponibles sur le Student Corner.","bibliography":"Emile Br\u00e9hier, Histoire de la philosophie, Paris, PUF, coll. \u00ab Quadrige \u00bb, 2012.\nJacqueline Russ, Dictionnaire de Philosophie, coll. \u00ab M\u00e9mo R\u00e9f\u00e9rences \u00bb, Paris, Bordas, 2005.","faculty":"> ESPO","shift_score":0.3807809211,"shiftpatterns":"{\"ecologie defense animaux\": 1, \"ecologie defense\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"MCOMU1307","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-MCOMU1307","year":"2020-2021","name":"Structures socio-\u00e9conomiques des m\u00e9dias","campus":"Mons","teacher":["Hanot Muriel",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Structures socio-\u00e9conomiques externes des m\u00e9dias\n1. \u00c9tat du d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique des m\u00e9dias\n2. Structures socio-\u00e9conomiques externes des groupes m\u00e9dias\n3. Croissance et contr\u00f4le des m\u00e9dias\n\nSocio-\u00e9conomie et positionnement des m\u00e9dias dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine\n1. La presse \u00e9crite\n2. Les m\u00e9dias audiovisuels\n\nStructures socio-\u00e9conomiques internes des m\u00e9dias\n1. Socio-\u00e9conomie interne de la presse \u00e9crite\n2. Socio-\u00e9conomie interne de l'audiovisuel","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen oral en pr\u00e9sentiel. \nDans le cas o\u00f9 les mesures sanitaires ne permettraient pas la tenue d'un oral en pr\u00e9sentiel, l'examen oral pourra se tenir en mode distanciel. ","content":"Le cours entend donner aux \u00e9tudiants les r\u00e9f\u00e9rents n\u00e9cessaires qui permettent de comprendre les m\u00e9dias d'information comme march\u00e9s et industries culturelles et d\u2019identifier tant les strat\u00e9gies \u00e9conomiques, politiques et sociales qui les traversent. En plus d\u2019explorer les logiques historiques propres \u00e0 chaque plateforme, le cours se penchera \u00e9galement sur les mutations n\u00e9es de la convergence et de la digitalisation, de mani\u00e8re \u00e0 int\u00e9grer tant le changement de perspective et d\u2019analyse qu\u2019elles g\u00e9n\u00e8rent que les d\u00e9fis nouveaux qu\u2019elles posent au secteur.\nChaque \u00ab chapitre \u00bb du cours s\u2019ouvre sur un enjeu mis en perspective soit par l\u2019actualit\u00e9 r\u00e9cente du monde des m\u00e9dias, soit par un \u00e9clairage sp\u00e9cifique aux m\u00e9dias de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. Ces introductions seront l\u2019occasion de fournir aux \u00e9tudiants les sources et moyens d\u2019information indispensables pour suivre l\u2019actualit\u00e9 socio-\u00e9conomique des m\u00e9dias.\nLes \u00e9tudiants seront amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser deux travaux dans le cadre de ce cours. Le premier est un travail de groupe qui consiste \u00e0 organiser des conf\u00e9rences avec des professionnels des m\u00e9dias, autour de th\u00e9matiques en lien avec les mutations socio-\u00e9conomiques des m\u00e9dias. Le second est un travail individuel de recherche qui vient nourrir sous un angle socio-\u00e9conomique sp\u00e9cifique le cadre introductif \u00e0 la conf\u00e9rence.\nTh\u00e8mes abord\u00e9s : logiques et mod\u00e8les \u00e9conomiques des m\u00e9dias d\u2019information (march\u00e9, offre et demande, axes public et priv\u00e9, strat\u00e9gies et d\u00e9veloppement) ;  acteurs (cha\u00eene de valeur, \u00e9cosyst\u00e8me, m\u00e9tiers) ; contenus (production, \u00e9dition, programmation) ; \"consommateur \u00bb (pratiques culturelles, r\u00e9ception, mesures d\u2019audiences, usages) ; m\u00e9dias, politique et d\u00e9mocratie (libert\u00e9s, cadre r\u00e9glementaire, r\u00e9gulation, autor\u00e9gulation) ; m\u00e9dias et soci\u00e9t\u00e9s (soft power, industries cr\u00e9atives).","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral.\nDans le cas o\u00f9 la crise sanitaire ne permet pas aux \u00e9tudiants d'assister au cours en pr\u00e9sentiel, les cours magistraux (hors cours introductif) sont dispens\u00e9s aux \"ambassadeurs\" des groupe constitu\u00e9s pour la r\u00e9alisation des travaux (1 repr\u00e9sentant  par groupe). Les \"ambassadeurs\" changent de semaine en semaine  de mani\u00e8re \u00e0 favoriser la participation de tous. Les \"ambassadeurs\" restituent la mati\u00e8re vue aux membres de leur groupe en s'appuyant sur le support du cours et les \u00e9ventuels documents fournis en compl\u00e9ment. A noter que pr\u00e9alablement \u00e0 chaque cours, tous les \u00e9tudiants re\u00e7oivent une production m\u00e9diatique d'actualit\u00e9 relative au sujet du jour qu'ils doivent lire et \u00e0 partir de laquelle ils doivent r\u00e9pondre \u00e0 quelques courtes questions (quizz). Leurs r\u00e9ponses aideront ainsi  \u00e0 identifier id\u00e9es re\u00e7ues et savoirs pr\u00e9alables, permettant d'ajuster le cours magistral. Autre pr\u00e9cision, apr\u00e8s chaque relais des \"ambassadeurs\", un debriefing distanciel est pr\u00e9vu pour les \u00e9tudiants qui le souhaitent. \nLe premier cours (cours introductif qui reprend les diff\u00e9rentes consignes d'organisation) est donn\u00e9 en distanciel \u00e0 tous les \u00e9tudiants simultan\u00e9ment. \nLes \u00e9tudiants seront amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser deux travaux dans le cadre de ce cours. Le premier est un travail de  groupe, qui consiste \u00e0 organiser des conf\u00e9rences avec des professionnels des m\u00e9dias, autour de th\u00e9matiques en lien avec les mutations socio-\u00e9conomiques des m\u00e9dias ; le second est un travail individuel de recherche qui vient nourrir sous un angle socio-\u00e9conomique sp\u00e9cifique le cadre introductif \u00e0 la conf\u00e9rence.\nLes conf\u00e9rence se tiennent en distanciel en cas de mesures restrictives li\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire. Les r\u00e9unions de travail des groupes peuvent se tenir dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 leur taille (5 \u00e0 6 personnes). \nAu terme de cet enseignement, l\u2019\u00e9tudiant.e sera capable : de rep\u00e9rer les logiques \u00e9conomiques et sociales qui pr\u00e9sident au fonctionnement des m\u00e9dias d\u2019information et \u00eatre \u00e0 m\u00eame de les d\u00e9monter dans le cadre d'une d\u00e9marche \u00e0 la fois analytique, critique et prospective. Il.Elle doit avoir compris les modes de fonctionnement socio-\u00e9conomiques de ces m\u00e9dias, tant d'un point de vue macro\nque micro. Il.Elle doit pouvoir discerner les principaux acteurs en pr\u00e9sence et en \u00e9valuer les strat\u00e9gies. Il.Elle doit avoir per\u00e7u les sp\u00e9cificit\u00e9s des m\u00e9dias publics et priv\u00e9s, les contraintes, libert\u00e9s et modes de contr\u00f4le auxquels ils sont confront\u00e9s. Il.Elle doit \u00eatre capable d'appr\u00e9cier l'influence de ce secteur sur le fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9.","resources":"Les \u00e9tudiants se r\u00e9f\u00e9reront aux documents publi\u00e9s sur studentcorner.","bibliography":"\/","faculty":"> COMU","shift_score":0.291547328,"shiftpatterns":"{\"ecosysteme metiers contenus\": 1, \"ecosysteme metiers\": 1, \"ecosysteme\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LLSMX2001","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LLSMX2001","year":"2020-2021","name":"Regenerative Economy","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["De Rong\u00e9 Yves"," Mossay Emmanuel",""],"language":"anglais","theme":"Local economy : the challenge and opportunities of localizing production close to consumption\nEconomy of the commons : Challenges and opportunities of the sharing economy\nFunctional Economy : From an ownership model to an usage model\nCircular Economy : Perspectives and constraints\nBio-mimetic Economy : life as a model for the implementation of a regenerative economy\nThe new managerial and organizational models that lead to the implementation of a regenerative economy.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n Evaluation\n Quizzes to complete before each session and course participation : 20% of the grade\nGroup report to be completed for Dec 15,2020 : 30% of the grade\nIndividual paper to be completed for Dec. 2020 :50% of the grade\nEvaluation week\nOral: No\nWritten: No\nUnavailability or comments: No\nExamination session\nOral: Defense of the individual paper : 5 students\/ hour\nWritten: No\nUnavailability or comments: ","content":"This course will train students to the specificities of a new economic model that allows the combination of  economy, ecology and meaning, while integrating the technological  and sociological changes of this new century.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nThe course has been developped according the flipped classroom principles: with creation of videos presenting certain theretical contents and their concrete implementation in the course using collective intelligence tools.\nSeveral experts will intervene in classes  or through vid\u00e9o.\nUse of business cases and business games","resources":null,"bibliography":"Slides, vid\u00e9os\nFr\u00e9d\u00e9ric Laloux, Reinventing organzations\nAmid Sundararajan, The sharing economy, The MIT Press, 2016\nKate Raworth, Doughnut Economics, Random House, 2017","faculty":"> CLSM","shift_score":0.3385265236,"shiftpatterns":"{\"ecology and meaning\": 1, \"ecology and\": 1, \"ecology\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"MGEHD2113","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-MGEHD2113","year":"2020-2021","name":"Management humain","campus":"Mons","teacher":["Depaepe Philippe",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours vise \u00e0 procurer les bases conceptuelles et empiriques permettant\nd'appr\u00e9hender le champ du management des ressources humaines, tant ses pratiques v\u00e9cues dans l'organisation que les enjeux qui leur donnent un sens dans un contexte de changement marqu\u00e9 e.a. par la flexibilit\u00e9, l'innovation technologique, la comp\u00e9titivit\u00e9, la globalisation ou encore le d\u00e9veloppement durable. Les m\u00e9thodes et techniques utilis\u00e9es dans le domaine seront pr\u00e9sent\u00e9es et analys\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re de ces enjeux multiples.\n  En d\u00e9finitive, l'ambition de ce cours est de stimuler votre capacit\u00e9 d'analyse en vous procurant \u00e0 la fois des r\u00e9f\u00e9rents th\u00e9oriques et un savoir applicable dans l'entreprise.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019\u00e9valuation des acquis d\u2019apprentissage se fera sous la forme d\u2019un examen \u00e9crit. Celui-ci portera sur les dispositifs du cours et sera constitu\u00e9 de trois types de questions : un vrai\/faux, une question transversale et une argumentation critique.\nEn cas d\u2019\u00e9chec en premi\u00e8re session, l\u2019\u00e9tudiant pourra s\u2019inscrire \u00e0 l\u2019examen \u00e9crit de seconde session. Celui-ci sera organis\u00e9 selon les m\u00eames principes que la premi\u00e8re session.","content":"Le cours vise \u00e0 procurer les bases conceptuelles et empiriques permettant d'appr\u00e9hender le champ du management des ressources humaines, tant ses pratiques v\u00e9cues dans l'organisation que les enjeux qui leur donnent un sens dans un contexte de changement marqu\u00e9 e.a. par la flexibilit\u00e9, l'innovation technologique, la comp\u00e9titivit\u00e9, la globalisation ou encore le d\u00e9veloppement durable. Les m\u00e9thodes et techniques utilis\u00e9es dans le domaine seront pr\u00e9sent\u00e9es et analys\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re de ces enjeux multiples.\nEn d\u00e9finitive, l'ambition de ce cours est de stimuler votre capacit\u00e9 d'analyse en vous procurant \u00e0 la fois des r\u00e9f\u00e9rents th\u00e9oriques et un savoir applicable dans l'entreprise.\nCONTENU\nL'objet principal du cours porte sur l'analyse de pratiques manag\u00e9riales qui se d\u00e9veloppent \u00e0 des degr\u00e9s divers dans les organisations et qui ont pour but d'assurer la contribution du personnel aux objectifs et \u00e0 la performance organisationnels ainsi que leur adh\u00e9sion aux normes et aux valeurs de l'organisation. Le questionnement qui sert de fil conducteur au cours sera toujours d'aller \u00e0 la d\u00e9couverte des raisons qui expliquent la pr\u00e9sence ou l'absence de telle ou telle pratique ; les liens avec le contexte; leur influence sur le comportement des hommes et des femmes dans l'organisation. Le cours s'articule autour d'un cadre d'analyse proposant de consid\u00e9rer trois dimensions distinctes mais en interaction: le contexte, la strat\u00e9gie et les pratiques, sous une approche renouvel\u00e9e (qualifi\u00e9e de management humain).\n Le contexte permet de comprendre l'\u00e9mergence et le d\u00e9veloppement actuel de la fonction 'Ressources Humaines' (RH) et des pratiques qui en d\u00e9coulent. Il illustre la relation entre le contexte socio-\u00e9conomique, la strat\u00e9gie d\u2019entreprise, les strat\u00e9gies et politiques de GRH, y compris en mati\u00e8re d\u2019organisation du travail.\nLa strat\u00e9gie illustre les r\u00f4les que la fonction RH et ses dirigeants sont appel\u00e9s \u00e0 endosser, en lien avec le contexte et la strat\u00e9gie d\u2019entreprise (march\u00e9). En particulier, nous \u00e9tudierons la mani\u00e8re de d\u00e9finir une strat\u00e9gie RH en tenant compte des diff\u00e9rents \u00ab stakeholders \u00bbde l\u2019organisation.\n Les pratiques de GRH, enfin, consistent en les principales politiques de GRH qui sont d\u00e9velopp\u00e9es dans les entreprises, tant dans leurs modalit\u00e9s concr\u00e8tes que dans leurs enjeux individuels et organisationnels. Nous \u00e9tudierons les liens entre ces politiques et pratiques RH et quelques leviers du comportement organisationnel (engagement, motivation, leadership, contrat psychologique, p.ex.). L'accent sera \u00e9galement mis sur une analyse critique de ces m\u00e9thodes et techniques \u00e0 la lumi\u00e8re de quelques travaux scientifiques soulevant les contradictions internes et retomb\u00e9es inattendues de ces techniques, notamment en termes \u00e9thiques.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours de Management Humain repose sur trois dispositifs principaux, compl\u00e9mentaires dans l'apprentissage de la mati\u00e8re et autonomes dans leur \u00e9valuation :\nLes expos\u00e9s magistraux constituent la premi\u00e8re source d'apprentissage. Les supports illustrant les expos\u00e9s seront disponibles sur Moodle.\nDe plus, deux manuels de r\u00e9f\u00e9rence impos\u00e9s serviront de guide aux expos\u00e9s et vous aidera dans votre apprentissage :\nTaskin, L. et Dietrich, A. (2016). Management humain : Pour une approche renouvel\u00e9e de la GRH et du comportement organisationnel. Bruxelles : De Boeck.\nGuillo-Soulez, C. (2017). La gestion des ressources humaines. Issy-les-Moulineaux : Gualino.\n Des s\u00e9ances interactives (avec des professionnels des RH) et d'exercices en salle qui seront annonc\u00e9s sur Moodle.La pr\u00e9sence et la participation active des \u00e9tudiants \u00e0 ces s\u00e9ances est requise et leur contenu fait partie de la mati\u00e8re d\u2019examen.\nLes exercices r\u00e9alis\u00e9s individuellement ou en groupes au cours.","resources":null,"bibliography":"Taskin, L. et Dietrich, A. (2016). Management humain : Pour une approche renouvel\u00e9e de la GRH et du comportement organisationnel. Bruxelles : De Boeck.\nGuillo-Soulez, C. (2017). La gestion des ressources humaines. Issy-les-Moulineaux : Gualino. ","faculty":"> CLSM","shift_score":0.0021689962,"shiftpatterns":"{\"developpement durable methodes\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":1,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LLSMG2097","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LLSMG2097","year":"2020-2021","name":"Responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Swaen Val\u00e9rie",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Dans cette perspective, le cours a pour objectif de doter les \u00e9tudiants de r\u00e9f\u00e9rences analytiques solides leur permettant d'identifier la place des valeurs dans les organisations, d'expliciter les arri\u00e8re-plan philosophiques qui les sous-tendent, d'en \u00e9valuer la pertinence et de faire le tri entre des positions concurrentes. La CSR sera \u00e9tudi\u00e9e ici \u00e0 la fois comme le r\u00e9v\u00e9lateur d'une prise de conscience critique des entreprises contemporaines quant \u00e0 leur domaine de responsabilit\u00e9 et comme un analyseur des orientations \u00e9thiques susceptibles d'orienter l'action des managers aujourd'hui.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n1. Evaluation continue (35%):\nATTENTION PAS POSSIBLE DE REPRESENTER CETTE PARTIE DE L\u2019EVALUATION EN SECONDE SESSION\n- Participation active au MOOC et aux sessions de cours associ\u00e9es \u00e0 chaque chapitre du MOOC\n- Pr\u00e9paration d'\u00e9tudes de cas\n2. Travail \u00e9crit \u00e0 r\u00e9aliser en groupe (40%)\n3. Examen \u00e9crit individuel en juin (25%) \nCas de la seconde session\nSi la note que vous avez obtenue en premi\u00e8re session sur le cours est inf\u00e9rieure \u00e0 10\/20 au total, prenez rapidement contact avec le professeur et l\u2019assistante pour identifier quelle(s) partie(s) de l\u2019\u00e9valuation a \u00e9t\u00e9 rat\u00e9e.\nAttention : La partie continue de l'\u00e9valuation (35%) ne pourra pas \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e ! Il est donc essentiel de vous investir dans le travail continu pendant le semestre.\nEn cas d'\u00e9chec sur le travail \u00e9crit de groupe, mais de r\u00e9ussite \u00e0 l\u2019examen, vous devrez r\u00e9aliser un nouveau travail \u00e9crit de 10 pages en remplacement (pour 40% de l\u2019\u00e9valuation) et garderez le reste de vos notes (60%).\nEn cas d'\u00e9chec \u00e0 l'examen \u00e9crit de juin, mais de r\u00e9ussite au travail de groupe, vous devrez participer \u00e0 l\u2019examen \u00e9crit et\/ou oral (en fonction du nombre d'\u00e9tudiants concern\u00e9s) en seconde session (25%) et garderez le reste de vos notes (75%).\nEn cas d\u2019\u00e9chec au travail \u00e9crit de groupe et \u00e0 l\u2019examen, vous devrez r\u00e9aliser un nouveau travail \u00e9crit de 10 pages en remplacement (pour 40% de l\u2019\u00e9valuation) et devrez participer \u00e0 l\u2019examen \u00e9crit et\/ou oral (en fonction du nombre d'\u00e9tudiants concern\u00e9s) en seconde session (25%), et garderez le reste de vos notes (35%).","content":"Ebranl\u00e9es par les crises financi\u00e8res et \u00e9conomiques mondiales, de plus en plus d\u2019entreprises consacrent des ressources importantes \u00e0 leurs politiques de responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale. Mais qu\u2019est-ce que la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale d\u2019une entreprise (RSE) ? Les parties prenantes aux activit\u00e9s de l\u2019entreprise sont-elles r\u00e9ellement int\u00e9ress\u00e9es par la RSE ? Si oui, comment les entreprises devraient-elles communiquer avec ces parties prenantes ? Dans le climat actuel d\u2019incertitude, la RSE est un facteur critique d\u2019\u00e9volution voire de r\u00e9volution du monde des affaires.\nCe cours aborde la RSE de deux mani\u00e8res:\nComme une invitation \u00e0 la r\u00e9flexion sur les pratiques des entreprises.\nComme une source d\u2019innovation et un moyen de g\u00e9rer \u00e0 la fois une comp\u00e9tition intense, des demandes pour un d\u00e9veloppement plus durable et un changement de paradigme au niveau de la gouvernance internationale.\nCe cours vous invite \u00e0 acqu\u00e9rir une compr\u00e9hension approfondie et un esprit critique face aux activit\u00e9s de RSE et leurs communications. Les participants seront confront\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents cas d\u2019entreprises, cas qui leur permettront de comprendre les d\u00e9fis auxquels font face les managers qui cherchent \u00e0 d\u00e9velopper et \u00e0 communiquer sur leurs initiatives de RSE. ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLa participation au Massive Open Online Course (MOOC) intitul\u00e9 \u00ab D\u00e9couvrir la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises \u00bb, disponible gratuitement sur la plateforme EdX. Cette participation inclut l\u2019\u00e9coute des vid\u00e9os, la lecture du mat\u00e9riel disponible, la participation aux forums de discussion.\nLa pr\u00e9paration d\u2019\u00e9tudes de cas\nLa pr\u00e9paration et la participation active aux s\u00e9ances de cours interactif, autour et en compl\u00e9ment des th\u00e9matiques abord\u00e9es dans le MOOC\nLa r\u00e9alisation d\u2019un travail de groupe.","resources":"Moodle\nMOOC : https:\/\/courses.edx.org\/courses\/course-v1:LouvainX+Louv12.1x_F+3T2020\/course\/","bibliography":"Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence (facultatif)\nGond, J.-P., & Igalens, J. (2012). Manager la responsabilit\u00e9 sociale de l'entreprise. Paris : Pearson.\nSupports de cours:\nTout le mat\u00e9riel disponible sur le MOOC intitul\u00e9 \u00ab D\u00e9couvrir la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises : https:\/\/courses.edx.org\/courses\/course-v1:LouvainX+Louv12.1x_F+3T2020\/course\/\nTout le mat\u00e9riel disponible sur le Moodle du cours.\n Notes prises par les \u00e9tudiants pendant la pr\u00e9paration du cours et pendant les s\u00e9ances de cours interactives.\nMat\u00e9riel propos\u00e9 par les groupes d\u2019\u00e9tudiants dans le cadre de leur pr\u00e9paration.","faculty":"> CLSM","shift_score":0.0017273004,"shiftpatterns":"{\"developpement durable changement\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"MLSMM2253","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-MLSMM2253","year":"2020-2021","name":"Transport et mobilit\u00e9","campus":"Mons","teacher":["Jourquin Bart",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours s'organise autour des th\u00e8mes suivants :\n\u00b7       Introduction g\u00e9n\u00e9rale\n\u00b7       La localisation des activit\u00e9s\n\u00b7       La demande et l'offre de transport\n\u00b7       Les co\u00fbts externes et les impacts climatiques\n\u00b7       Les politiques de tarification\n\u00b7       Mod\u00e9lisation des r\u00e9seaux de transport : \u00e9tudes de cas\n\u00b7       \u00c9valuation des politiques de transport et mobilit\u00e9.\n\u00b7       Lien entre logistique d'entreprise et transport\nL'\u00e9tudiant sera \u00e9galement amen\u00e9, de mani\u00e8re individuelle ou en groupe selon la taille de l'auditoire, \u00e0 pr\u00e9senter un travail personnel bas\u00e9 sur la lecture d'un article qui illustre un cas d'application.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit en session (50%) \nRemise d'un travail \u00e9crit + sa pr\u00e9sentation orale en classe (40%)\nDiscussion (en classe) d'un travail pr\u00e9sent\u00e9 par un autre \u00e9tudiant (10%)","content":"Le cours s'organise autour des th\u00e8mes suivants :\nIntroduction g\u00e9n\u00e9rale\nLa localisation des activit\u00e9s\nLa demande et l'offre de transport\nLes co\u00fbts externes et les impacts climatiques\nLes politiques de tarification\nMod\u00e9lisation des r\u00e9seaux de transport : \u00e9tudes de cas\n\u00c9valuation des politiques de transport et mobilit\u00e9.\nLien entre logistique d'entreprise et transport\nL'\u00e9tudiant sera \u00e9galement amen\u00e9, de mani\u00e8re individuelle ou en groupe selon la taille de l'auditoire, \u00e0 pr\u00e9senter un travail personnel\nbas\u00e9 sur la lecture d'un article qui illustre un cas d'application.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral\nLectures\nProduction personnelle de l'\u00e9tudiant (travail \u00e9crit et pr\u00e9sentation orale)\nLes activit\u00e9s d'enseignement se font en classe ou en distanciel.\n   ","resources":"Student Corner (Mons)","bibliography":"QUINET E., VICKERMAN R. (2005), Principles of Transport Economics, Edward Elgar Pub.\nBUTTON K.J. (2010), Transport Economics, 3rd edition, Edward Elgar.","faculty":"> CLSM","shift_score":0.5061837046,"shiftpatterns":"{\"climatiques politiques tarification\": 1, \"climatiques politiques\": 1, \"climatiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"MHELH2262","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-MHELH2262","year":"2020-2021","name":"Entrepreneuriat technologique","campus":"Mons","teacher":["Hermans Julie",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Les nouvelles technologies, notamment de l'information et des communications, occupent une place pr\u00e9pond\u00e9rante dans les projets d'entrepreneuriat (cr\u00e9ation d'activit\u00e9s nouvelles). Deux dynamiques principales sont vis\u00e9es : les technologies au service du projet entrepreneuriat ; les technologies au coeur du projet d'entrepreneuriat. Cette unit\u00e9 d'enseignement permet d'en \u00e9tudier les enjeux et facettes :\nExploration des dynamiques technologiques dans lesquelles s'ins\u00e8rent les projets d'entrepreneuriat ;\nExploration des mod\u00e8les d'affaires centr\u00e9s sur les NTIC et les nouveaux m\u00e9tiers de l'Internet ;\nOutils pour d\u00e9velopper une identit\u00e9 num\u00e9rique d'entreprise et mobiliser les r\u00e9seaux sociaux ;\nIntroduction aux techniques d'E-marketing et gestion de l'audience clients ;\nProtection de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle dans un monde num\u00e9rique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nRemarque pr\u00e9liminaire\nPour pouvoir valider le cours, les \u00e9tudiants doivent avoir d\u00e9velopp\u00e9, en groupe-projet de 2 \u00e0 4 \u00e9tudiants, un projet entrepreneurial transversal dont les diff\u00e9rentes facettes seront travaill\u00e9es dans chacun des trois cours de l\u2019option en entrepreneuriat.\nEvaluation continue\nUne \u00e9valuation continue se fait sur base de l\u2019implication des \u00e9tudiants lors des sessions en pr\u00e9sentiels : interaction lors des discussions en classe, en particulier avec les intervenants externes ; r\u00e9appropriation des concepts et application au projet transversal notamment lors des pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires de ce dernier.\nA r\u00e9aliser en groupe-projet mais la note est individuelle\nPond\u00e9ration : 40% de la note\nExamen en session d\u2019examen (janvier)\nLes diff\u00e9rents th\u00e8mes abord\u00e9s permettant de nourrir la r\u00e9alisation d\u2019un projet entrepreneurial transversal, la mobilisation des acquis d\u2019apprentissage au sein de ce projet sera \u00e9valu\u00e9e lors de la pr\u00e9sentation finale du projet.\nA r\u00e9aliser en groupe-projet\nPond\u00e9ration : 20% de la note\nEtude de cas (janvier)\nAu-del\u00e0 du projet transversal, l\u2019\u00e9valuation finale (40% de la cote du cours) consiste en un travail \u00e9crit de recherche et d'analyse d'un cas r\u00e9el de situation entrepreneuriale o\u00f9 la technologie constitue un enjeu important. Ce travail est \u00e9valu\u00e9 tant sur sa forme (structure, orthographe, coh\u00e9rence d'ensemble) que sur le contenu (probl\u00e9matisation, compr\u00e9hension des concepts et outils vus au cours, mobilisation ad\u00e9quate des concepts et outils vus au cours, capacit\u00e9s d'analyse et de recommandations, r\u00e9sultat d'ensemble). \nA r\u00e9aliser individuellement\nPond\u00e9ration : 40% de la note\nModalit\u00e9 de septembre: Soumettre un rapport de r\u00e9flexion qui pr\u00e9sente les pistes d'am\u00e9lioration du projet transversal quant \u00e0 ses aspects technologiques et, le cas \u00e9ch\u00e9ant (non r\u00e9ussite de l'\u00e9tude de cas), soumettre une nouvelle version de l'analyse du cas r\u00e9el.\nA r\u00e9aliser individuellement ","content":"Les nouvelles technologies, notamment de l'information et des communications (NTIC), occupent une place pr\u00e9pond\u00e9rante dans les projets d\u2019entrepreneuriat (cr\u00e9ation d'activit\u00e9s nouvelles). Le cours MHELH 2262 \u2013 Entrepreneuriat Technologique permet d'en \u00e9tudier les enjeux et facettes :\nExploration des dynamiques technologiques et de march\u00e9s dans lesquelles s\u2019ins\u00e8rent les projets d\u2019entrepreneuriat ;\nExploration du r\u00f4le de l\u2019entrepreneur au sein d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me d\u2019innovation, local ou virtuel.\nExploration des mod\u00e8les d\u2019affaires centr\u00e9s sur les NTIC et les nouveaux m\u00e9tiers de l\u2019internet (par exemple : crowdfunding, crowdsourcing)\nProtection de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle dans un monde num\u00e9rique.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCette unit\u00e9 d'enseignement se donne en pr\u00e9sentiel et alterne :\nexercices, \u00e9tudes de cas et ateliers, y compris travail en \u00e9quipe sur un projet d'entrepreneuriat transversal \u00e0 l'option \"Entrepreneuriat\",\ns\u00e9ances ex cathedra,\nexpos\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s par des professionnels en tant qu'intervenants externes.\nL'accent est mis sur l'interaction entre les \u00e9tudiants au sein de leur groupe et entre groupes, au travers du d\u00e9veloppement de leur projet transversal (groupe de 2 \u00e0 4 \u00e9tudiants). ","resources":null,"bibliography":"Support de cours : Slides de cours et portfolio de lectures disponibles sur student corner\nR\u00e9f\u00e9rences bibliographiques recommand\u00e9es, lectures conseill\u00e9es :\nCommission Europ\u00e9enne (2015), Rapport sur \u00ab La transformation digitale des entreprises et industries europ\u00e9ennes \u00bb (voir http:\/\/ec.europa.eu\/growth\/tools-databases\/newsroom\/cf\/itemdetail.cfm?item_id=8189&lang=fr","faculty":"> CLSM","shift_score":0.2565201149,"shiftpatterns":"{\"ecosysteme innovation local\": 1, \"ecosysteme innovation\": 1, \"ecosysteme\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LLSMS2007","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LLSMS2007","year":"2020-2021","name":"New Business Models and E-commerce","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Belleflamme Paul",""],"language":"anglais","theme":"Specific behavior on Internet, Communities and viral marketing, e-business strategies, Internet market research, market places, e-Pricing, e-Advertising","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nThe final grade in this course will be based on grades in three activities:\nA group project (40%): Working in groups, the task will be to design a digital platform whose objective is to help mitigating the damages of climate change.\nIndividual assignments and class participation (40%):\nEach week, individual activities (e.g., quizzes, small exercises, applications of concepts, etc.) will be assigned and graded;\nEach Tuesday, members of the teaching staff will talk with each group separately (using Teams); the group will present what they did for the group activities that were assigned for that week; time will also be used to answer questions about the material and to discuss the progress in the group project; the quality of the interaction will be graded;\nA final written examination (20%): the exam will cover the entirety of the material and will be organized in the two regular exam sessions (June and August\/September). The purpose of the exam is to check the students\u2019 understanding of the main theoretical concepts covered in the course. The exact format of the exam (written or oral, in-person or online) will be decided in due time, in strict accordance with the health rules and special provisions that will be in force.\nImportant note. The marks for the individual coursework are set once and for all (this part of the assessment cannot be retaken). However, students have the possibility to retake the final exam in August\/September and, if the mark of the group coursework is below 10\/20, to replace it with an individual coursework (to be handed in August\/September).","content":"Ce cours est enseign\u00e9 en anglais.\nContext. E-commerce has been profoundly disrupted over the last decade by the increased adoption of platform-based business models. As an illustration, the five largest companies in the world by market capitalization today are Apple, Google, Microsoft, Amazon, and Facebook, which have all adopted, either from the start or later on, a platform-based business model. Platforms can be defined as entities that enable interactions among users and generate value from these interactions. In contrast with traditional firms (also called \u2018pipelines\u2019), which create value in a linear way using their own staff and assets, platforms create value in a more circular way by facilitating the interaction between different groups of external and independent participants. Not only do platforms represent a large share of the global economy, but they also pervade our everyday lives. So far, however, the existing literature in management has failed to provide both professionals and students with appropriate tools to understand, in a thorough and scientifically sound way, the business models that may make those platforms successful. This course aims at filling the gap by providing students with a set of practical tools that will allow them to design strategies adapted to the specificities of platforms.\nAims and objectives. At the end of the course, students should be able to (i) master an array of specific concepts from strategic management and industrial organization, so as to (ii) understand how digital platforms operate and what sets them apart from other business, and (iii) apply this knowledge to design their own venture.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nThe course will be organized according to the flipped-classroom method. Every week, students will be exposed to learning material online, which they will cover at their own pace. They will prepare, individually, a number of learning activities, aimed at making them engage with the material. In parallel, students will develop, in groups, their own project of platform. They will also present their work in progress, every Tuesday, to the teaching staff.","resources":"All the learning material supporting the course will be made available on a dedicated Moodle website. The site will also be used to form groups, to announce and submit assignments, and to send course related information.","bibliography":"All the learning material supporting the course will be made available on a dedicated Moodle website.","faculty":"> CLSM","shift_score":0.1153898995,"shiftpatterns":"{\"climate change individual\": 1, \"climate change\": 1, \"climate\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"WMDS1321","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-WMDS1321","year":"2020-2021","name":"Syst\u00e8me digestif, partie 1","campus":"Bruxelles Woluwe","teacher":["Leclercq Isabelle (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"A compl\u00e9ter","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen de Janvier: l'\u00e9valuation des acquis d'apprentissage se fait sous la forme d'un examen \u00e9crit mixant des questions \u00e0 choix multiple (avec \u00e9ventuellement justification du choix), des questions ouvertes \u00e0 r\u00e9ponse courtes et des questions ouvertes o\u00f9 le raisonnement est \u00e9valu\u00e9. \nExamen d'Ao\u00fbt: en fonction du nombre d'\u00e9tudiants inscrits il s'agira d'un examen \u00e9crit comme en janvier ou d'un examen oral. \nLe seuil de r\u00e9ussite est fix\u00e9 \u00e0 10. L'arrondi arithm\u00e9tique des notes non enti\u00e8res est utilis\u00e9. \nLe type d\u2019\u00e9valuation choisi lors de la 1\u00e8re session d\u2019examen peut \u00eatre soumis \u00e0 modification au regard du nombre d\u2019\u00e9tudiant\u00b7es inscrit\u00b7es \u00e0 la seconde session","content":"Dans ce cours, nous abordons les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux de la physiologie digestive :\nNous aborderons les \u00e9l\u00e9ments d\u2019organogen\u00e8se, d\u2019organisation et d\u2019histologie du tube digestif ainsi que les grands principes de la r\u00e9gulation des fonctions digestives (contr\u00f4le neurologique, contr\u00f4le hormonal et contr\u00f4le immunologique).\nPour chaque segment (cavit\u00e9 buccale, \u0153sophage, estomac, intestin gr\u00e8le, colon, rectum, anus) et annexe (glandes salivaires, pancr\u00e9as, foie) du tube digestif, nous d\u00e9taillerons les fonctions, l\u2019organisation tissulaire\/cellulaire et les m\u00e9canismes qui sous-tendent ces fonctions et la fa\u00e7on dont ces fonctions sont r\u00e9gul\u00e9es et int\u00e9gr\u00e9es.\nLa digestion et l\u2019absorption des diff\u00e9rentes classes de nutriments, vitamines et ions seront discut\u00e9s.\nUn chapitre du cours sera consacr\u00e9 \u00e0 la physiologie dans la vie de tous les jours : les besoins nutritionnels, l\u2019utilisation des substrats \u00e9nerg\u00e9tiques et les r\u00e9gulations m\u00e9taboliques, les adaptations physiologiques \u00e0 l\u2019alimentation, la thermor\u00e9gulation.\nLe dernier chapitre du cours se concentre sur l\u2019\u00e9cologie de la muqueuse intestinale : l\u2019hom\u00e9ostasie, la protection et la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019\u00e9pith\u00e9lium, la protection de l\u2019\u00e9pith\u00e9lium avec les notions d\u2019immunit\u00e9 des barri\u00e8res, le microbiote intestinal et son r\u00f4le dans l\u2019immunit\u00e9, la digestion\/nutrition, la r\u00e9gulation des fonctions m\u00e9taboliques et inflammatoires.\nLe cours est abondement illustr\u00e9 par de nombreux exemples physiopathologiques.    ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEnseignement magistral ponctu\u00e9 de nombreuses illustrations issues de la recherche ou de la physiopathologie.  La participation des \u00e9tudiants est souhait\u00e9e pour avoir un enseignement aussi dynamique que possible.\nSi les circonstances particuli\u00e8res imposent de passer \u00e0 un enseignement virtuel, la formule choisie sera celle de la d\u00e9couverte de la mati\u00e8re de mani\u00e8re autonome par les \u00e9tudiants \u00e0 l'aide du mat\u00e9riel mis \u00e0 disposition sur moodle (dia, lectures conseill\u00e9es) et des textbook de r\u00e9f\u00e9rence et de s\u00e9ances de discussion sur teams avec l'enseignant: Les discussions seront bas\u00e9es sur l'analyse de situations particuli\u00e8res et permettront l'int\u00e9gration des notions apprises par l'\u00e9tudiant. ","resources":"Documents du cours disponibles (dias) sur la page Moodle du cours.\nLames histologiques disponibles sur Cytomine, atlas d'histologie en igne: http:\/\/www.isto.ucl.ac.be ou histology.be\nDu mat\u00e9riel additionnel pour l'\u00e9tude de l'histologie est disponible sur le Moodle du cours d'histologie WMDS1226","bibliography":"Supports de cours\nBibliographie recommand\u00e9e\n - Textbook Medical Physiology, Boron & Boulpaep;  Il est fortment conseil\u00e9l aux \u00e9tudiants d'avoir une textboek de physiologie. celui-ci est tr\u00e8s abordable, tr\u00e8s bien illustr\u00e9. \n- Poirier et Coll. Le\u00e7ons d'embryologie humaine, Maloine, 2005.\n- Young, O'Dowd, Woodford - Atlas d'histologie fonctionnelle de Wheater (De Boeck)\n- Lullmann-Rauch - Histologie - De Boek","faculty":"> MED","shift_score":0.2892468189,"shiftpatterns":"{\"ecologie muqueuse intestinale\": 1, \"ecologie muqueuse\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"WMDS1106","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-WMDS1106","year":"2020-2021","name":"Philosophie","campus":"Bruxelles Woluwe","teacher":["Luyckx Charlotte (suppl\u00e9e Verd\u00e9e Peter)"," Verd\u00e9e Peter",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":null,"goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n\n\nEvaluation : (janvier\/juin\/aout) examen \u00e9crit du type \u00ab questions ouvertes \u00bb","content":"Chapitre I. Science et v\u00e9rit\u00e9 \nA. La science est-elle synonyme de v\u00e9rit\u00e9 ?\nB. Biologie contemporaine : qu\u2019est-ce que la vie ?\n-> Une analyse philosophique des fondements et des pr\u00e9suppos\u00e9s de la science moderne\nChapitre II. Science et soci\u00e9t\u00e9\nLa m\u00e9decine est-elle une science, une science appliqu\u00e9e ou une technique ?\nLa science est-elle neutre par rapport \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ?\nChapitre III. Nature, sant\u00e9, environnement\nSant\u00e9, science et crise \u00e9cologique plan\u00e9taire\nSant\u00e9 et normalit\u00e9     \nChapitre IV. Science et \u00e9thique\nA. Approche historique : \u00e9volution des syst\u00e8mes de justification : Antiquit\u00e9, Moyen-Age, Modernit\u00e9, Postmodernit\u00e9.\nB. Analyse de la situation contemporaine : vers une modernit\u00e9 critique.\nChapitre V. Qu\u2019est-ce que l\u2019homme ?\nQuelle est la sp\u00e9cificit\u00e9 de l\u2019humain ? Qu\u2019est-ce qui le distingue de l\u2019animal ? Quelle est sa place dans le cosmos ?\nConclusion.\nQuelle m\u00e9decine pour quelle \u00eatre humain ? Le cours invitera l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 adopter la posture d\u2019une modernit\u00e9 \u00ab r\u00e9flexive \u00bb : fid\u00e8le \u00e0 l\u2019intuition moderne d\u2019un progr\u00e8s par la science, mais critique car attentive \u00e0 la finitude et aux limites de la d\u00e9marche.","method":null,"resources":null,"bibliography":"FELTZ B. : La science et le vivant. Philosophie des sciences et modernit\u00e9 critique, Bruxelles, de Boeck, 2014.","faculty":"> MED","shift_score":0.3238755955,"shiftpatterns":"{\"ecologique planetaire sante\": 1, \"ecologique planetaire\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LTECO2101","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTECO2101","year":"2020-2021","name":"Bible et sant\u00e9","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Lichtert Claude",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Fondement textuel de la tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne, la Bible a marqu\u00e9 l\u2019histoire et la culture du monde occidental. Alors m\u00eame qu\u2019une \u00e9tude critique de la Bible s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e depuis trois si\u00e8cles, une lecture fondamentaliste se diffuse toujours davantage de nos jours. Le cours \u00e9tablira qu\u2019une lecture critique des textes bibliques, en tant que textes destin\u00e9s \u00e0 \u00e9clairer l\u2019existence, exige une m\u00e9thodologie sp\u00e9cifique et une connaissance minimale des acquis de la critique litt\u00e9raire de la Bible. Par l\u2019analyse de quelques textes bibliques, on indiquera comment la Bible permet de conduire une r\u00e9flexion rigoureuse sur les questions religieuses, le sens de l\u2019existence et la citoyennet\u00e9, en contexte de pluralisme convictionnel. ","goal":"L'examen consiste en un travail dont les modalit\u00e9s sont pr\u00e9cis\u00e9es sur la plate-forme Moodle du cours.","content":"La Bible invite \u00e0 cette question : \u00ab qu\u2019est-ce que l\u2019\u00eatre humain ? \u00bb, ou plut\u00f4t qu\u2019est-ce que devenir humain, dans la mesure o\u00f9 le premier chapitre de la Gen\u00e8se \u2013 premier livre de la Bible \u2013 pose l\u2019\u00eatre humain comme projet, collectif et individuel, d\u2019image de Dieu en devenir, et donc comme t\u00e2che \u00e0 accomplir.\nChaque chapitre du cours associera deux th\u00e8mes qui seront approfondis en \u00e9tant appuy\u00e9s par un texte biblique : \u00ab d\u00e9confiner Dieu et l'humain \u00bb, \u00ab l\u2019un et l\u2019autre Testament \u00bb, \u00ab l\u2019\u00e9cologie et le temps \u00bb, \u00ab la fraternit\u00e9 et la violence \u00bb, \u00ab Dieu et la qu\u00eate d\u2019identit\u00e9 \u00bb, \u00ab la loi et la libert\u00e9 \u00bb, \u00ab la plainte et le partage \u00bb, \u00ab l\u2019hospitalit\u00e9 et l\u2019\u00e9tranger \u00bb, \u00ab J\u00e9sus-Christ et l\u2019\u00c9vangile \u00bb.","method":"cours magistral, en Teams","resources":"Les notes de cours seront disponibles au fur et \u00e0 mesure des s\u00e9ances, via MoodleUCL","bibliography":"Une bibliographie (facultative) plus exhaustive sera disponible via MoodleUCL. On peut d\u00e9j\u00e0 noter :\nBibles : \u00ab Bible de J\u00e9rusalem \u00bb, \u00ab TOB \u00bb, \u00ab Bible Segond \u00bb.\nAusloos Hans \u2013 Lemmelijn B\u00e9n\u00e9dicte, La Bible et la vie. R\u00e9ponses bibliques aux questions d\u2019aujourd\u2019hui (coll. Le livre et le rouleau 48), Namur, Lessius, 2016, 239 p.\nCharpentier Etienne, Pour lire l\u2019Ancien Testament, Paris, Cerf, 2006, 124 p.\nCharpentier Etienne \u2013 Burnet R\u00e9gis, Pour lire le Nouveau Testament, Paris, Cerf, 2006, 160 p.\nDunne Carrin, Quand Bouddha rencontre J\u00e9sus. Six conversations (coll. L\u2019Autre et les autres 16), Bruxelles, Lessius, 2015, 104 p.\nLichtert Claude, Lire la Bible ensemble. Quelques enjeux, r\u00e9sistances, m\u00e9thodes et approches (coll. Bible), Europe, Domuni-Press, 2020, 85 p. [ressources \u00e9lectroniques comment\u00e9es]\nMeyer David (dir.) \u2013 Simoens Yves \u2013 Bencheckh Soheib, Les versets douloureux : Bible, Evangile et Coran entre conflit et dialogue.\nMeynet Roland, La Bible (coll. Id\u00e9es re\u00e7ues 94), Paris, Le cavalier bleu, 2005, 128 p.\nSka Jean-Louis, Les \u00e9nigmes du pass\u00e9. Histoire d\u2019Isra\u00ebl et r\u00e9cit biblique (coll. Le livre et le rouleau 14), Bruxelles, Lessius, 2001, 144 p.\nVermeylen Jacques, Dix cl\u00e9s pour ouvrir la Bible, Paris, Cerf, 1999, 215 p.\nWenin Andr\u00e9, La Bible ou la violence surmont\u00e9e, Paris, Descl\u00e9e De Brouwer, 2008, 253 p.\nWenin Andr\u00e9, L\u2019homme biblique. Lectures dans le premier Testament (coll. Th\u00e9ologies bibliques), Paris, Cerf, 2004, 2e \u00e9d. revue et augment\u00e9e, 222 p.\nwww.alma-aumonerie.be\/soignants-personnels\/bibliotheque.html","faculty":"> TECO","shift_score":0.4324721961,"shiftpatterns":"{\"ecologie temps >>\": 1, \"ecologie temps\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LTECO1210","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LTECO1210","year":"2020-2021","name":"Soci\u00e9t\u00e9s, cultures, religions : lectures bibliques","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Lichtert Claude (suppl\u00e9e Van Oyen Geert)"," Van Oyen Geert",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Fondement textuel de la tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne, la Bible a marqu\u00e9 l\u2019histoire et la culture du monde occidental. Alors m\u00eame qu\u2019une \u00e9tude critique de la Bible s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e depuis trois si\u00e8cles, une lecture fondamentaliste se diffuse toujours davantage de nos jours. Le cours \u00e9tablira qu\u2019une lecture critique des textes bibliques, en tant que textes destin\u00e9s \u00e0 \u00e9clairer l\u2019existence, exige une m\u00e9thodologie sp\u00e9cifique et une connaissance minimale des acquis de la critique litt\u00e9raire de la Bible. Par l\u2019analyse de quelques textes bibliques, on indiquera comment la Bible permet de conduire une r\u00e9flexion rigoureuse sur les questions religieuses, le sens de l\u2019existence et la citoyennet\u00e9, en contexte de pluralisme convictionnel.","goal":"L'examen consiste en un travail dont les modalit\u00e9s sont pr\u00e9cis\u00e9es sur la plate-forme Moodle du cours.","content":"La Bible invite \u00e0 cette question : \u00ab qu\u2019est-ce que l\u2019\u00eatre humain ? \u00bb, ou plut\u00f4t qu\u2019est-ce que devenir humain, dans la mesure o\u00f9 le premier chapitre de la Gen\u00e8se \u2013 premier livre de la Bible \u2013 pose l\u2019\u00eatre humain comme projet, collectif et individuel, d\u2019image de Dieu en devenir, et donc comme t\u00e2che \u00e0 accomplir.\nChaque chapitre du cours associera deux th\u00e8mes qui seront approfondis en \u00e9tant appuy\u00e9s par un texte biblique : \u00ab d\u00e9confiner Dieu et l'humain \u00bb, \u00ab l\u2019un et l\u2019autre Testament \u00bb, \u00ab l\u2019\u00e9cologie et le temps \u00bb, \u00ab la fraternit\u00e9 et la violence \u00bb, \u00ab Dieu et la qu\u00eate d\u2019identit\u00e9 \u00bb, \u00ab la loi et la libert\u00e9 \u00bb, \u00ab la plainte et le partage \u00bb, \u00ab l\u2019hospitalit\u00e9 et l\u2019\u00e9tranger \u00bb, \u00ab J\u00e9sus-Christ et l\u2019\u00c9vangile \u00bb.","method":"cours magistral, en Teams","resources":"Les notes de cours seront disponibles au fur et \u00e0 mesure des s\u00e9ances, via MoodleUCL.","bibliography":"Une bibliographie (facultative) plus exhaustive sera disponible via MoodleUCL. On peut d\u00e9j\u00e0 noter :\nBibles : \u00ab Bible de J\u00e9rusalem \u00bb, \u00ab TOB \u00bb, \u00ab Bible Segond \u00bb.\nAusloos Hans \u2013 Lemmelijn B\u00e9n\u00e9dicte, La Bible et la vie. R\u00e9ponses bibliques aux questions d\u2019aujourd\u2019hui (coll. Le livre et le rouleau 48), Namur, Lessius, 2016, 239 p.\nCharpentier Etienne, Pour lire l\u2019Ancien Testament, Paris, Cerf, 2006, 124 p.\nCharpentier Etienne \u2013 Burnet R\u00e9gis, Pour lire le Nouveau Testament, Paris, Cerf, 2006, 160 p.\nDunne Carrin, Quand Bouddha rencontre J\u00e9sus. Six conversations (coll. L\u2019Autre et les autres 16), Bruxelles, Lessius, 2015, 104 p.\nLichtert Claude, Lire la Bible ensemble. Quelques enjeux, r\u00e9sistances, m\u00e9thodes et approches (coll. Bible), Europe, Domuni-Press, 2020, 85 p. [ressources \u00e9lectroniques comment\u00e9es]\nMeyer David (dir.) \u2013 Simoens Yves \u2013 Bencheckh Soheib, Les versets douloureux : Bible, Evangile et Coran entre conflit et dialogue.\nMeynet Roland, La Bible (coll. Id\u00e9es re\u00e7ues 94), Paris, Le cavalier bleu, 2005, 128 p.\nSka Jean-Louis, Les \u00e9nigmes du pass\u00e9. Histoire d\u2019Isra\u00ebl et r\u00e9cit biblique (coll. Le livre et le rouleau 14), Bruxelles, Lessius, 2001, 144 p.\nVermeylen Jacques, Dix cl\u00e9s pour ouvrir la Bible, Paris, Cerf, 1999, 215 p.\nWenin Andr\u00e9, La Bible ou la violence surmont\u00e9e, Paris, Descl\u00e9e De Brouwer, 2008, 253 p.\nWenin Andr\u00e9, L\u2019homme biblique. Lectures dans le premier Testament (coll. Th\u00e9ologies bibliques), Paris, Cerf, 2004, 2e \u00e9d. revue et augment\u00e9e, 222 p.","faculty":"> TECO","shift_score":0.4324721961,"shiftpatterns":"{\"ecologie temps >>\": 1, \"ecologie temps\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LFILO1310","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LFILO1310","year":"2020-2021","name":"Philosophie de la nature","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Counet Jean-Michel",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours se veut une exposition des diff\u00e9rentes approches philosophiques ayant la nature comme sujet. On y adoptera une m\u00e9thode historique large, qui prendra en compte les apports de l'histoire de la philosophie mais aussi de l'histoire des sciences. Le cours mettra en \u00e9vidence les convergences, mais aussi les divergences, en ce qui concerne l'ontologie de la nature propos\u00e9e par la philosophie des sciences de la mati\u00e8re, la philosophie des sciences de la vie et la philosophie de l'esprit.\n  L'approche herm\u00e9neutique ne sera pas n\u00e9glig\u00e9e. Une partie du cours consistera en un examen sch\u00e9matique du probl\u00e8me de la signification de la nature par rapport \u00e0 l'\u00eatre humain et assure ainsi une articulation entre cette r\u00e9flexion sur la nature et l'anthropologie philosophique dans le cadre de probl\u00e9matiques telles que l'\u00e9cologie contemporaine ou le rapport entre nature et subjectivit\u00e9.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen oral sur le contenu du cours, avec pr\u00e9paration d'une question au choix. Ceci sous r\u00e9serve des conditions sanitaires li\u00e9es au coronavirus","content":"Le cours pr\u00e9sentera dans un premier temps le statut de la philosophie de la nature par rapport aux sciences de la nature et \u00e0 leur \u00e9pist\u00e9mologie. Ensuite, il passera en revue quelques donn\u00e9es actuelles apport\u00e9es par les sciences de la nature sur la nature. Ensuite seront pr\u00e9sent\u00e9es diverses philosophies de la nature: Giordano Bruno, Descartes, la Naturphilosophie, Whitehead. Enfin le cours s'attachera \u00e0 montrer que la crise \u00e9cologique demande imp\u00e9rativement un changement de paradigme dans le champ du rapport de l'homme \u00e0 la nature. On s'attachera \u00e0 donner quelques pistes","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral","resources":"Textes, slides et syllabus sur le site Moodle du cours","bibliography":null,"faculty":"> EFIL","shift_score":0.4947180037,"shiftpatterns":"{\"ecologique demande imperativement\": 1, \"ecologique demande\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPPE1101","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPPE1101","year":"2020-2021","name":"Political Thought","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Van Parijs Philippe"," Vanderborght Yannick",""],"language":"anglais","theme":"In relationship with recent developments in political philosophy, the course may focus on some of the following themes:\n-In depth reading of one or two classics, from two different periods in history (e.g. Locke's Two Treatises or Hobbes's Leviathan and Manin's Principles of Representative Government or Kymlicka's Multicultural Citizenship)\n-The very idea of contractualism and contractarianism\n-The notion of liberalism\n-The notion of multiculturalism\n-Some contemporary questions in the theory of democracy (e.g. the boundary problem or the value of transparency)\n-'","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation sera bas\u00e9e sur un examen \u00e9crit visant \u00e0 tester la connaissance et la compr\u00e9hension des courants de pens\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9s et des lectures obligatoires et \u00e0 tester la capacit\u00e9 de r\u00e9flexion personnelle sur les questions discut\u00e9es au cours. Il n'est cependant pas exclu que les mesures sanitaires exigent l'adoption d'une autre formule d'examen (sans doute un oral avec Teams).","content":"Le cours propose une introduction \u00e0 la pens\u00e9e politique contemporaine ancr\u00e9e dans ses racines historiques. Il comprend cette ann\u00e9e les composantes suivantes :\nUn aper\u00e7u de quatre grands courants : lib\u00e9ralisme, socialisme, \u00e9cologisme et nationalisme\nUn bref retour aux origines de la pens\u00e9e politique occidentale : la Politique d\u2019Aristote.\nUne lecture d\u2019extraits de Considerations on Representative Government  et On Liberty de John Stuart Mil, en rapport avec les d\u00e9bats contemporains sur le droit de vote et la libert\u00e9 d\u2019expression.\nUn d\u00e9bat pr\u00e9par\u00e9 par les \u00e9tudiants sur une question politique controvers\u00e9e.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPrincipalement expos\u00e9s par les enseignants. La participation active des \u00e9tudiants est importante. La pr\u00e9sence r\u00e9gul\u00e8re au cours est donc essentielle. Un ensemble de lectures requises et recommand\u00e9es seront fournies au d\u00e9but du cours, et des synopsis seront distribu\u00e9es. ","resources":"De br\u00e8ves synopsis des cours seront fournies aux \u00e9tudiants, de m\u00eame que les lectures obligatoires et des lectures recommand\u00e9es.","bibliography":"For each current of thought and for Aristotle, relevant excerpts will be provided on Moodle.\nFor Mill:\nMILL, John Stuart (1861), Considerations on Representative Government, London: Parker, Son, and Bourn, West Strand.\nMILL, John Stuart (1859), On Liberty, London: John W. Parker and Son, West Strand.\nStudents are also advised to use the following edition of the works of John Stuart Mill:\nMILL, John Stuart (2015), On Liberty, Utilitarianism and other essays, Oxford: Oxford University Press.","faculty":"> ESPO","shift_score":0.4440253485,"shiftpatterns":"{\"ecologisme nationalisme bref\": 1, \"ecologisme nationalisme\": 1, \"ecologisme\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LCOMU2360","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LCOMU2360","year":"2020-2021","name":"Marketing digital","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Renard Damien"," Vachaudez Aur\u00e9lie (suppl\u00e9e Renard Damien)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours a pour objectif de pr\u00e9senter les principaux concepts, m\u00e9thodes et pratiques du marketing. La premi\u00e8re partie est consacr\u00e9e aux m\u00e9thodes d'\u00e9tude du march\u00e9, de l'environnement concurrentiel, de l'analyse des consommateurs ainsi que la logique de la strat\u00e9gie marketing (segmentation, ciblage, positionnement). La seconde est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sentation des bases du marketing mix, c'est-\u00e0-dire les diff\u00e9rents leviers que le responsable marketing va actionner pour influencer les cibles, essentiellement dans une perspective de court terme. Enfin, dans une derni\u00e8re partie du cours, sont abord\u00e9s les principaux mod\u00e8les et outils d'analyse du marketing digital.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPremi\u00e8re session : travail de groupe, examen \u00e9crit individuel en session. Les deux parties sont obligatoires.\nDeuxi\u00e8me session : examen \u00e9crit individuel en session.","content":"Le cours doit permettre aux participants de s\u2019initier et se former aux pratiques marketing li\u00e9es aux usages des outils du web. L'objectif premier sera d'apporter aux participants une connaissance fine et pr\u00e9cise de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du web ainsi que des usages qui s\u2019y d\u00e9veloppent. Ill s'agira \u00e9galement de pr\u00e9senter le marketing digital comme partie int\u00e9grante de l'organisation et de sa strat\u00e9gie, d'introduire les principaux mod\u00e8les et outils d'analyse.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nS\u00e9ances magistrales ; applications \u00e0 des cas r\u00e9els ; lectures et \u00e9tudes individuelles ; travail de groupe.\nCode vert : activit\u00e9s et s\u00e9ances principalement en pr\u00e9sentiel. Codes jaune et orange : activit\u00e9s principalement en distanciel ; certaines s\u00e9ances pourront avoir lieu en pr\u00e9sentiel si le nombre d'\u00e9tudiants le permet.","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> COMU","shift_score":0.5505155363,"shiftpatterns":"{\"ecosysteme web usages\": 1, \"ecosysteme web\": 1, \"ecosysteme\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LFILO2190","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LFILO2190","year":"2020-2021","name":"Questions approfondies de philosophie morale A","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Lesch Walter",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Pour atteindre les objectifs fix\u00e9s, le cours propose chaque ann\u00e9e un autre th\u00e8me qui permet d'articuler les liens entre les divers courants d'\u00e9thique philosophique, les questions actuelles d'\u00e9thique \" appliqu\u00e9e \" et la r\u00e9flexion m\u00e9thodologique. L'analyse des concepts sera accompagn\u00e9e d'\u00e9tudes de cas.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nToutes les personnes inscrites doivent participer r\u00e9guli\u00e8rement et activement aux s\u00e9ances, r\u00e9diger un petit essai (5 pages maximum sur un th\u00e8me \u00e0 choisir parmi les mati\u00e8res du cours) et pr\u00e9senter un examen oral.","content":"L\u2019\u00e9thique et les difficult\u00e9s de la communication sur les valeurs (2019-2020, Q1)\nL\u2019\u00e9thique est consacr\u00e9e aux \u00e9tudes sur les normes et les valeurs. Mais les recherches philosophiques sur les valeurs provoquent des pol\u00e9miques et repr\u00e9sentent une grande vari\u00e9t\u00e9 d\u2019approches \u00e9thiques. Le cours propose une synth\u00e8se critique de diff\u00e9rents concepts de valeurs en m\u00e9ta-\u00e9thique. Il est particuli\u00e8rement inspir\u00e9 par l\u2019\u00e9tude de Hans Joas sur la gen\u00e8se des valeurs (Die Entstehung der Werte, Suhrkamp 1997 ; traduction anglaise : The Genesis of Values, The University of Chicago Press, 2000) et se situe m\u00e9thodologiquement dans la perspective du pragmatisme. L\u2019analyse de questions fondamentales sera combin\u00e9e avec des \u00e9tudes de cas en \u00e9thique appliqu\u00e9e, sp\u00e9cialement autour des discussions sur le changement climatique. Le dialogue entre philosophie et recherche empirique sur les valeurs est un fil rouge du cours.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nIl y aura des \u00e9l\u00e9ments de cours magistral et des moments importants d'interaction sur la base de dossiers \u00e0 pr\u00e9parer par tous les participants. La langue de travail de ce cours sera le fran\u00e7ais.","resources":null,"bibliography":"Des textes seront disponibles sur Moodle.","faculty":"> EFIL","shift_score":0.4297552563,"shiftpatterns":"{\"climatique dialogue philosophie\": 1, \"climatique dialogue\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique dialogue\": 1, \"changement climatique\": 1}","climate_score":0.3062798233,"climate_patterns":"{\"changement climatique dialogue\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LGERM2726","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LGERM2726","year":"2020-2021","name":"Gender and Sustainability in Utopian\/Dystopian Literatures in English","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bragard V\u00e9ronique",""],"language":"anglais","theme":"Etude de la litt\u00e9rature de langue anglaise contemporaine et de textes litt\u00e9raires repr\u00e9sentatifs de divers espaces g\u00e9ographiques\/culturels et de diff\u00e9rentes p\u00e9riodes historiques. Ce cours comprendra aussi le visionnage et l'analyse d'adaptations cin\u00e9matographiques de certaines oeuvres. Tous les textes sont lus et pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 domicile par tous les \u00e9tudiants.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n\n\nTravail de groupe, pr\u00e9sentation au cours, examen \u00e9crit","content":"\"Si tout ce que nous imaginons peut \u00eatre r\u00e9alisable, ce qui n'est jamais imagin\u00e9 ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9\" (Bill Ashroft)  \n\nCe cours analyse un certain nombre de textes utopiques et dystopiques cl\u00e9s pour aborder les probl\u00e8mes li\u00e9s au genre et au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 consid\u00e9rer comment les r\u00f4les et les pratiques de genre peuvent contribuer \u00e0 changer notre monde post-humain du changement climatique (Jeff Hearne, 2014). La pens\u00e9e utopique a souvent \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 des mod\u00e8les na\u00effs, totalitaires ou statiques. Cependant, alors que les textes et les films\/s\u00e9ries dystopiques proposent un nouveau type de litt\u00e9rature politique, qui examine les possibilit\u00e9s dangereuses inh\u00e9rentes au projet utopique, d'autres textes offrent une des mod\u00e8les alternatifs inspirants.  \n\nGr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9tude comparative de plusieurs textes litt\u00e9raires utopiques, dystopiques et \u00e9cotopiques (comme les ouvrages de Gilman, Huxley, Orwell, Ishiguro, Butler, Atwood, Waldman), nous consid\u00e9rons les visions de mondes meilleurs dans la mani\u00e8re dont ils \u00e9mergent comme des avertissements ou des modes alternatifs pour l'avenir. Le cours est structur\u00e9 de mani\u00e8re chronologique. Nous commen\u00e7ons par Thomas More et finissons par la s\u00e9rie Black Mirror et Years and Years.\n\nLa pens\u00e9e utopique est un moyen crucial de comprendre le pass\u00e9, l'anthropoc\u00e8ne et le futur transculturel en ce qui concerne les questions de genre, d'organisation sociale, culturelle et politique.  \u00c0 partir des d\u00e9finitions de la durabilit\u00e9 et des gender studies, ce cours examine les fa\u00e7ons dont le contemporain et le post-humain peuvent \u00eatre explor\u00e9s dans un futur ustopique imaginaire qui aborde les principales composantes des relations homme-nature, des modes de vie et des structures sociales sugg\u00e9r\u00e9es par ces textes litt\u00e9raires. Gr\u00e2ce \u00e0 des discussions en ligne et en classe, des lectures et des travaux de groupe, les \u00e9tudiants tenteront de imaginer leurs propres utopies.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours ex-cathedra vari\u00e9 et, autant que possible, interactif.","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> ELAL","shift_score":0.3121451708,"shiftpatterns":"{\"developpement durable considerer\": 1, \"developpement durable\": 1, \"climatique jeff hearne\": 1, \"climatique jeff\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique jeff\": 1, \"changement climatique\": 1}","climate_score":0.2269502152,"climate_patterns":"{\"changement climatique jeff\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":1,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LFILO2360","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LFILO2360","year":"2020-2021","name":"Questions approfondies de philosophie politique A","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Gosseries Axel",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Chaque ann\u00e9e, le cours privil\u00e9giera un th\u00e8me particulier, par exemple les justifications de la d\u00e9mocratie, la souverainet\u00e9, la citoyennet\u00e9, le conflit, le pouvoir, la justice globale, la justice sociale, etc. Le cours veillera \u00e0 pr\u00e9senter et \u00e0 confronter diff\u00e9rentes approches philosophiques de ce th\u00e8me. Il s'attachera \u00e9galement \u00e0 articuler l'\u00e9tude du th\u00e8me choisi \u00e0 une r\u00e9flexion sur les vis\u00e9es et les m\u00e9thodes de la philosophie politique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation portera sur la participation au cours et sur la r\u00e9daction d'un travail long (10.000 signes) et d'un travail court (3.000 signes). La m\u00e9thode \u00e0 suivre pour les travaux sera pr\u00e9cis\u00e9e en premi\u00e8re s\u00e9ance. L'examen oral portera sur les deux travaux. Les \u00e9tudiants ayant insuffisamment particip\u00e9 au cours auront \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 des questions suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'examen sur la mati\u00e8re vue en cours.\nParmi les crit\u00e8res d'\u00e9valuation des deux travaux, notons (1) rigueur, (2) originalit\u00e9, (3) centrage, (4) prise en compte des commentaires sur la version pr\u00e9liminaire, (5) capacit\u00e9 de l'\u00e9tudiant \u00e0 le d\u00e9fendre oralement","content":"En 2019-2010, le cours portera sur la justice climatique dans la vari\u00e9t\u00e9 de ses dimensions. Il abordera la question sous l'angle de la philosophie politique normative et sera assur\u00e9 par le professeur Gosseries.\nL'horaire des s\u00e9ance pourra \u00eatre irr\u00e9gulier et sera annonc\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re s\u00e9ance","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes s\u00e9ances de cours donneront lieu \u00e0 (1) des pr\u00e9sentations de textes \u00e0 lire pr\u00e9alablement par les \u00e9tudiants, (2) des d\u00e9bats en cours sur des questions sp\u00e9cifiques li\u00e9es au th\u00e8me de l'ann\u00e9e, (3) des le\u00e7ons ex cathedra le cas \u00e9ch\u00e9ant.\nIl sera attendu des \u00e9tudiants de lire au pr\u00e9alable un ou deux texte avant une partie significative des s\u00e9ances. La liste de ces textes sera fournie au premier cours. La majorit\u00e9 de ces textes sera en anglais.","resources":null,"bibliography":"La liste des textes \u00e0 lire sera fournie au premier cours et il existera une marge pour les \u00e9tudiants pour contribuer \u00e0 la d\u00e9finition des th\u00e9matiques particuli\u00e8res et, en cons\u00e9quence, des textes \u00e0 lire.","faculty":"> EFIL","shift_score":0.4655013523,"shiftpatterns":"{\"climatique variete dimensions\": 1, \"climatique variete\": 1, \"climatique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LPSP1001","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPSP1001","year":"2020-2021","name":"Psychologie g\u00e9n\u00e9rale : processus et th\u00e9ories","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bayot Marie"," Brevers Damien"," Douilliez C\u00e9line"," Mikolajczak Mo\u00efra (coordinateur)"," Nils Fr\u00e9d\u00e9ric"," Samson Dana"," Szmalec Arnaud"," Vermeulen Nicolas"," Vermeulen Nicolas (suppl\u00e9e Samson Dana)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours d\u00e9butera par une introduction g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la psychologie, \u00e0 ses diff\u00e9rents champs de recherche et d'application (sant\u00e9, travail et \u00e9ducation). Les domaines suivants seront ensuite abord\u00e9s: l'activation (sommeil, vigilance); les processus cognitifs (attention, perception, apprentissage, m\u00e9moire, langage et communication, pens\u00e9e et raisonnement) et affectifs (motivations, repr\u00e9sentations, \u00e9motions); et les interactions actives avec l'environnement (action; adaptation ; relations sociales). Dans chacun des domaines abord\u00e9s, l'enseignement sera con\u00e7u de mani\u00e8re \u00e0 assurer les socles de connaissances sur lesquels s'appuiera le reste de la formation en psychologie, logop\u00e9die et sciences de l'\u00e9ducation. Les enseignants veilleront \u00e0 illustrer ces connaissances de base de mani\u00e8re \u00e0 montrer en quoi elles s'articulent \u00e0 des questions de la vie quotidienne ou \u00e0 des enjeux de soci\u00e9t\u00e9, et comment elles sont utiles et applicables en divers champs d'intervention psychologique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEvaluation: Le cours est \u00e9valu\u00e9 via un examen num\u00e9rique \u00e9crit (20 questions comportant l'un et\/ou l'autre des types de questions suivants: Questions \u00e0 choix multiples, appariement, classement, texte \u00e0 trous, questions ouvertes \u00e0 r\u00e9ponse courte). L'examen dure 30 minutes. Pour r\u00e9ussir l'examen, l'\u00e9tudiant devra avoir r\u00e9pondu correctement \u00e0 14 questions sur 20.\nL'examen se d\u00e9roulera en pr\u00e9sentiel ou en distanciel en fonction de l'\u00e9volution de la situation sanitaire li\u00e9e au COVID-19.","content":"La br\u00e8ve introduction g\u00e9n\u00e9rale sera suivie des chapitres suivants: les champs et les m\u00e9thodes de recherche en psychologie; la perception et l'attention; l'apprentissage et la m\u00e9moire; la pens\u00e9e et le langage; la conscience et les \u00e9tats de conscience; les motivations; les \u00e9motions, le stress et la sant\u00e9; l'intelligence; les relations interpersonnelles (cognition sociale); les troubles psychologiques et le traitement des troubles psychologiques. 4h de cours seront \u00e9galement consacr\u00e9s \u00e0 la psychologie du d\u00e9veloppement durable.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExpos\u00e9s th\u00e9oriques ex-cathedra (donn\u00e9s en comodal ou en distanciel) sur base de power-points, illustr\u00e9s par des vid\u00e9os, des exemples de la vie quotidienne, des r\u00e9flexions autour de situations probl\u00e8mes.\nVu la situation exceptionnelle re\u0301sultant de l'e\u0301pide\u0301mie COVID-19, le cours alternera des se\u0301ances en comodal et des se\u0301ances en distanciel selon un calendrier qui tiendra compte de l'e\u0301volution de celle-ci. En fonction de l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie, il est possible que la totalit\u00e9 du cours se donne en distanciel.","resources":"Les slides et autres informations concernant le cours sont disponibles sur la plateforme moodle, cours LPSP1001.","bibliography":"Mikolajczak, M., Szmalec, A., Vermeulen, N., Rim\u00e9, B. Slides du cours de psychologie g\u00e9n\u00e9rale, disponibles au fur et \u00e0 mesure sur la plateforme Moodle (cours LPSP1001-A). Universit\u00e9 catholique de Louvain, Louvain-la-Neuve, Belgique\nNils, F., Douillez, C.., Bayot, M. & Brevers, D. Slides du cours de psychologie g\u00e9n\u00e9rale, disponibles au fur et \u00e0 mesure sur la plateforme Moodle (cours LPSP1001-B). Universit\u00e9 catholique de Louvain, Louvain-la-Neuve, Belgique\nNotes de cours personnelles des \u00e9tudiants\nGodefroid J. (2011). Psychologie: science humaine et science cognitive. 3\u00e8me \u00e9dition. Bruxelles: de boeck \u00e9diteur.","faculty":"> EPSY","shift_score":0.0138002412,"shiftpatterns":"{\"developpement durable raison\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LFOPA2006","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LFOPA2006","year":"2020-2021","name":"M\u00e9thodologie de la recherche en sciences humaines  ","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Dupriez Vincent",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours vise \u00e0 introduire les \u00e9tudiants 1) aux diff\u00e9rentes \u00e9tapes de construction, de mise en oeuvre et d'\u00e9valuation critique d'un dispositif de recherche, 2) aux principaux paradigmes m\u00e9thodologiques utilis\u00e9s dans la recherche en sciences humaines, et singuli\u00e8rement en sciences de l'\u00e9ducation, et 3) \u00e0 la lecture critique de productions de type scientifique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit individuel","content":"Les \u00e9tapes d'une recherche (probl\u00e9matisation, question de recherche, mod\u00e8le de recherche, collecte et analyse de donn\u00e9es, interpr\u00e9tation, communication des r\u00e9sultats).\nLes dispositifs m\u00e9thodologiques : exp\u00e9rimental, quasi-exp\u00e9rimental, observation.\nLes types de validit\u00e9 : interne, externe, \u00e9cologique.\nLes grands paradigmes \u00e9pist\u00e9mologiques et les sch\u00e8mes d'intelligibilit\u00e9.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours alterne des temps d'expos\u00e9, d'exercices, et de lecture critique de productions scientifiques.","resources":null,"bibliography":"Albarello, L. (2012). Apprendre \u00e0 chercher. Bruxelles : De Boeck.\nVan Campenhoudt, L., & Quivy, L. (2011). Manuel de la recherche en sciences sociales. Paris : Dunod.","faculty":"> EDEF","shift_score":0.712682102,"shiftpatterns":"{\"ecologique grands paradigmes\": 1, \"ecologique grands\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LVET1312","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LVET1312","year":"2020-2021","name":"Ecologie appliqu\u00e9e aux animaux domestiques","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Cabaraux Jean-Fran\u00e7ois",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours commence par donner les principes g\u00e9n\u00e9raux de l'\u00e9cologie et continue ensuite par pr\u00e9senter les caract\u00e9ristiques du milieu de vie des animaux dans les \u00e9levages sp\u00e9cialis\u00e9s en montrant en quoi ces caract\u00e9ristiques peuvent avoir une influence sur leur bien-\u00eatre, leur sant\u00e9 et leur niveau de production. Le cours \u00e9voque aussi l'influence que peut avoir la pr\u00e9sence animale sur la qualit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de l'environnement.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'examen final est \u00e9crit, sous forme de \u00ab questionnaire \u00e0 choix multiple \u00bb (QCM) avec points n\u00e9gatifs et\/ou \u00ab questions \u00e0 r\u00e9ponses ouvertes courtes \u00bb (QROC). Il est organis\u00e9 simultan\u00e9ment pour tous les \u00e9tudiants de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles. Les travaux pratiques seront \u00e9valu\u00e9s durant cet examen final ; les questions pos\u00e9es supposeront que cette mati\u00e8re a bien \u00e9t\u00e9 vue et comprise.\nLes deux devoirs compteront pour 10% de la note finale.\nLa r\u00e9ussite du cours est \u00e0 10,00\/20 et les notes inf\u00e9rieures \u00e0 10,00\/20 ne seront pas arrondies vers le haut.","content":"Le cours comprend 30 h de cours th\u00e9orique ainsi que 12h de travaux pratiques \/ exercices.\nIl traite :\ndes principes g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00e9cologie ;\ndu logement des animaux en g\u00e9n\u00e9ral : la qualit\u00e9 de l\u2019air, l\u2019\u00e9clairage, la bioclimatologie, l\u2019isolation, la ventilation, les d\u00e9jections\u2026 ;\ndes modalit\u00e9s d'h\u00e9bergement sp\u00e9cifiques aux diverses cat\u00e9gories d'animaux domestiques ;\nde l\u2019impact de l\u2019environnement sur la sant\u00e9 animale et de l\u2019animal sur la sant\u00e9 environnementale.\nLes travaux pratiques \/ exercices fournissent une vision d'ensemble sur la mati\u00e8re en int\u00e9grant les donn\u00e9es des diff\u00e9rents chapitres.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCe cours, tant pour la partie th\u00e9orique que pour les travaux pratiques \/ exercices associ\u00e9s, ne fait pas l'objet d'un expos\u00e9 en auditoire. Il est propos\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tudiant via un support en ligne con\u00e7u et h\u00e9berg\u00e9 \u00e0 l'ULi\u00e8ge et accessible \u00e0 tous les \u00e9tudiants de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles qui suivent le cursus de bachelier en m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire.\nLe cours est donn\u00e9 en ligne via des pr\u00e9sentations vid\u00e9o, exercices, TP, forum, devoirs \u00e0 rendre...\nUne s\u00e9ance d'information sur les objectifs et le contenu du cours ainsi que sur les modalit\u00e9s de fonctionnement du cours online est organis\u00e9e en pr\u00e9sentiel au d\u00e9but du 2\u00e8me quadrimestre.\nUn forum est \u00e0 la disposition de tous les \u00e9tudiants de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles qui suivent ce cours afin qu'ils puissent y poser des questions sur la mati\u00e8re.","resources":"Site eCampus de l'ULi\u00e8ge. https:\/\/www.ecampus.ulg.ac.be\/","bibliography":"Online course with videos.\nA specific IT support has been developed to enable and support individual learning. Both for the theoretical course and the practicals\/exercises, the student can approach the subject at his own pace. The online course is available from the 2nd four months on the eCampus website","faculty":"> VETE","shift_score":0.4003902476,"shiftpatterns":"{\"ecologie logement animaux\": 1, \"ecologie logement\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIO1110","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIO1110","year":"2020-2021","name":"Le vivant : diversit\u00e9 et \u00e9volution","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Dumont Patrick"," Hance Thierry"," Nieberding Caroline (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cet enseignement constitue une introduction g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la biologie et aux diff\u00e9rentes disciplines que cette science recouvre. Il d\u00e9crit les principes de base de la vie, les niveaux d'organisation du vivant, des mol\u00e9cules au tissus aux organes, des organismes aux populations, communaut\u00e9s et \u00e9cosyst\u00e8mes. Ce cours pr\u00e9sente la diversit\u00e9 des formes vivantes et les  m\u00e9canismes \u00e9volutifs qui g\u00e9n\u00e8rent celle-ci. La nature de l'information g\u00e9n\u00e9tique et son mode de transmission, et les principes de fonctionnement des cellules sont \u00e9galement abord\u00e9s. Enfin, l'adaptation des organismes \u00e0 leur environnement abiotique et biotique et la biologie de la conservation sont pr\u00e9sent\u00e9s.\n ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours th\u00e9orique est donn\u00e9 par deux titulaires, et un examen \u00e9crit en deux parties form\u00e9 de questions ouvertes portera sur les connaissances acquises concernant la th\u00e9orie de l\u2019Evolution et la mise en place de la diversit\u00e9 de la vie sur terre. Il est n\u00e9cessaire que les \u00e9tudiants parviennent \u00e0 int\u00e9grer la multiplicit\u00e9 des preuves de l\u2019Evolution et de ses m\u00e9canismes en op\u00e9ration dans diff\u00e9rents environnements et \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques g\u00e9ologiques, de fa\u00e7on \u00e0 expliquer comment la diversit\u00e9 sp\u00e9cifique actuelle a pu se mettre en place \u00e0 la surface de la Terre. L\u2019examen th\u00e9orique aura lieu en janvier et compte pour 70% de la cote finale.\nLa pr\u00e9sentation des travaux pratiques se fera pendant 3 s\u00e9ances de 2 heures o\u00f9 tous les \u00e9tudiants doivent \u00eatre pr\u00e9sents, en fin du premier quadrimestre. L\u2019\u00e9valuation des travaux pratiques porte sur la capacit\u00e9 de synth\u00e8se du chapitre de livre choisi, ainsi que sur la r\u00e9ponse aux questions concernant le contenu du chapitre de livre choisi ; une seule cote est attribu\u00e9e par groupes d\u2019\u00e9tudiants, et compte pour 30% de la cote finale. Il n'est pas possible d'obtenir une cote pour les travaux pratiques si vous \u00eates absent \u00e0 l'examen de groupe, soit lors des s\u00e9ances en fin de quadrimestre 1.\nAttention : la r\u00e9ussite avec au moins 7\/20 aux trois parties du cours (Partie th\u00e9orique \"Evolution\" par Prof. Nieberding, partie th\u00e9orique \"Diversit\u00e9\" par Prof. Dumont, et partie \"travaux pratiques\") est n\u00e9cessaire pour la r\u00e9ussite globale du cours. La cote globale pour le cours sera de 7\/20 ou moins si une des 3 parties est cot\u00e9e \u00e0 7\/20 ou est encore plus faible.\nDes dispenses partielles valables pour les sessions d'une m\u00eame ann\u00e9e acad\u00e9mique sont possibles si l'une, mais pas toutes les parties du cours sont r\u00e9ussies (soit 10\/20 ou plus), apr\u00e8s demande et accord \u00e9crit des titulaires (par mail).","content":"Le cours LBIO1110 \"Le vivant: diversit\u00e9 et \u00e9volution\" plonge les \u00e9tudiants de baccalaur\u00e9at en Biologie et en Sciences, dans la th\u00e9orie centrale de la Biologie moderne: la th\u00e9orie de l'Evolution. Une premi\u00e8re partie de ce cours d\u00e9montre la puissance explicative et la robustesse de la th\u00e9orie de l'Evolution, th\u00e9orie qui a aussi transform\u00e9 notre compr\u00e9hension de la place de l'homme au sein du monde vivant. Les m\u00e9canismes \u00e0 l\u2019\u0153uvre produisant l'\u00e9volution des esp\u00e8ces seront ensuite document\u00e9s, en ce inclus le m\u00e9canisme central de l'\u00e9volution, la s\u00e9lection naturelle, qui a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 par Charles Darwin en 1859. La pr\u00e9sence de la s\u00e9lection naturelle dans toutes les strates de vie depuis les bact\u00e9ries aux eucaryotes, des organismes unicellulaires aux pluricellulaires, des plantes aux animaux, sera illustr\u00e9e. Ensuite, le lien entre micro\u00e9volution par s\u00e9lection naturelle et macro\u00e9volution par diversification des esp\u00e8ces sera expliqu\u00e9. A ce titre, la th\u00e9orie de la s\u00e9lection sexuelle, qui explique une grande part de la diversit\u00e9 des esp\u00e8ces \u00e0 reproduction sexu\u00e9e, sera abord\u00e9e.\nDans la seconde partie du cours, nous nous int\u00e9resserons \u00e0 l\u2019origine de la vie sur Terre. Les diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses actuelles seront d\u00e9crites. Les \u00e9tapes successives, depuis l\u2019apparition des premi\u00e8res mol\u00e9cules organiques jusqu\u2019\u00e0 la formation de cellules primitives, seront d\u00e9velopp\u00e9es. Les processus de diversification de la vie sur terre seront ensuite illustr\u00e9s. La m\u00e9thode moderne d'analyse de la diversit\u00e9 biologique sera donn\u00e9e. La biologie est une science par essence int\u00e9grative, qui r\u00e9duit la complexit\u00e9 du vivant \u00e0 une s\u00e9rie de couches de compr\u00e9hension, qui vont de l'atome, la mol\u00e9cule, la cellule, le tissu, l'organe, \u00e0 l'organisme, aux populations, aux communaut\u00e9s et \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me. Ces couches d'analyse de la complexit\u00e9 du vivant interagissent entre elles, et ont des propri\u00e9t\u00e9s \u00e9mergentes. Le travail du biologiste consiste \u00e0 passer d'une couche d'analyse \u00e0 une autre pour cerner l'\u00e9volution biologique et l'adaptation en cours.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCe cours comprend 30 heures de cours th\u00e9orique en salle (volume 1) et 10 heures de travaux pratiques (volume 2).\nLe cours th\u00e9orique en salle aura pour support principal le livre de Biologie par Raven, Johnson et al publi\u00e9 chez de Boeck (2017) en fran\u00e7ais. Ce livre est disponible en ligne gratuitement par tous les \u00e9tudiants inscrits \u00e0 l'UCL.\nLes travaux pratiques consisteront en la lecture, pa pr\u00e9paration et la pr\u00e9sentation par petits groupes d'un chapitre de livre parmi deux livres au choix, qui sont disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que des Sciences et Technologie: \"Why Evolution is true\" de Jerry Coyne (2015), et \"Il \u00e9tait une fois nos anc\u00eatres\" de Richard Dawkins (2011). Ces deux livres sont disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que des Sciences et Technologie de l\u2019UCL (un exemplaire par groupe d\u2019\u00e9tudiants). Le d\u00e9tail de l'organisation de ces travaux pratiques en groupe fera l'objet d'informations sp\u00e9cifiques pendant le premier cours th\u00e9orique. La pr\u00e9sentation des chapitres de livre se fera par groupes d'\u00e9tudiants en fin de quadrimestre.","resources":"La plateforme moodle est l\u2019endroit o\u00f9 vous trouverez, apr\u00e8s inscription n\u00e9cessaire, toutes les informations pratiques concernant le cours. Inscrivez-vous \u00e0 cette plateforme pour notamment \u00eatre inscrits aux TP : https:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/course\/LBIO1110.\nLe cours th\u00e9orique en salle aura pour support principal le livre de Biologie par Raven, Johnson et al publi\u00e9 chez de Boeck (2017) en fran\u00e7ais. Ce livre est disponible en ligne gratuitement par tous les \u00e9tudiants inscrits \u00e0 l'UCL via le lien notobib suivant et vos codes d\u2019utilisateur global et mot de passe UCL : http:\/\/accesnoto.deboecksuperieur.com\/Security\/Renater\/Login.aspx?redirecturl=http%3A%2F%2Faccesnoto.deboecksuperieur.com%2Fnotobib%2F.\nLes travaux pratiques consisteront en la lecture et la pr\u00e9sentation par petits groupes d'un chapitre de livre parmi deux livres au choix: \"Why Evolution is true\" de Jerry Coyne (2015), et \"Il \u00e9tait une fois nos anc\u00eatres\" de Richard Dawkins (2011). Ces deux livres sont disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que des Sciences et Technologie de l\u2019UCL (un exemplaire par groupe d\u2019\u00e9tudiants). Le d\u00e9tail de l'organisation de ces travaux pratiques en groupe fera l'objet d'informations sp\u00e9cifiques pendant le premier cours th\u00e9orique.","bibliography":null,"faculty":"> BIOL","shift_score":0.2191675735,"shiftpatterns":"{\"ecosysteme couches analyse\": 1, \"ecosysteme couches\": 1, \"ecosysteme\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIO1117","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIO1117","year":"2020-2021","name":"Ecologie I","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Van Dyck Hans"," Wesselingh Renate (coordinateur)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours comporte cinq grands chapitres:\n\n               1. E'cologie des individus;\n             2. E'cologie des populations;\n             3. E'cologie des communaute's;\n             4. Dynamique des e'cosyste'mes;\n                           5. La biosphe're.\n\n ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours th\u00e9orique est \u00e9valu\u00e9 avec un examen \u00e9crit (QCM et petites questions ouvertes) portant sur la compr\u00e9hension et la ma\u00eetrise des concepts.\nPour les travaux pratiques, les \u00e9tudiants doivent r\u00e9diger un rapport en groupe qui d\u00e9crit l'exp\u00e9rience r\u00e9alis\u00e9e et pr\u00e9sente et discute les r\u00e9sultats de leur groupe et de tous les groupes ensembles. Ce rapport doit \u00eatre remis sur Moodle avant la date limite annonc\u00e9e. La participation aux TP est obligatoire, et il n'est pas possible de refaire le TP plus tard dans l'ann\u00e9e. Il est n\u00e9anmoins possible de r\u00e9diger un nouveau rapport pour la session de septembre.","content":"Le cours aborde l'ensemble des questions qui touchent \u00e0 l'\u00e9cologie, \u00e0 la fois les concepts th\u00e9oriques nourris par des exemples, mais aussi de l'impact de l'homme sur les \u00e9cosyst\u00e8mes.\nDe mani\u00e8re d\u00e9taill\u00e9, le cours abordera l'\u00e9cologie des individus (conditions physiques, ressources, comp\u00e9tition intrasp\u00e9cifique, niche \u00e9cologique) et des populations (cycles de vie, d\u00e9mographie, migration et dispersion, histoire de vie, impact de la comp\u00e9tition intrasp\u00e9cifique sur les populations); l'\u00e9cologie des communaut\u00e9s (les types d'interactions entre les esp\u00e8ces; comp\u00e9tition intersp\u00e9cifique et structure des communaut\u00e9s, relations entre pr\u00e9dateurs et proies, effets de la pr\u00e9dation sur la structure des communaut\u00e9s); la dynamique des eccosyst\u00e8mes (cycles biog\u00e9ochimiques, productivit\u00e9 primaire, flux d'\u00e9nergie dans les ecosyst\u00e8mes, interactions entre les niveaux trophiques) et la biosph\u00e8re (influence des conditions physiques sur les \u00e9cosyst\u00e8mes, les biomes terrestres et aquatiques, biodiversit\u00e9, l'impact de la population humaine).\n\nLes \u00e9tudiants seront amen\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 quelques activit\u00e9s sur le terrain permettant d'illustrer les concepts th\u00e9oriques.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral en auditoire. Le cours sera donn\u00e9 par Renate Wesselingh.\nTravaux pratiques : travail de groupe (5-6 \u00e9tudiants) \u00e0 l'ext\u00e9rieur avec pr\u00e9paration en salle de laboratoire, en f\u00e9vrier-mars. Chaque groupe encode ses r\u00e9sultats en ligne et tous les \u00e9tudiants auront ainsi acc\u00e8s \u00e0 toutes les donn\u00e9es.","resources":"site web Moodle LBIO1117","bibliography":" ","faculty":"> BIOL","shift_score":2.2068392245,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes maniere detaille\": 1, \"ecosystemes maniere\": 1, \"ecosystemes interactions niveaux\": 1, \"ecosystemes interactions\": 1, \"ecosystemes biomes terrestres\": 1, \"ecosystemes biomes\": 1, \"ecosystemes\": 1, \"ecologique populations cycles\": 1, \"ecologique populations\": 1, \"ecologique\": 1, \"ecologie individus conditions\": 1, \"ecologie individus\": 1, \"ecologie fois concepts\": 1, \"ecologie fois\": 1, \"ecologie communautes types\": 1, \"ecologie communautes\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIO1242","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIO1242","year":"2020-2021","name":"D\u00e9veloppement, reproduction et syst\u00e9matique des angiospermes","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Lejeune Andr\u00e9"," Lutts Stanley"," Quinet Muriel",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":null,"goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLa note finale est constitu\u00e9e de la note de l'examen th\u00e9orique (oral), de la note de l'herbier et de la note des rapports des travaux pratiques. La note des rapports des travaux pratiques est acquise d\u00e9finitivement.\nLa participation aux travaux pratiques, aux travaux dirig\u00e9s et s\u00e9ances d\u2019exercices est obligatoire et indispensable pour valider l\u2019unit\u00e9 d\u2019enseignement. Toute absence injustifi\u00e9e entra\u00eene une p\u00e9nalit\u00e9 \u00e0 l\u2019examen de l'UE qui peut aller jusqu\u2019\u00e0 l\u2019annulation de la cote d\u2019examen pour l\u2019ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude consid\u00e9r\u00e9e (0\/20). En cas d\u2019absences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es m\u00eame justifi\u00e9es, l\u2019enseignant peut proposer au jury de s\u2019opposer \u00e0 l\u2019inscription \u00e0 l\u2019examen relatif \u00e0 l\u2019UE en respect de l\u2019article 72 du RGEE","content":"La structure, la maintenance et le fonctionnement du m\u00e9rist\u00e8me caulinaire sont \u00e9tudi\u00e9s. La mise en place, la r\u00e9gulation g\u00e9n\u00e9tique et physiologique de la transition florale et de la morphogen\u00e8se florale (mod\u00e8le ABC) sont abord\u00e9es ainsi que le d\u00e9veloppement et le fonctionnement des structures reproductrices (inflorescences, fleurs) . Les diff\u00e9rents modes de reproduction des Angiospermes sont analys\u00e9s. Les processus de pollinisation, les modalit\u00e9s de progression du tube pollinique et de f\u00e9condation seront d\u00e9crits. Les syst\u00e8mes d\u2019auto-incompatibilit\u00e9 seront pr\u00e9sent\u00e9s. La structure, ainsi que les modalit\u00e9s de formation et de maturation des graines et des fruits seront illustr\u00e9s. Les processus de dormance seront explicit\u00e9s. Les ph\u00e9nom\u00e8nes d\u2019apomixie et leur importance \u00e9cologique seront pr\u00e9sent\u00e9s. L'organographie florale est d\u00e9taill\u00e9e dans le but d'introduire l'\u00e9tudiant \u00e0 l'utilisation pratique d'une flore et \u00e0 l'identification des principales plantes de nos r\u00e9gions.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\ncours th\u00e9oriques en auditoires et travaux pratiques en serres et sur le terrain","resources":"site Biologie v\u00e9g\u00e9tale.be et flore en ligne","bibliography":null,"faculty":"> BIOL","shift_score":0.3411344078,"shiftpatterns":"{\"ecologique presentes organographie\": 1, \"ecologique presentes\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIO1344","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIO1344","year":"2020-2021","name":"Diversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale et principes physiologiques des interactions v\u00e9g\u00e9tales","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Lutts Stanley",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":null,"goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nAu terme de cet apprentissage, l\u2019\u00e9tudiant sera capable de :\n- Avoir une vue d'ensemble du monde des plantes, envisageant \u00e0 la fois les caract\u00e8res que ces organismes ont en commun et leur diversit\u00e9, tant au plan morphologique qu'au plan de leur biologie.\n- Comprendre les adaptations physiologiques li\u00e9es \u00e0 la colonisation des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres par le monde v\u00e9g\u00e9tal\n- Comprendre les principes physiologiques des interactions entre plantes et entre les plantes et les autres organismes.\nLes acquis d'apprentissage sont \u00e9valu\u00e9s par examen oral.","content":"Cet enseignement aborde la diversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale par la description des principaux phylums v\u00e9g\u00e9taux et des interactions entre plantes et d\u2019autres organismes dans une perspective physiologique.\nLes sp\u00e9cificit\u00e9s de la lign\u00e9e v\u00e9g\u00e9tale sont d\u00e9taill\u00e9es. Les principaux groupes \u2013 algues, bryophytes, pt\u00e9ridophytes, spermatophytes - sont ensuite \u00e9tudi\u00e9s en exploitant des donn\u00e9es d'ordre morphologique et physiologique. L'accent est mis sur l'\u00e9volution des cycles de d\u00e9veloppement et les modifications morphologiques au cours de l\u2019\u00e9volution en relation avec l\u2019\u00e9volution des param\u00e8tres de l\u2019environnement. Les adaptations physiologiques essentielles li\u00e9es \u00e0 la colonisation des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres par le monde v\u00e9g\u00e9tal, ainsi que leurs implications anatomiques, sont d\u00e9crites. L'\u00e9volution de ces propri\u00e9t\u00e9s est analys\u00e9e en relation avec les principales modifications p\u00e9doclimatiques depuis le carbonif\u00e8re et l'accent est mis sur l'importance et la sp\u00e9cificit\u00e9 \u00e9volutive des interactions entre l'environnement et la plante du fait de la fixation de cette derni\u00e8re \u00e0 son substrat. Les interactions et communications avec d\u2019autres organismes vivants sont d\u00e9velopp\u00e9es : les symbioses entre les plantes et d\u2019autres organismes sont d\u00e9crites (rhizobium, mycorrhizes, \u00e9l\u00e9ments de lichenologie), les interactions entre les plantes (plantes invasives, comp\u00e9tition et all\u00e9lopathie, plantes parasites), et les bases de la phytopathologie seront abord\u00e9s.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral en auditoire avec support en ligne","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> BIOL","shift_score":0.5591201616,"shiftpatterns":"{\"ecosystemes terrestres monde\": 1, \"ecosystemes terrestres\": 1, \"ecosystemes\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIO1317","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIO1317","year":"2020-2021","name":"Functional ecology","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Nieberding Caroline"," Wesselingh Renate",""],"language":"anglais","theme":"Dans ce cours d\u2019\u00e9cologie avanc\u00e9e nous traitons des aspects d\u2019\u00e9cologie des individus et des populations qui sont importants en adaptation et \u00e9volution, comme l\u2019\u00e9cophysiologie, la plasticit\u00e9 ph\u00e9notypique, la dispersion et la variation en traits d\u2019histoire de vie.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit avec questions ouvertes. Attention: la r\u00e9ussite avec au moins 7\/20 \u00e0 chaque partie du cours (partie de chaque titulaire) est n\u00e9cessaire pour la r\u00e9ussite globale du cours. Des dispenses partielles valables pour les sessions d'une m\u00eame ann\u00e9e acad\u00e9mique sont possibles si l'une, mais pas toutes, les parties du cours sont r\u00e9ussies, apr\u00e8s demande et accord \u00e9crit des titulaires.","content":"Dans ce cours d'\u00e9cologie avanc\u00e9, nous abordons les aspects de l'\u00e9cologie des individus et des populations qui sont importants pour l'adaptation: fitness et compromis entre traits ph\u00e9notypiques, notamment les traits d'histoire de vie, r\u00f4le de la plasticit\u00e9 ph\u00e9notypique dans l'adaptation, importance du comportement dans l'adaptation locale, et particuli\u00e8rement de l'apprentissage pour diff\u00e9rents comportement clefs pour la fitness (dispersion, reproduction). Une s\u00e9rie d'\u00e9tudes exp\u00e9rimentales seront discut\u00e9es afin de former les \u00e9tudiants \u00e0 la prise et \u00e0 l'analyse de donn\u00e9es en \u00e9cologie fonctionnelle.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours ex-cathedra en salle","resources":"Les contenus de cours et la communication concernant l'organisation du cours sont disponibles sur Moodle : site Moodle de LBIO1317","bibliography":"S.A Levin et al (2009) \u00ab the Princeton guide for Ecology \u00bb disponible \u00e0 la bilioth\u00e8que des Sciences.","faculty":"> BIOL","shift_score":1.3633910357,"shiftpatterns":"{\"ecologie individus populations\": 1, \"ecologie individus\": 1, \"ecologie fonctionnelle raison\": 1, \"ecologie fonctionnelle\": 1, \"ecologie avance abordons\": 1, \"ecologie avance\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LCHM1211","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LCHM1211","year":"2020-2021","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale 2","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Devillers Michel"," Hautier Geoffroy"," Leyssens Tom (suppl\u00e9e Hautier Geoffroy)",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"0. INTRODUCTION A LA CHIMIE PHYSIQUE. Equilibre chimique et coefficients de partage. Applications.\n1. THERMODYNAMIQUE. Premier principe de la thermodynamique. Thermochimie. Second principe de thermodynamique. Enthalpie libre.\n2. EQUILIBRES DE PHASES. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s. Syst\u00e8mes \u00e0 un constituant : diagramme d'\u00e9tat d'un corps pur. Thermodynamique et temp\u00e9rature de transition de phase. R\u00e8gle des phases. Syst\u00e8mes \u00e0 deux constituants : diagrammes de phases binaires.\n3. EQUILIBRES CHIMIQUES EN SOLUTION. Solubilit\u00e9 et complexation. R\u00e9seaux r\u00e9actionnels complexes. Etude quantitative de quelques cas.\n4. COMPLEMENTS D'ELECTROCHIMIE. L'\u00e9lectrolyse. La conductivit\u00e9 des solutions. Les piles.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen \u00e9crit en fin d'ann\u00e9e, compl\u00e9t\u00e9 par une \u00e9valuation continue en cours d'ann\u00e9e (pr\u00e9paration des s\u00e9ances de laboratoire et rapports). Cette partie de note venant de l'\u00e9valuation continue servira pour chaque session et ne pourra pas \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e.\nLa formation pratique fait partie int\u00e9grante de l'enseignement de chimie g\u00e9n\u00e9rale et en constitue une partie indissociable. La participation \u00e0 toutes les s\u00e9ances de travaux pratiques est d\u00e8s lors OBLIGATOIRE. Les laboratoires sont pris en compte dans la note finale  de LCHM1211 prise en compte en d\u00e9lib\u00e9ration. Toute absence MOTIVEE (justifi\u00e9e par un certificat m\u00e9dical en cas de maladie, ou par un document officiel dans d'autres cas) entra\u00eenera la r\u00e9cup\u00e9ration de la s\u00e9ance manqu\u00e9e lors de la derni\u00e8re semaine du quadrimestre. Toute absence NON MOTIVEE sera en principe sanctionn\u00e9e par une note NEGATIVE de 5 POINTS sur la note finale de LCHM1211 prise en compte en d\u00e9lib\u00e9ration, et pourra, en fonction du degr\u00e9 de r\u00e9cidive et de l'appr\u00e9ciation de la situation par les responsables de l'enseignement, se traduire par une note finale non n\u00e9gociable de ZERO sur 20.\nDans la mesure o\u00f9 le nombre d'absences injustifi\u00e9es et\/ou justifi\u00e9es deviendrait significatif, les titulaires se r\u00e9servent le droit d'activer les articles du RGEE permettant au jury d'interdire \u00e0 l'\u00e9tudiant de s'inscrire \u00e0 l'examen correspondant.","content":"I. Thermodynamique. Premier principe de la thermodynamique (1) : Energie interne, travail, chaleur. Conservation de l'\u00e9nergie totale, premier principe. Enthalpie. Chaleurs molaires. Bilan enthalpique global avec changements de phase. Transformation adiabatique et calorim\u00e9trie. Applications du 1er principe aux transformations chimiques : Thermochimie (2) : Equations thermochimiques : avec bilan thermique. H et U sont des fonctions d'\u00e9tat. Loi de Hess. Enthalpies standard de formation. Enthalpie standard de combustion. Enthalpie d'atomisation. Enthalpie de liaison. Enthalpies standard de r\u00e9action. Thermochimie des solutions. (DHf\u00b0) des ions en solution aqueuse. Applications et illustrations des concepts (ex : neutralisation acide-base). Variation de DH avec la temp\u00e9rature. Le second principe de thermodynamique (3) : Entropie et d\u00e9sordre. Spontan\u00e9it\u00e9. Entropie standard en fonction de la temp\u00e9rature. Entropie standard de r\u00e9action. Interpr\u00e9tation microscopique de l'entropie. Variation globale d'entropie. L'enthalpie libre (4) : D\u00e9finition. Relation avec la spontan\u00e9it\u00e9. Enthalpie libre standard de formation. Enthalpie libre standard de r\u00e9action. Influence de la temp\u00e9rature sur la spontan\u00e9it\u00e9. R\u00e9action non spontan\u00e9e devenant spontan\u00e9e \u00e0 une autre temp\u00e9rature. Applications et illustrations (ex : diagrammes d'Ellingham pour la r\u00e9duction des oxydes). Equilibre chimique et thermodynamique (5) : Entropie de m\u00e9lange. Lien avec la constante d'\u00e9quilibre. R\u00e9action des \u00e9quilibres au changement des conditions. Relation de van't Hoff : influence de T sur K.\nII. Equilibres de phases. G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s (1) : D\u00e9finitions : \u00e9tats physiques de la mati\u00e8re, phase, constituants. Syst\u00e8mes \u00e0 un constituant : diagramme d'\u00e9tat d'un corps pur (2) : Diagrammes P-T d'un syst\u00e8me \u00e0 un constituant. Lien entre thermodynamique et diagramme de phase \u00e0 un constituant. R\u00e8gle des phases de Gibbs. Exemples de diagrammes P-T \u00e0 un constituant (H2O, CO2, Fe, ..). Syst\u00e8mes \u00e0 plusieurs constituants (3) : Diagramme de phases de phases \u00e0 plusieurs constituants. Lien entre thermodynamique et diagramme de phases \u00e0 plusieurs constituants. Entropie de m\u00e9lange et enthalpie libre pour solutions id\u00e9ales. R\u00e8gle des phases pour plusieurs constituants. Construction des diagrammes de phases au d\u00e9part des courbes d'enthalpies libres : r\u00e8gle des tangentes communes. Lecture des diagrammes de phases : r\u00e8gle du levier. Propri\u00e9t\u00e9s colligatives des solutions (4) : cryoscopie, \u00e9bullioscopie. Entropie de m\u00e9lange et enthalpie libre pour solutions r\u00e9guli\u00e8res. Applications et illustrations par des diagrammes de phases binaires (liquide-gaz, liquide-solide, solide-solide).\nIII. Equilibres chimiques en solution. \nA) Compl\u00e9ments d'\u00e9quilibres acide-base et de pH-m\u00e9trie : M\u00e9langes de plusieurs solut\u00e9s. Solut\u00e9s polyfonctionnels.\nB) R\u00e9seaux r\u00e9actionnels complexes : Rappels sur les \u00e9quilibres chimiques acide-base, de solubilit\u00e9 et de complexation. R\u00e9actions d'un acide avec un sel d'acide faible peu soluble. Pr\u00e9cipitation d'un sel acide faible. Pr\u00e9cipitation d'un hydroxyde en pr\u00e9sence de base faible. Comp\u00e9tition entre pr\u00e9cipitation et complexation. Etude quantitative de quelques cas : Pr\u00e9cipitation s\u00e9lective de sulfures, Solubilisation par complexation.\nIV. Compl\u00e9ments d'\u00e9lectrochimie. Rappels sur les cellules \u00e9lectrochimiques : \u00e9lectrolyse et piles. Notions d'\u00e9lectricit\u00e9. L'\u00e9lectrolyse (1) : Principe g\u00e9n\u00e9ral.  Lois de Faraday. R\u00e9actions aux \u00e9lectrodes et applications industrielles. La conductivit\u00e9 des solutions (2) : Principes et d\u00e9finitions. Mobilit\u00e9 des ions. Aspect exp\u00e9rimental. Nombres de transport et bilan d'une \u00e9lectrolyse. Applications : Degr\u00e9 de dissociation d'un \u00e9lectrolyte faible. Produit ionique de l'eau. D\u00e9termination d'un produit de solubilit\u00e9. Titrages conductim\u00e9triques. Les piles, ou cellules galvaniques (3) : Rappels : force \u00e9lectromotrice d'une pile, potentiel standard d'\u00e9lectrode et relation de Nernst, bilan \u00e9nerg\u00e9tique de la pile. Principaux types d'\u00e9lectrode : \u00e9lectrodes m\u00e9tal-ion m\u00e9tallique, \u00e9lectrodes m\u00e9tal-sel insoluble, \u00e9lectrodes \u00e0 gaz, \u00e9lectrodes d'oxydo-r\u00e9duction. Applications analytiques : mesure du pH, titrages potentiom\u00e9triques, piles commerciales, batteries primaires, batteries secondaires, ou accumulateurs, piles \u00e0 combustible.\nS\u00e9ances de laboratoire (4x3h + 4x3h30): chaque \u00e9tudiant pr\u00e9pare et r\u00e9alise individuellement une exp\u00e9rience illustrant un th\u00e8me du cours. Il r\u00e9dige un rapport. Un manuel de laboratoire permet \u00e0 l'\u00e9tudiant de pr\u00e9parer chaque s\u00e9ance de laboratoire. Une v\u00e9rification de cette pr\u00e9paration a lieu au d\u00e9but de chaque s\u00e9ance. S\u00e9ances d'exercices (13 x 2h) : R\u00e9solution de probl\u00e8mes th\u00e9oriques et d'exercices num\u00e9riques en pr\u00e9sence d'assistants.\nLe partim LCHM1211A et LCHM1211B ne comprend pas la partie A du chapitre III. Il ne comprend que 4 s\u00e9ances de laboratoire de 3 h et 7 s\u00e9ances d'exercices de 2h.\nMonitorat : contacts hebdomadaires individualis\u00e9s dans le but de r\u00e9pondre \u00e0 des questions ponctuelles.","method":null,"resources":"moodleucl","bibliography":"Livre de P. Atkins, L. Jones et L. Laverman : \"Principes de Chimie\", Trad. Fran\u00e7aise de A. Pousse (De Boeck), ou \u00e9dition anglaise originale correspondante, compl\u00e9t\u00e9 par des notes de cours. Manuel de travaux pratiques et fascicule d'exercices. Documents fournis sur Moodle.","faculty":"> CHIM","shift_score":0.0004520385,"shiftpatterns":"{\"co2 fe systemes\": 1, \"co2 fe\": 1, \"co2\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":1,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS1214","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS1214","year":"2020-2021","name":"Astronomie et g\u00e9ophysique","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Dehant V\u00e9ronique"," Lampens Patricia",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cette unit\u00e9 d'enseignement donne aux \u00e9tudiant.e.s une premi\u00e8re connaissance du globe terrestre et de l'Univers en g\u00e9n\u00e9ral ; il fait entrevoir l'\u00e9volution, jusqu'aux d\u00e9veloppements r\u00e9cents, des \u00e9tudes relatives \u00e0 :\n-       l'astronomie sph\u00e9rique,\n-       la g\u00e9od\u00e9sie g\u00e9om\u00e9trique et dynamique,\n-       la rotation de la Terre,\n-       la g\u00e9ophysique de la Terre et des plan\u00e8tes,\n-       l'astrophysique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes \u00e9tudiant.e.s ont un exercice \u00e0 l'examen o\u00f9 la vision mentale en 3D et la compr\u00e9hension sont n\u00e9cessaires, ce qu'ils.elles ont l'occasion d'acqu\u00e9rir en participant aux s\u00e9ances d'exercices et \u00e0 la s\u00e9ance organis\u00e9e au Plan\u00e9tarium de Bruxelles. Cet exercice est li\u00e9 \u00e0 l'actualit\u00e9, comme le calcul de p\u00e9riodes d'ensoleillement pour des panneaux solaires ou pour des matchs de football. Les \u00e9tudiant.e.s doivent appliquer les formules vues et d\u00e9velopp\u00e9es au cours magistral et aux s\u00e9ances d'exercices.\nDes questions th\u00e9oriques sont \u00e9galement pos\u00e9es et il est demand\u00e9 aux \u00e9tudiant.e.s de caract\u00e9riser une plan\u00e8te ou une lune du syst\u00e8me solaire avec leurs mots et avec ce qu'ils ont appris durant les expos\u00e9s magistraux, aux s\u00e9ances d'exercices, au Plan\u00e9tarium de Bruxelles ou sur la toile.","content":"(1) Localisation astronomique d'un site \u00e0 la surface du globe et d'une \u00e9toile dans le ciel.\n(2) G\u00e9om\u00e9trie et dynamique du globe terrestre et apport de l'observation par les satellites artificiels.\n(3) Rotation de la Terre, pr\u00e9cession, nutations, mouvement du p\u00f4le terrestre et mouvement de la Terre autour du Soleil ; d\u00e9finition de l'heure et \u00e9chelle de temps. \n(4) Syst\u00e8me solaire et caract\u00e9ristiques principales des plan\u00e8tes. Notion d'habitabilit\u00e9 des plan\u00e8tes et des lunes des syst\u00e8mes solaire et extrasolaires.\n(5) Caract\u00e9ristiques fondamentales des \u00e9toiles, leurs distances, couleurs et magnitudes.\n(6) Formation et \u00e9volution stellaire.\n(7) Syst\u00e8mes d'\u00e9toiles doubles et multiples.\n(8) Structure de la Voie Lact\u00e9e.\n(9) Structure g\u00e9n\u00e9rale de l'Univers.\n(10) Exoplan\u00e8tes.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExpos\u00e9s magistraux.\nS\u00e9ances d'exercices.\nLes \u00e9tudiant.e.s sont invit\u00e9.e.s par l'Observatoire royal de Belgique au Plan\u00e9tarium de Bruxelles o\u00f9 ils.elles suivent  (1) une s\u00e9ance d'illustration de (a) la th\u00e9orie vue dans le cadre des expos\u00e9s magistraux et (b) des exercices r\u00e9solus au cours de l'ann\u00e9e (les \u00e9tudiant.e.s voient en 3D ce qui a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 au cours magistral et aux s\u00e9ances d'exercices) et (2) une s\u00e9ance choisie dans la liste annuelle des s\u00e9ances propos\u00e9es par le Plan\u00e9tarium de Bruxelles.\nDans la partie du cours magistral consacr\u00e9e aux plan\u00e8tes, un expos\u00e9 est donn\u00e9 avec des lunettes 3D, qui permettent de voir de splendides images des plan\u00e8tes et des lunes du syst\u00e8me solaire. Ces lunettes 3D sont mises \u00e0 disposition des \u00e9tudiants par l'Observatoire royal de Belgique.\nEtant donn\u00e9 qu'elles jouent un r\u00f4le central dans plusieurs missions spatiales et qu'elles participent activement aux observations au sol ou dans l'espace, les titulaires ont acc\u00e8s en priorit\u00e9 \u00e0 des images in\u00e9dites et \u00e0 d'importantes informations et donn\u00e9es, qui sont communiqu\u00e9es aux \u00e9tudiant.e.s. En outre, elles appliquent r\u00e9guli\u00e8rement la th\u00e9orie vue durant les expos\u00e9s magistraux \u00e0 des cas d'actualit\u00e9. ","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> PHYS","shift_score":1.3204157611,"shiftpatterns":"{\"solaires matchs football\": 1, \"solaires matchs\": 1, \"solaires\": 1, \"solaire mots appris\": 1, \"solaire mots\": 1, \"solaire extrasolaires caracteristiques\": 1, \"solaire extrasolaires\": 1, \"solaire caracteristiques principales\": 1, \"solaire caracteristiques\": 1, \"solaire\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBIO1281","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBIO1281","year":"2020-2021","name":"Travaux int\u00e9gr\u00e9s de biologie","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Desguin Beno\u00eet"," Gofflot Fran\u00e7oise"," Hols Pascal"," Lejeune Andr\u00e9 (coordinateur)"," Rees Jean-Fran\u00e7ois"," Rezsohazy Ren\u00e9"," Tougeron K\u00e9vin",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"L'\u00e9tudiant sera associ\u00e9 \u00e0 une \u00e9quipe charg\u00e9e d'explorer une question scientifique large, \u00e0 la cro\u00ees\u00e9e des disciplines figurant dans son cursus (biologie animale, v\u00e9g\u00e9tale, \u00e9cologie, chimie..). Chaque \u00e9quipe formulera des hypoth\u00e8ses, et apr\u00e8s une formation \u00e0 la recherche documentaire, effectuera des recherches de documents permettant de valider\/infirmer le bien fond\u00e9 de ces hypoth\u00e8ses. Une fois les hypoth\u00e8ses valid\u00e9es, les \u00e9tudiants, par groupe de deux, exploreront alors les connaissances scientifiques actuelles sous-jacentes \u00e0 chaque hypoth\u00e8se. Des entrevues r\u00e9guli\u00e8res avec un des titulaires permettront \u00e0 l'\u00e9quipe de confronter leur travail aux objectifs vis\u00e9s. Des exercices d'analyse critique d'une question scientifique, ainsi que de pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale seront organis\u00e9s. A la fin du premier quadrimestre, chaque \u00e9quipe r\u00e9alisera une pr\u00e9sentation \u00e9crite de ses recherches. Le second quadrimestre permettra d'am\u00e9liorer l'analyse de la question qui fera l'objet d'une pr\u00e9sentation orale.","goal":"A la fin de cette unit\u00e9 d\u2019enseignement, l\u2019\u00e9tudiant est capable de :\n1 L'activit\u00e9 vise plusieurs objectifs: Apprendre \u00e0 analyser l'information scientifique disponible sur un sujet et excercer son sens critique sur la validit\u00e9 de cette information, Int\u00e9grer les connaissances scientifiques sur un sujet interdisciplinaire, Apprendre \u00e0 utiliser efficacement des outils informatiques destin\u00e9s \u00e0 la recherche documentaire et \u00e0 la pr\u00e9sentation, Savoir pr\u00e9senter efficacement, par \u00e9crit et oralement, un contenu scientifique, Apprendre le travail en \u00e9quipe.\n \nLa contribution de cette UE au d\u00e9veloppement et \u00e0 la ma\u00eetrise des comp\u00e9tences et acquis du (des) programme(s) est accessible \u00e0 la fin de cette fiche, dans la partie \u00ab Programmes\/formations proposant cette unit\u00e9 d\u2019enseignement (UE) \u00bb.","content":"Chaque participant sera associ\u00e9 \u00e0 une \u00e9quipe charg\u00e9e d'explorer une question scientifique large, \u00e0 la cro\u00ees\u00e9e des disciplines figurant dans son cursus (biologie animale, v\u00e9g\u00e9tale, \u00e9cologie, chimie..). Chaque \u00e9quipe formulera des hypoth\u00e8ses, et apr\u00e8s une formation \u00e0 la recherche documentaire, effectuera des recherches de documents permettant de valider\/infirmer le bien fond\u00e9 de ces hypoth\u00e8ses. Une fois les hypoth\u00e8ses valid\u00e9es, les \u00e9tudiants exploreront alors les connaissances scientifiques actuelles sous-jacentes \u00e0 chaque hypoth\u00e8se. Des entrevues r\u00e9guli\u00e8res avec un des titulaires permettront \u00e0 l'\u00e9quipe de confronter leur travail aux objectifs vis\u00e9s. Des exercices d'analyse critique d'une question scientifique, ainsi que de pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale seront organis\u00e9s.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nAccompagn\u00e9s par un tuteur qu'ils rencontreront chaque semaine, les participants travailleront en \u00e9quipe. Quelques formations seront prodigu\u00e9es en salles informatiques (texte\/recherche documentaire).","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> BIOL","shift_score":0.3557574435,"shiftpatterns":"{\"ecologie chimie equipe\": 1, \"ecologie chimie\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBOE2191","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBOE2191","year":"2020-2021","name":"Ecologie et soci\u00e9t\u00e9","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Hance Thierry",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"L'expos\u00e9 de quelques probl\u00e8mes environnementaux d'actualit\u00e9 (\"global change\", OGM, am\u00e9nagement du territoire, contrats de rivi\u00e8re, gestion des d\u00e9chets, PCDN...) de mani\u00e8re fondamentale sera suivi de d\u00e9bats et de discussions. L'analyse du contenu des messages tant scientifiques que m\u00e9diatiques concernant ces th\u00e8mes devra conduire l'\u00e9tudiant \u00e0 une analyse critique et \u00e0 une argumentation personnelle de ces probl\u00e9matiques soci\u00e9tales.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation sera bas\u00e9e sur la pr\u00e9sentation d'un travail personnel et la r\u00e9alisation d'un rapport. \n ","content":"Titulaire Thierry Hance\nLe principal but du cours est d'initier \u00e0 une d\u00e9marche d'analyse critique et scientifique de probl\u00e8mes environnementaux et \u00e9cologiques d'actualit\u00e9. Diff\u00e9rents aspect seront abord\u00e9s comme les changements climatiques, la crise de la biodiversit\u00e9, les pollutions, le gaspillage des ressources. Nous travaillerons aussi sur la recherche de solutions. Les \u00e9tudiants pr\u00e9pareront une synth\u00e8se sur un des th\u00e8mes abord\u00e9s.\n ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLa mati\u00e8re est analys\u00e9e au travers de cours en auditoires, de lectures, d'analyses de film et de la r\u00e9alisation d'un travail personnel.\n ","resources":"Les supports de cours seront fournis via la plateforme moodle du cours, en ligne. Moodle sert aussi \u00e0 \u00e9changer les informations sur l'organisation du cours.\n ","bibliography":null,"faculty":"> BIOL","shift_score":1.4115618092,"shiftpatterns":"{\"ecologiques actualite aspect\": 1, \"ecologiques actualite\": 1, \"ecologiques\": 1, \"climatiques crise biodiversite\": 1, \"climatiques crise\": 1, \"climatiques\": 1, \"changements climatiques crise\": 1, \"changements climatiques\": 1}","climate_score":0.5162287821,"climate_patterns":"{\"changements climatiques crise\": 1, \"changements climatiques\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LBOE2109","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LBOE2109","year":"2020-2021","name":"Stage de terrain en \u00e9cologie terrestre","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Hance Thierry"," Wesselingh Renate",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":null,"goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPr\u00e9sentation d'un travail de synth\u00e8se sous forme d'un ppt. L'\u00e9valuation porte sur la m\u00e9thodologie utilis\u00e9e, la qualit\u00e9 des hypoth\u00e8ses, la r\u00e9colte des donn\u00e9es, l'analyse des r\u00e9sultats et leur discussion.\n ","content":"L'objectif du stage d'\u00e9cologie terrestre est de d\u00e9velopper une m\u00e9thodologie exp\u00e9rimentale sur le terrain en partant d'une hypoth\u00e8se \u00e9mise par les \u00e9tudiants eux-m\u00eames. En une semaine, en groupe, les \u00e9tudiants \u00e9laborent un protocole visant \u00e0 tester leur hypoth\u00e8se, ils r\u00e9coltent les donn\u00e9es, les analyses et r\u00e9alisent une synth\u00e8se sous forme d'un ppt. Les sujets abordent potentiellement tous les domaines de l'\u00e9cologie avec une approche \u00e9volutive. \n ","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nStage de terrain d'une semaine\n ","resources":"site moodle","bibliography":null,"faculty":"> BIOL","shift_score":1.0314072263,"shiftpatterns":"{\"ecologie terrestre developper\": 1, \"ecologie terrestre\": 1, \"ecologie approche evolutive\": 1, \"ecologie approche\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LCHM2140","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LCHM2140","year":"2020-2021","name":"Chimie organique IV et exercices","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Elias Benjamin"," Riant Olivier",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Cours th\u00e9orique : 1-Notions de synth\u00e8se organique - Analyse r\u00e9trosynth\u00e9tique - Activation et protection des fonctions chimiques - Ch\u00e9mos\u00e9lectivit\u00e9 ; r\u00e9gios\u00e9lectivit\u00e9 - Assistance anchim\u00e9rique - St\u00e9r\u00e9os\u00e9lectivit\u00e9 et synth\u00e8se asym\u00e9trique 2-M\u00e9thodes modernes pour la synth\u00e8se organique -M\u00e9thodes modernes d'activation (piezochimie, micro-ondes, haute pression) -Milieux r\u00e9actionnels \u00e9cologiques (liquides ioniques, milieux supercritiques) -Catalyseurs r\u00e9cup\u00e9rables et recyclables 3- Chimie parall\u00e8le et synth\u00e8se combinatoire en phases liquides et solides Les notions d\u00e9velopp\u00e9es sont illustr\u00e9es par des exemples concrets de synth\u00e8ses organiques de produits ayant un int\u00e9r\u00eat dans l'industrie agro-alimentaire et pharmaceutique, ou des produits naturels. Laboratoires : -Synth\u00e8ses multi-\u00e9tapes de compos\u00e9s illustrant des applications pratiques dans le domaine quotidien : exemples des insecticides (acide chrysanth\u00e9mique) et des herbicides (acides aryloxypropioniques). -Analyses spectroscopiques, manipulation des logiciels de simulation RMN, rapport de synth\u00e8se et s\u00e9minaire de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats -Introduction \u00e0 la recherche bibliographique sur bases de donn\u00e9es et en biblioth\u00e8que de recherche.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019enseignement th\u00e9orique est compl\u00e9t\u00e9 par une formation pratique  (s\u00e9ances de laboratoires).\nLa formation pratique fait partie int\u00e9grante de l'enseignement de la chimie organique et en constitue une partie indissociable.\nLa participation \u00e0 toutes les s\u00e9ances de laboratoires est obligatoire et fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation continue, prenant notamment en compte la tenue du cahier de laboratoire, le comportement au laboratoire ainsi que la qualit\u00e9 des manipulations r\u00e9alis\u00e9es. La cote de laboratoires intervient pour 30% de la note finale de l\u2019examen, toute session confondue, si et seulement si l\u2019examen \u00e9crit relatif \u00e0 la partie th\u00e9orique du cours est r\u00e9ussi (note sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10\/20).\nToute absence aux travaux pratiques doit \u00eatre motiv\u00e9e (justifi\u00e9e par un certificat m\u00e9dical en cas de maladie ou par un document officiel en cas de d\u00e9c\u00e8s d\u2019un proche). \nToute autre absence ou toute absence non motiv\u00e9e est sanctionn\u00e9e par une note de 0\/20. Il n\u2019y a pas de s\u00e9ance de rattrapage.\nCes modalit\u00e9s sont \u00e9galement valables pour les \u00e9tudiants BIS sauf s\u2019ils ont d\u00e9j\u00e0 obtenu une note aux travaux pratiques sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10\/20, auquel cas ils en sont dispens\u00e9s.\nLa participation aux travaux pratiques est obligatoire et indispensable pour valider l\u2019unit\u00e9 d\u2019enseignement.\nToute absence injustifi\u00e9e entra\u00eene une p\u00e9nalit\u00e9 \u00e0 l\u2019examen de l'UE qui peut aller jusqu\u2019\u00e0 l\u2019annulation de la cote d\u2019examen pour l\u2019ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude consid\u00e9r\u00e9e (0\/20). \nEn cas d\u2019absences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es m\u00eame justifi\u00e9es, l\u2019enseignant peut proposer au jury de s\u2019opposer \u00e0 l\u2019inscription \u00e0 l\u2019examen relatif \u00e0 l\u2019UE en respect de l\u2019article 72 du RGEE. \nL\u2019examen final porte sur le contenu du cours et des laboratoires. Il se pr\u00e9sente sous la forme d\u2019un examen \u00e9critpouvant comporter des questions ouvertes et des QCM. L\u2019examen final porte sur le contenu du cours, des s\u00e9ances d\u2019exercices et des laboratoires. Il se pr\u00e9sente sous la forme d\u2019un examen \u00e9crit pouvant comporter des questions ouvertes et des QCM. En cas de probl\u00e8me technique lors du d\u00e9roulement de l\u2019examen \u00e9crit ou s\u2019il existe une suspicion de fraude, les titulaires se r\u00e9servent le droit d\u2019interroger oralement le.s \u00e9tudiant.e.s concern\u00e9.e.s.\nLa note de l\u2019examen intervient \u00e0 raison de 70% des points de la note finale, toute session confondue (voir remarque plus haut pour les s\u00e9ances de laboratoire). ","content":"Partie 1 : les principes et les outils en r\u00e9tro synth\u00e8se\/synth\u00e8se organique.- G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s, exemples de disconnections et reconnections (articles r\u00e9cents).- Strat\u00e9gies : convergence, s\u00e9lectivit\u00e9s, r\u00e9actions en cascade, les \u00e9quivalents synth\u00e9tiques, l'inversion de polarit\u00e9.- M\u00e9thodes d'activation, protection\/d\u00e9protection des principaux groupes fonctionnels. Le contr\u00f4le de la chiralit\u00e9.- La r\u00e9solution (chimique, enzymatique, chromatographique).- L'utilisation de chirons.- L'utilisation d'auxiliaires chiraux.- La catalyse asym\u00e9trique. Les exemples sont choisis en chimie m\u00e9dicinale : naprox\u00e8ne (anti-inflammatoire), monobactames et carbap\u00e9n\u00e8mes (antibiotiques), les b-bloquants, cha\u00eene lat\u00e9rale du taxol, dilthiazem, captopril, ... Partie 2 : Les m\u00e9thodes modernes d'activation en synth\u00e8se organique : Piezochimie, micro-ondes, haute pression. Notions de \" Chimie Verte \". Les nouveaux milieux r\u00e9actionnels : Liquides ionique, CO2 supercritique, Phases perfluor\u00e9es ; Catalyseurs recyclables et r\u00e9cup\u00e9rables : H\u00e9r\u00e9rog\u00e9n\u00e9isation de catalyseurs homog\u00e8nes, catalyseurs greff\u00e9s sur polym\u00e8res solubles. Partie 3 : Chimie combinatoire en solution : Les r\u00e9actions multi composants, principes de purifications et d'analyses de banques de mol\u00e9cules, extraction s\u00e9lective et utilisation de r\u00e9sines de capture, r\u00e9actifs support\u00e9s. Chimie en phase solide : r\u00e9sines pour synth\u00e8se et \" linkers \". Strat\u00e9gies de synth\u00e8ses et m\u00e9thodes. Applications (synth\u00e8se d'h\u00e9t\u00e9rocycles et m\u00e9tath\u00e8se d'ol\u00e9fines). M\u00e9thodes d'enseignement et d'apprentissage : Expos\u00e9 avec sch\u00e9mas dessin\u00e9s au tableau, de mani\u00e8re \u00e0 faciliter la prise de notes par les \u00e9tudiants. Analyse d'articles de la litt\u00e9rature r\u00e9cente. Contenu des travaux pratiques, m\u00e9thodes d'enseignement et d'apprentissage : Les \u00e9tudiants travaillent individuellement. Ils mettent en \u009cuvre une synth\u00e8se multi-\u00e9tape sur base de modes op\u00e9ratoires fournis, qu'il faut \u00e9ventuellement adapter. Les produits et certains interm\u00e9diaires sont caract\u00e9ris\u00e9s. Chaque synth\u00e8se fait l'objet d'un rapport dans le cahier de laboratoire r\u00e9dig\u00e9 au laboratoire. Ce travail fait l'objet d'un rapport individuel. Les techniques utilis\u00e9es au laboratoire sont : cristallisation, extractions liquide-liquide et solide liquide, distillations, manipulations en rampe \u00e0 vide, travail sous conditions anhydre et inerte, travail en semi-micro, chromatographie sur colonne. Les techniques utilis\u00e9es pour le contr\u00f4le des produits sont : point de fusion, polarim\u00e9trie, chromatographie sur couche mince, chromatographie en phase gazeuse, chromatographie liquide HPLC, spectroscopies : infra-rouge et RMN (proton et carbone). Les \u00e9tudiants travaillent \u00e9galement par utilisation des bases de donn\u00e9es bibliographiques informatis\u00e9es et de logiciels de RMN.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019enseignement a lieu en pr\u00e9sentiel. Toutefois, en raison de la capacit\u00e9 limit\u00e9e d\u2019accueil des auditoires cette ann\u00e9e (crise COVID-19), il se peut que certains cours soient donn\u00e9s \u00e0 distance ou en co-modal. ","resources":"Les supports de cours indispensables sont disponibles sur la plateforme Moodle :\nSlides pr\u00e9sent\u00e9s au cours\nManuel de travaux pratiques (laboratoires)","bibliography":" Livres de r\u00e9f\u00e9rence disponibles \u00e0 la BST :\nCarey, Sundberg \u2013 Chimie Organique Avanc\u00e9e (tomes 1 et 2), De Boeck ;\nWarren, Wyatt \u2013 Organic Synthesis, the disconnection approach, Wiley ;\nClayden, Chimie Organique, De Boeck.  \nAsymmetric Synthesis of Natural Products (A. M. P. Koskinen).","faculty":"> CHIM","shift_score":0.001134065,"shiftpatterns":"{\"co2 supercritique phases\": 1, \"co2 supercritique\": 1, \"co2\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":1,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":1,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LGEO2140","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LGEO2140","year":"2020-2021","name":"Advanced physical geography","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Van Oost Kristof (coordinateur)"," Vanacker Veerle",""],"language":"anglais","theme":"Choix de quelques grands d\u00e9fis scientifiques li\u00e9s \u00e0 la g\u00e9ographie physique, comme : - Le r\u00f4le des bassins montagneux dans le flux s\u00e9dimentaire du continent vers l'oc\u00e9an - L'impact de l'homme sur les cycles biog\u00e9ochimiques - L'effet de l'\u00e9rosion du sols sur la production primaire - D\u00e9forestation et \u00e9rosion du sols : une catastrophe \u00e9cologique dans les Tropiques ? - D\u00e9forestation et \u00e9rosion du pass\u00e9 : le\u00e7ons pour le futur ? Les \u00e9tudiants sont divis\u00e9s en groupes qui travaillent sur un de ces th\u00e8mes pr\u00e9d\u00e9finis. Le cours s'organise en trois modules : i) cours magistraux, avec une pr\u00e9sentation des concepts de base li\u00e9s aux cinq d\u00e9fis scientifiques identifi\u00e9s ii) s\u00e9minaires, avec un discours g\u00e9ographique par groupe d'\u00e9tudiants sur base de lectures scientifiques fournies iii) un travail en groupe li\u00e9 avec la question scientifique choisie, qui utilisera diff\u00e9rentes techniques d'analyse spatiale pour analyser les interactions entre d\u00e9forestation, l'\u00e9rosion des sols, le flux s\u00e9dimentaire globale et les impact sur les cycles biog\u00e9ochimiques. Chaque groupe fera un rapport d'environ 4000 mots.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes acquis d'apprentissage sont :\nMettre en perspective les d\u00e9bats scientifiques contemporains dans le domaine de g\u00e9ographie physique\nSavoir d\u00e9velopper une strat\u00e9gie scientifique claire et coh\u00e9rente pour analyser des probl\u00e8mes environnementaux li\u00e9s \u00e0 la g\u00e9ographie physique\nSavoir conduire un raisonnement scientifique sur la base des contenus du cours th\u00e9orique\nSavoir tenir un discours g\u00e9ographique en utilisant le langage appropri\u00e9\nL'\u00e9valuation consiste en un rapportage scientifique (2 presentations et 1 rappport scientifique \u00e0 remettre), et une participation active aux sessions. La note finale sera calcul\u00e9e comme suit: 80% sur le rapportage scientifique et 20% sur la participation.","content":"Le cours porte sur quelques grands d\u00e9fis scientifiques li\u00e9s \u00e0 la g\u00e9ographie physique, comme :\n - Le r\u00f4le des bassins montagneux dans le flux s\u00e9dimentaire du continent vers l\u2019oc\u00e9an\n - L\u2019impact de l\u2019Homme sur les cycles biog\u00e9ochimiques\n - L\u2019effet de l\u2019\u00e9rosion du sols sur la production primaire\n - D\u00e9forestation et \u00e9rosion du sols : une catastrophe \u00e9cologique dans les Tropiques ?\n - D\u00e9forestation et \u00e9rosion du pass\u00e9 : le\u00e7ons pour le futur ?\nLe cours a pour double objectif d\u2019acqu\u00e9rir une connaissance de base des d\u00e9veloppements les plus r\u00e9cents dans une s\u00e9rie de domaines relevant de la g\u00e9ographie physique, et de se familiariser aux diff\u00e9rentes m\u00e9thodes et techniques d\u2019analyse spatiale utilis\u00e9es en sciences de la Terre.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours est organis\u00e9 en 5 activit\u00e9s d'apprentissage : (1) cours magistral avec introduction dans les th\u00e9matiques de recherche, (2) lectures d'articles scientifiques, (3) projet de recherche, (4) s\u00e9minaires avec pr\u00e9sentation de r\u00e9sultats, et (5) deux sessions de retro-alimentation.","resources":"https:\/\/moodleucl.uclouvain.be\/user\/view.php?id=452905&course=9080","bibliography":"Les articles scientifiques qui seront discut\u00e9s lors de ce cours sont disponibles via DIAL et le site moodle du cours.","faculty":"> GEOG","shift_score":0.3334877422,"shiftpatterns":"{\"ecologique tropiques -\": 1, \"ecologique tropiques\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS2161","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS2161","year":"2020-2021","name":"Internal geophysics of the Earth and planets","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Bergeot Nicolas"," Dehant V\u00e9ronique",""],"language":"anglais","theme":"Les th\u00e8mes abord\u00e9s sont la structure et la physique interne de la Terre et des plan\u00e8tes telluriques, leurs rotations, leurs \u00e9volutions, leurs caract\u00e9ristiques globales propres et la g\u00e9odynamique globale de la Terre et des corps telluriques (plan\u00e8tes et lunes) du syst\u00e8me solaire.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.","content":"Structure interne de la Terre et des plan\u00e8tes telluriques\nOscillations libres de la Terre et des plan\u00e8tes telluriques\nS\u00e9ismologie, tectonique des plaques et tremblements de Terre\nG\u00e9omagn\u00e9tisme de la Terre et des plan\u00e8tes telluriques \nCourte introduction \u00e0 la g\u00e9od\u00e9sie et au GNSS (GPS)\nMar\u00e9es (solides) de la Terre et des plan\u00e8tes telluriques \nForce de pesanteur, potentiel gravitationnel de la Terre et des plan\u00e8tes telluriques \nFlux de chaleur de la Terre et des plan\u00e8tes telluriques \nHabitabilit\u00e9 \u00ab g\u00e9ophysique \u00bb des corps telluriques du syst\u00e8me solaire","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n\n\nExpos\u00e9s magistraux et exercices, avec visite d\u2019un site g\u00e9ophysique.","resources":null,"bibliography":"Syllabus pr\u00e9par\u00e9 pour l\u2019unit\u00e9 d\u2019enseignement \/ Syllabus prepared for the teaching unit","faculty":"> PHYS","shift_score":0.3332618695,"shiftpatterns":"{\"solaire raison crise\": 1, \"solaire raison\": 1, \"solaire\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS2260","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS2260","year":"2020-2021","name":"Geodesy and GNSS (Global Navigation Satellite System)","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":null,"language":"anglais","theme":"Les th\u00e8mes abord\u00e9s dans l'unit\u00e9 d'enseignement sont la g\u00e9od\u00e9sie spatiale pour la Terre et les plan\u00e8tes avec un accent particulier sur le syst\u00e8me de navigation globale par satellite (GNSS) et leurs applications en g\u00e9ophysique.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen oral individuel avec deux pr\u00e9sentations de questions au choix dans le cours.\nTravail individuel sur des donn\u00e9es GNSS.","content":"G\u00e9od\u00e9sie classique et spatiale\nSyst\u00e8me GPS\nSyst\u00e8me Europ\u00e9en Galileo et autres syst\u00e8mes de navigation par satellite\nApplications du GPS\/GNSS en sciences de la Terre\nSyst\u00e8mes et rep\u00e8res de r\u00e9f\u00e9rence c\u00e9lestes\nSyst\u00e8mes et rep\u00e8res de r\u00e9f\u00e9rence terrestres\nRotation de la Terre\nTechniques de g\u00e9od\u00e9sie spatiale autres que le GNSS\nG\u00e9od\u00e9sie spatiale autour d\u2019autres plan\u00e8tes du syst\u00e8me solaire\nMouvement d\u2019un satellite artificiel autour d\u2019une plan\u00e8te et information g\u00e9ophysique","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\n\n\nExpos\u00e9s magistraux et exercices, avec visite d\u2019un site g\u00e9od\u00e9sique et de l\u2019Observatoire royal de Belgique.","resources":null,"bibliography":"","faculty":"> PHYS","shift_score":0.4644754435,"shiftpatterns":"{\"solaire mouvement satellite\": 1, \"solaire mouvement\": 1, \"solaire\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS2265","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS2265","year":"2020-2021","name":"Sea ice-ocean-atmosphere interactions in polar regions","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Fichefet Thierry",""],"language":"anglais","theme":"Unit\u00e9 d'enseignement avanc\u00e9e pour les \u00e9tudiant.e.s int\u00e9ress\u00e9.e.s par la climatologie physique, dont l'objectif est la pr\u00e9paration \u00e0 la recherche dans ce domaine. Les th\u00e9matiques suivantes sont trait\u00e9es : thermodynamique et dynamique \u00e0 grande \u00e9chelle de la glace mer ; caract\u00e9ristiques de l'atmosph\u00e8re dans les r\u00e9gions polaires, interactions glace de mer ' atmosph\u00e8re ; oc\u00e9anographie des oc\u00e9ans Arctique et Antarctique, interactions glace de mer ' oc\u00e9an ; mod\u00e9lisation de la glace de mer pour la simulation du climat ; variabilit\u00e9 et changements futurs de la glace mer.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPr\u00e9sentation orale et \u00e9crite d\u2019un projet de mod\u00e9lisation (65% de la note finale).\nQuestions lors de la pr\u00e9sentation orale du projet sur la mati\u00e8re vue au cours th\u00e9orique se rapportant au projet (35% de la note finale).\nSi les conditions sanitaires se d\u00e9gradent, les modalit\u00e9s de l'enseignement et de l'\u00e9valuation seront r\u00e9\u00e9valu\u00e9es selon la situation et les r\u00e8gles en vigueur.","content":"Caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de la glace de mer\nFormation, croissance et propri\u00e9t\u00e9s de la glace de mer\nThermodynamique de la glace de mer\nCin\u00e9matique et dynamique de la glace de mer\nDistribution de l\u2019\u00e9paisseur de la glace de mer\nLa neige sur la glace de mer\nL\u2019atmosph\u00e8re polaire et ses interactions avec la glace de mer\nLes oc\u00e9ans Arctique et Antarctique et leurs interactions avec la glace de mer\nLa glace de mer dans les mod\u00e8les climatiques globaux\nVariabilit\u00e9 r\u00e9cente et changements futurs de la glace de mer","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExpos\u00e9s magistraux et\/ou classe invers\u00e9e.\nProjet de mod\u00e9lisation de la glace de mer r\u00e9alis\u00e9 en groupe.\nLes diapositives pr\u00e9sent\u00e9es au cours th\u00e9orique sont disponibles sur MoodleUCL.","resources":null,"bibliography":"Thomas, D.N. (Ed.), 2017 : Sea Ice. John Wiley & Sons, Chichester, U.K., 652 pp.\nUntersteiner, N. (Ed.), 1986 : The Geophysics of Sea Ice. NATO ASI Series, Series B : Physics Vol. 146, Plenum Press, New York, 1196 pp.","faculty":"> PHYS","shift_score":0.2775213417,"shiftpatterns":"{\"climatiques globaux variabilite\": 1, \"climatiques globaux\": 1, \"climatiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS2266","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS2266","year":"2020-2021","name":"Physics of the upper atmosphere and space","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Pierrard Viviane",""],"language":"anglais","theme":"Laphysique des gaz et des plasmas.\nLe Soleil etles \u00e9toiles.\nL'espace interplan\u00e9taireet le vent solaire.\nLa magn\u00e9tosph\u00e8re.\nMouvement des particules dans un champ magn\u00e9tique.\nInteractions Soleil-magn\u00e9tosph\u00e8re.\nL'ionosph\u00e8re et la plasmasph\u00e8re.\nL'atmosph\u00e8re neutre.\nLes atmosph\u00e8res plan\u00e9taires.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen oral ou \u00e9crit sur la mati\u00e8re du cours comptant pour plus de la moiti\u00e9 des points, compl\u00e9t\u00e9 par un travail personnel et sa pr\u00e9sentation. Le travail donne lieu \u00e0 un court rapport individuel \u00e0 remettre au plus tard la veille de la derni\u00e8re s\u00e9ance  avec pr\u00e9sentation orale individuelle du contenu de ce projet lors des derni\u00e8res s\u00e9ances. Si le rapport individuel n'a pas \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 temps, il peut encore \u00eatre remis pour la session de septembre. Une partie de la note finale tiendra \u00e9galement compte de l'\u00e9valuation continue men\u00e9e durant le quadrimestre, en particulier pour les exercices.  Cette partie de note servira pour chaque session et ne pourra pas \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e.","content":"Le Soleil : les \u00e9toiles (formation, diagramme de Hertzsprung-Russell, fusion, abondance des \u00e9l\u00e9ments) \u2212 description du Soleil interne (zone radiative, zone convective) \u2212 l\u2019atmosph\u00e8re solaire (photosph\u00e8re, chromosph\u00e8re et couronne) \u2212 les taches solaires et le cycle d\u2019activit\u00e9 solaire \u2212 les \u00e9ruptions solaires (CME, flares, protub\u00e9rances\u2026) \u2212 les trous coronaux.\nLa physique des gaz et des plasmas : d\u00e9finitions et propri\u00e9t\u00e9s \u2013 th\u00e9orie cin\u00e9tique : approche microscopique \u2212 fonctions de distributions des vitesses \u2212 \u00e9quations fondamentales : Liouville, Boltzmann, Vlasov, Fokker-Planck \u2013 longueur de Debye \u2212 th\u00e9orie hydrodynamique : approche macroscopique \u2013 \u00e9quations fondamentales : continuit\u00e9, moments, \u00e9nergie \u2013 syst\u00e8me de fermeture : approximation d\u2019Euler, Navier-Stokes \u2212 liens et diff\u00e9rences.\nApplication aux atmosph\u00e8res plan\u00e9taires et stellaires : \u00e9quilibre hydrostatique \u2013 atmosph\u00e8re neutre \u2013 atmosph\u00e8re ionis\u00e9e \u2013 mod\u00e8les hydrodynamiques \u2013 mod\u00e8le de Parker du vent solaire \u2013 libre parcours moyen \u2013 exosph\u00e8re \u2013 vitesse de lib\u00e9ration \u2013 satellites \u2013 flux d\u2019\u00e9chappement de Jeans \u2013 vent solaire \u2013 hydrog\u00e8ne et h\u00e9lium s\u2019\u00e9chappant de la Terre.\nL\u2019espace interplan\u00e9taire : d\u00e9couverte du vent solaire \u2013 champ magn\u00e9tique solaire \u2212 observations : vent lent et vent rapide \u2013 applications des \u00e9quations fondamentales des plasmas : mod\u00e8les hydrodynamique et cin\u00e9tique \u2013 l\u2019h\u00e9liosph\u00e8re \u2013 les com\u00e8tes.\nLa magn\u00e9tosph\u00e8re : origine du champ g\u00e9omagn\u00e9tique \u2013 inversion des polarit\u00e9s \u2013 dip\u00f4le \u2013 International Geomagnetic Reference Field \u2013 magn\u00e9tosph\u00e8res plan\u00e9taires \u2013 description des diff\u00e9rentes r\u00e9gions de plasmas \u2013 courants \u2013 magn\u00e9topause \u2013 cornets polaires \u2013 feuillet de plasma \u2013 aurores \u2013 ceintures de Van Allen.\nMouvement des particules dans un champ magn\u00e9tique : d\u00e9composition en 3 mouvements superpos\u00e9s \u2013 mouvement de giration \u2013 oscillation \u2013 d\u00e9rive azimutale \u2013 forces de d\u00e9rive (gravit\u00e9, forces \u00e9lectrique et magn\u00e9tique, polarisation) \u2013 application aux ceintures de Van Allen et \u00e0 la plasmasph\u00e8re.\nInteractions Soleil-magn\u00e9tosph\u00e8re : les orages magn\u00e9tiques \u2013 les sous-orages \u2013 m\u00e9t\u00e9o spatiale \u2013 indices d\u2019activit\u00e9 g\u00e9omagn\u00e9tique (Kp, Dst, Ae, PC, ...) \u2013 reconnexion.\nIonosph\u00e8re et plasmasph\u00e8re : sources d'ionisation \u2013 couches ionosph\u00e9riques \u2013 propagation des ondes radio \u2013 perturbations dues \u00e0 l'activit\u00e9 solaire \u2013 influence sur les satellites et GPS \u2013 plasmasph\u00e8re \u2013 formation de la plasmapause \u2013 champ \u00e9lectrique de co-rotation \u2013 champ \u00e9lectrique de convection \u2013 vent polaire.\nAtmosph\u00e8re neutre: profil de temp\u00e9rature \u2013 troposph\u00e8re \u2013 stratosph\u00e8re \u2013 m\u00e9sosph\u00e8re \u2013 thermosph\u00e8re \u2013 photodissociation \u2013 r\u00e9actions chimiques\u2013 ozone.\nAtmosph\u00e8res plan\u00e9taires: Mercure \u2013 V\u00e9nus \u2013 Mars \u2013 Jupiter \u2013 Saturn \u2013 Uranus \u2013 exoplan\u00e8tes.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExpos\u00e9s magistraux.\nProjet int\u00e9grateur.\nTravail personnel.","resources":"Powerpoint disponibles sur Moodle","bibliography":"Pierrard V., 2009, L\u2019environnement spatial de la Terre, Presses Universitaires de Louvain, (ISBN  978-2-87463-195-5), 214 pages. (conseill\u00e9)","faculty":"> PHYS","shift_score":1.6635721311,"shiftpatterns":"{\"solaires cycle activite\": 1, \"solaires cycle\": 1, \"solaires cme flares\": 1, \"solaires cme\": 1, \"solaires\": 1, \"solaire photosphere chromosphere\": 1, \"solaire photosphere\": 1, \"solaire observations vent\": 1, \"solaire observations\": 1, \"solaire libre parcours\": 1, \"solaire libre\": 1, \"solaire influence satellites\": 1, \"solaire influence\": 1, \"solaire hydrogene helium\": 1, \"solaire hydrogene\": 1, \"solaire champ magnetique\": 1, \"solaire champ\": 1, \"solaire - eruptions\": 1, \"solaire -\": 1, \"solaire\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LPHYS2269","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LPHYS2269","year":"2020-2021","name":"Remote sensing of climate change","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Dekemper Emmanuel",""],"language":"anglais","theme":"Caract\u00e9ristiques physico-chimiques de l'atmosph\u00e8re sup\u00e9rieure et du transfert radiatif du rayonnement solaire ; g\u00e9om\u00e9tries d'observation en orbite basse ; m\u00e9thodes spectroscopiques au sol et en milieu spatial ; algorithmes de traitement du signal et m\u00e9thodes d'inversion.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen oral individuel sur base d\u2019un travail articul\u00e9 autour d\u2019une publication scientifique d\u00e9crivant une mission spatiale de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection atmosph\u00e9rique.","content":"1. Rappels concernant le syst\u00e8me atmosph\u00e9rique et le transfert radiatif\na. structure verticale de l\u2019atmosph\u00e8re\nb. circulation g\u00e9n\u00e9rale, composition et chimie\nc. irradiance solaire et budget radiatif de la Terre\nd. interaction lumi\u00e8re\u2013mati\u00e8re et diffusion multiple : albedo, aerosols et nuages\n2. M\u00e9thodes d'observation\na. g\u00e9om\u00e9tries d'observation depuis l'espace : \u00e9mission et absorption, nadir et limbe\nb. spectrom\u00e8tres et imageurs depuis l'UV jusqu'aux ondes millim\u00e9triques\nc..40 ans de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection spatiale: succ\u00e8s et prospective\nd. les r\u00e9seaux au sol et la validation des mesures spatiales\n3. Traitement des donn\u00e9es en t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection spatiale\na. champ d'application: ordres de grandeurs et r\u00e9solution spatio-temporelle\nb. corrections atmosph\u00e9riques\nc. m\u00e9thodes inverses sp\u00e9cifiques \u00e0 la g\u00e9ophysique\n4. Variables climatiques : mesures et climatologies\na. \u00e9tat de la question pour les variables climatiques essentielles\nb. questions g\u00e9ophysiques ouvertes accessibles \u00e0 la t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExpos\u00e9s magistraux.\nProjet int\u00e9grateur.\nD\u00e9monstration du code MODTRAN 6.","resources":null,"bibliography":"\u00ab Inverse Methods for Atmospheric Sounding : Theory and Practice \u00bb, Clive Rodgers, World Scientific, https:\/\/doi.org\/10.1142\/3171.","faculty":"> PHYS","shift_score":1.3705170341,"shiftpatterns":"{\"solaire budget radiatif\": 1, \"solaire budget\": 1, \"solaire\": 1, \"climatologies a. etat\": 1, \"climatologies a.\": 1, \"climatologies\": 1, \"climatiques mesures climatologies\": 1, \"climatiques mesures\": 1, \"climatiques essentielles b.\": 1, \"climatiques essentielles\": 1, \"climatiques\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"MSPOL1346C","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-MSPOL1346C","year":"2020-2021","name":"Relations internationales - Th\u00e9ories des relations internationales","campus":"Mons","teacher":null,"language":"fran\u00e7ais","theme":"Introduction: Une 'science' des relations internationale?\nL'objet de la discipline : les relations internationales\nLe cadre th\u00e9orique\nLes relations internationales en action \n ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nExamen oral","content":"Introduction: Une \u201cscience\u201d des relations internationale? Perspective historique et critique\nL\u2019objet de la discipline : les relations internationales - Les acteurs, l\u2019environnement, les processus, le syst\u00e8me international aujourd\u2019hui.\nLe cadre th\u00e9orique : R\u00e9alisme et n\u00e9o-r\u00e9alisme; lib\u00e9ralisme et n\u00e9o-lib\u00e9ralisme; \u00e9cole anglaise; marxisme; behaviourisme et approche empirique; \u00e9conomie politique internationale; th\u00e9orie critique; constructivisme; f\u00e9minisme; post-structuralisme; post-colonialisme; th\u00e9orie normative; approche \u00e9cologique.\nLes relations internationales en action : La d\u00e9cision de politique \u00e9trang\u00e8re; la strat\u00e9gie dans le monde contemporain.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEnseignement magistral\nProduction personnelle de l'\u00e9tudiant (travail \u00e9crit, expos\u00e9 oral)","resources":"Les ressources pertinentes seront mises \u00e0 disposition sur Student Corner.","bibliography":"Balyis J., Smith S., Owens P., The globalization of World Politics. An Introduction to International Relations, Oxford University Press, 2016\nBurchill S., Linklater A., Theories of International Relations, Palgrave Macmillan, 2013\nDunne T., Kurki M., Smith S., International Relations Theories. Discipline and Diversity, Oxford University Press, 2016\nJackson R., Sorensen G., Introduction to International Relations. Theories and Approaches, Oxford University Press, 2015\nSterling-Folker J., Making Sense of International and Relations Theory, Lynne Rienner Publishers, 2013","faculty":"> PSAD","shift_score":0.5128235849,"shiftpatterns":"{\"ecologique relations internationales\": 1, \"ecologique relations\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LDVLD1300","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LDVLD1300","year":"2020-2021","name":"Economie \u00e9cologique","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Marechal Kevin",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":null,"goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLectures based on presentation and participative conferences","content":"Ce cours a pour objectif d'introduire l'\u00e9tudiant au champ multidisciplinaire connu sous le nom d' Ecological Economics et d'examiner une s\u00e9rie de concepts, m\u00e9thodes et principes d'analyse ou d'action qui y sont li\u00e9s. Ce champ provient d'une volont\u00e9 de faire dialoguer toutes les disciplines concern\u00e9es par le croisement des questions \u00e9conomiques et des questions \u00e9cologiques, y compris dans leur dimension sociale. Les principes essentiels de l'Ecological Economics peuvent \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 un objectif de\nd\u00e9veloppement durable dans sa double dimension d'\u00e9quit\u00e9 inter et intra-g\u00e9n\u00e9rationnelle ; une conception de l'\u00e9conomie comme un sous-syst\u00e8me d'un \u00e9cosyst\u00e8me (local ou global) plus vaste qui impose des limites physiques \u00e0 l'\u00e9conomie ; une approche m\u00e9thodologique faisant usage d'indicateurs physiques (mati\u00e8re, \u00e9nergie...) et d'analyse des syst\u00e8mes complexes.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral sur base de pr\u00e9sentations et conf\u00e9rences participatives","resources":null,"bibliography":"Bibliographie indicative :\nCostanza R. (dir.), 1991, Ecological Economics. The Science and Management of Sustainability, New York, Columbia University Press.\nCostanza, R., Norgaard, R., Daly, H., Goodland, R., & Cumberland, J. (2007). An Introduction to Ecological Economics (e-book). Accessible athttp:\/\/www.eoearth.org\/view\/article\/150045\nFroger, G. et al., (2016). Qu'est-ce que l'\u00e9conomie \u00e9cologique ?, L'\u00c9conomie\npolitique 2016\/1 (N\u00b0 69), p. 8-23.\nR\u00f8pke, I., 2004. The early history of modern ecological economics. Ecological Economics 50, 293'314.\nR\u00f8pke, I., 2005. Trends in the development of ecological economics from the late 1980s to the early 2000s. Ecological Economics 55, 262'290.","faculty":"> ECON","shift_score":1.7546747734,"shiftpatterns":"{\"ecosysteme local global\": 1, \"ecosysteme local\": 1, \"ecosysteme\": 1, \"ecologiques y dimension\": 1, \"ecologiques y\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecological economics examiner\": 1, \"ecological economics associes\": 1, \"ecological economics\": 1, \"ecological\": 1, \"developpement durable double\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":1,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LSPRI2005","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LSPRI2005","year":"2020-2021","name":"Chaire Andr\u00e9 Molitor de r\u00e9formes politiques, administratives et internationales","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Gouglas Athanassios"," Liegeois Michel (coordinateur)"," Odak Stipe",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le contenu de cet enseignement d\u00e9pend des personnalit\u00e9s retenues. Une priorit\u00e9 est donn\u00e9e \u00e0 la dimension com-parative, que ce soit dans le cadre europ\u00e9en ou en dehors. Le choix des personnalit\u00e9s est d\u00e9termin\u00e9 chaque ann\u00e9e par le D\u00e9partement POLS sur proposition de l'Unit\u00e9 SPRI.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nEvaluation : \u00c0 d\u00e9terminer en accord avec les enseignants invit\u00e9s (pr\u00e9sentation d'un travail personnel ou d'un travail de groupe, synth\u00e8se critique des expos\u00e9s, dissertation, '.)","content":"Prospective, anticipation et conduite du changement dans les organisations et les politiques publiques.\nLe cours est constitu\u00e9 de trois parties. La premi\u00e8re fonde et d\u00e9finit les notions de prospective et d'anticipation comme outils de conduite du changement, en lien avec l'approche syst\u00e9mique, les temporalit\u00e9s de longue dur\u00e9e, les logiques de strat\u00e9gie et d'action.\nLe deuxi\u00e8me partie \u00e9tablit l'articulation des approches prospectives avec les concepts en usage dans les organisations et les politiques publiques : d\u00e9veloppement durable, gouvernance, management participatif, innovation sociale, etc.\nLa troisi\u00e8me partie envisage les processus de changement par les m\u00e9thodes prospectives et d'anticipatrices dans les organisations, les entreprises et les politiques publiques, tant globales qu'europ\u00e9ennes, nationales et f\u00e9d\u00e9rales, des entit\u00e9s f\u00e9d\u00e9r\u00e9es et des pouvoirs locaux, dans une approche comparatiste.\nVolet Affaires internationales\nLa diplomatie \u00e0 l\u2019\u00e8re de la mondialisation\nLes crit\u00e8res de puissance de l\u2019apr\u00e8s-Guerre froide diff\u00e8rent de ceux qui ont pr\u00e9valu pendant cinquante ans. Nous assistons \u00e0 une dilution de la puissance, au sens traditionnel du terme, dans la mesure o\u00f9 celle-ci ne se fonde plus essentiellement sur des ressources, en particulier des ressources militaires, mais plut\u00f4t sur une capacit\u00e9 de gestion d\u2019un environnement international \u00e0 la fois complexe et interd\u00e9pendant. Les acteurs \u00e9tatiques et transnationaux \u00e9tant plus nombreux, et les enjeux \u00e0 la fois globaux et plus complexes, la puissance de l\u2019apr\u00e8s-Guerre froide est dispers\u00e9e dans le cadre d\u2018un syst\u00e8me tr\u00e8s diversifi\u00e9 et multilat\u00e9ralis\u00e9. La capacit\u00e9 de comprendre et de s\u2019adapter \u00e0 cet environnement, ainsi que le respect des normes collectives qu\u2019il v\u00e9hicule, ont pris le pas sur la puissance des armes. En usant des instruments de la \u00ab puissance douce \u00bb, des coalitions internationales form\u00e9es d\u2019Etats et d\u2019ONG peuvent r\u00e9ussir \u00e0 influencer l\u2019ordre du jour international. Sur la sc\u00e8ne diplomatique de l\u2019apr\u00e8s-Guerre froide, un Etat \u2013 qu\u2019il soit puissant ou faible \u2013 se meut \u00e0 travers un r\u00e9seau de relations o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 civile prend de plus en plus d\u2019importance, comme en t\u00e9moignent les manifestations et d\u00e9bats autour du th\u00e8me de la mondialisation. En raison de ce contexte multilat\u00e9ralis\u00e9, il ne suffit plus de disposer de la puissance et de l\u2019utiliser unilat\u00e9ralement pour \u00ab dominer \u00bb, il faut aussi disposer d\u2019une autorit\u00e9 morale qui l\u00e9gitime ses actes et son statut. La \u00ab bo\u00eete \u00e0 outils \u00bb de la puissance diplomatique doit \u00eatre mieux fournie qu\u2019avant, d\u2019autant plus que l\u2019instrument militaire a perdu sa force d\u00e9cisionnelle. D\u2019autre part, l\u2019exercice de la puissance s\u2019effectue aujourd\u2019hui dans un contexte normatif domin\u00e9 par les valeurs d\u00e9mocratiques lib\u00e9rales. Cela implique, au niveau des r\u00e8gles du jeu international, une plus grande transparence et une plus grande confiance entre les acteurs.\nC\u2019est tout une grammaire nouvelle qui appara\u00eet et qui perturbe les grandes puissances. D\u00e9sormais la sc\u00e8ne internationale est marqu\u00e9e par l\u2019interd\u00e9pendance entre les soci\u00e9t\u00e9s. Les acteurs \u00e9conomiques, les ONG, les r\u00e9seaux associatifs comptent tout autant que les Etats. \nLa mondialisation est un processus historique profond qui peut g\u00e9n\u00e9rer un d\u00e9veloppement plan\u00e9taire mais dont les bienfaits ne sont pas \u00e9galement r\u00e9partis. Du fait qu\u2019elle d\u00e9bouche sur des tensions, la gestion de la mondialisation doit figurer au centre de l\u2019agenda diplomatique. Les diplomates devront, pour ce faire, disposer d\u2019une grille d\u2019analyse des relations internationales qui tienne pleinement compte de l\u2019impact de la mondialisation en mettant en exergue la dialectique entre s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9veloppement.\nEn passant de la Guerre froide \u00e0 l\u2019\u00e8re de la mondialisation, les questions de d\u00e9veloppement ont supplant\u00e9 celles de la d\u00e9fense comme \u00e9tant les fondements sur lesquels on peut b\u00e2tir un avenir commun. L\u2019\u00e9ventail des menaces et d\u00e9fis g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce changement dans les relations internationales n\u00e9cessite une r\u00e9ponse ad\u00e9quate, non pas en termes de forces arm\u00e9es, mais sous la forme d\u2019une recherche inlassable d\u2019un d\u00e9veloppement centr\u00e9 autour des besoins de l\u2019humanit\u00e9 (en anglais \u00ab human-centred development \u00bb). La diplomatie devra mettre l\u2019accent d\u00e9sormais sur le r\u00f4le de la communication, de la culture, des acteurs non-\u00e9tatiques et de la \u00ab d\u00e9territorialisation \u00bb de l\u2019espace politique. Laurence Badel rel\u00e8ve que l\u2019on est pass\u00e9 d\u2019une \u00ab diplomatie internationalis\u00e9e, c\u2019est-\u00e0-dire essentiellement pens\u00e9e en termes de relations, \u00e0 une diplomatie mondialis\u00e9e, c\u2019est-\u00e0-dire essentiellement pens\u00e9e en termes d\u2019espaces \u00bb.\nLes d\u00e9fis importants du XXI\u00e8me si\u00e8cle, - tels la qualit\u00e9 de la vie dans les m\u00e9galopoles, les armes de destruction massive, les fournitures d\u2019\u00e9nergie, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, les migrations internationales, les in\u00e9galit\u00e9s sociales, la mise en concurrence des syst\u00e8mes sociaux, les pand\u00e9mies, le changement climatique - sont fondamentaux tant pour la s\u00e9curit\u00e9 que pour le d\u00e9veloppement. Il faudra \u00e0 la diplomatie de nouvelles aptitudes et de nouveaux instruments pour les ins\u00e9rer dans les n\u00e9gociations internationales.\nFace \u00e0 ces nouveaux d\u00e9fis, la diplomatie doit s\u2019adapter. Or pr\u00e9cis\u00e9ment la mondialisation renforce la n\u00e9cessit\u00e9 de la n\u00e9gociation. Dans ce monde global interd\u00e9pendant, o\u00f9 l'action est n\u00e9cessairement collective, il faut une grande capacit\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier avec un grand nombre de partenaires dans des situations complexes qui interagissent. On a donc plus que jamais besoin de vrais sp\u00e9cialistes de la n\u00e9gociation internationale car la diplomatie est devenue une sp\u00e9cialit\u00e9 transversale. A l'\u00e8re de la mondialisation la plus-value du travail diplomatique r\u00e9side dans la capacit\u00e9 de mise en coh\u00e9rence des n\u00e9gociations, c'est-\u00e0-dire une vision large de tous les int\u00e9r\u00eats en jeu. Il convient de se doter d\u2019une capacit\u00e9 \u00e0 hi\u00e9rarchiser les priorit\u00e9s. Les diplomates disposent non seulement de l'outil diplomatique mais aussi du r\u00e9seau qui permet de d\u00e9tecter l'\u00e9volution des positions des autres Etats. De sorte que la diplomatie s'est trouv\u00e9e de nouvelles raisons d'\u00eatre dans un contexte mondialis\u00e9.\nJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent on doit bien reconna\u00eetre que la diplomatie a tard\u00e9 \u00e0 prendre la mesure de la mondialisation. Longtemps la politique \u00e9trang\u00e8re a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue comme la conduite des affaires entre des Etats et ressortait du domaine exclusif des gouvernements. Aujourd\u2019hui la politique internationale inclut un grand nombre d\u2019acteurs ext\u00e9rieurs au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res : d\u00e9partements techniques, d\u00e9fense nationale, parlements, villes, entreprises, soci\u00e9t\u00e9 civile, etc. Cela est \u00e9videmment le reflet de la disparition progressive des d\u00e9marcations entre affaires \u00e9trang\u00e8res et affaires int\u00e9rieures, et le passage de l\u2019\u00e8re de la Guerre froide \u00e0 celle de la mondialisation.\nLa mont\u00e9e en puissance des nouveaux acteurs renforce, paradoxalement, le r\u00f4le des Etats dans le syst\u00e8me international, dans des domaines o\u00f9 ces derniers n\u2019avaient pas l\u2019intention d\u2019agir. Jamais les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile n\u2019ont autant r\u00e9clam\u00e9 l\u2019intervention de l\u2019Etat et de ses repr\u00e9sentants sur la sc\u00e8ne mondiale, dans des domaines comme l\u2019\u00e9conomie, la justice, le d\u00e9veloppement, les droits de l\u2019homme, l\u2019environnement, etc. Alors que la bipolarit\u00e9 limitait la marge de man\u0153uvre de la n\u00e9gociation diplomatique, la mondialisation \u00e9largit le domaine d\u2019action diplomatique. Comme le disait l\u2019ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res V\u00e9drine \u00ab on est, avec la mondialisation, dans un syst\u00e8me brouill\u00e9, o\u00f9 la demande d\u2019explication est consid\u00e9rable \u00bb. La situation internationale est tout \u00e0 la fois illisible, mena\u00e7ante et encore plus complexe. Les turbulences mondiales n\u00e9cessitent davantage de vigilance et, si possible, de r\u00e9gulation. Le r\u00f4le du D\u00e9partement des Affaires Etrang\u00e8res s\u2019en trouve renforc\u00e9, pour autant qu\u2019il ait fait l\u2019indispensable effort de modernisation. Il peut devenir une tour de contr\u00f4le de la mondialisation.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nPour le volet international:\nLe cours alternera les expos\u00e9s ex cathedra et un d\u00e9bat \u00e0 l\u2019issue de chaque s\u00e9ance, auquel les \u00e9tudiants se seront pr\u00e9par\u00e9s. Une bibliographie, comprenant des lectures recommand\u00e9es, est mise \u00e0 disposition.\nL\u2019examen sera une \u00e9preuve \u00e9crite sous forme de trois questions d\u2019analyse et de compr\u00e9hension.","resources":null,"bibliography":"Gaston BERGER, Ph\u00e9nom\u00e9nologie du temps et prospective, Paris, PUF, 1964.\nEleonora BARBIERI-MASINI, Why Futures Studies? London, Grey Seal, 1993.\nPeter BISHOP & Andy HINES, Teaching about the Future, New York, Palgrave Macmillan, 2012.\nG\u00fcnter CLAR & Philippe DESTATTE, Regional Foresight, Boosting Regional Potential, Mutual Learning Platform, Brussels, European Commission, 2006.\nPhilippe DESTATTE & Philippe DURANCE, Les mots-cl\u00e9s de la prospective territoriale, Paris, La Documentation fran\u00e7aise, 2009.\nPhilippe DESTATTE dir., Evaluation, prospective et d\u00e9veloppement r\u00e9gional, Charleroi, Institut Destr\u00e9e, 2001.\nJerome C. GLENN and Theodore J. GORDON, Futures Research Methodology 3.0., Washington, The Millennium Project, 2010.\nMichel GODET, Manuel de Prospective strat\u00e9gique, 2 tomes, Paris, Dunod, 2007.\nJacques LESOURNE, Les syst\u00e8mes du destin, Paris, Dalloz, 1976.\nPour le volet international:\nLectures vivement recommand\u00e9es :\nJohn Baylis, Globalization of World Politics, Oxford, Oxford University Press, 2011, 5th edition.\nHubert V\u00e9drine, Le monde au d\u00e9fi, Paris, Fayard, 2016.\nHubert V\u00e9drine, Dans la m\u00eal\u00e9e mondiale, Paris, Fayard, 2012.\nMaxime Lefebvre, L'Union europ\u00e9enne peut-elle devenir une grande puissance?, Paris, La Documentation fran\u00e7aise, 2012.\nQuestions internationales (publi\u00e9 par La Documentation fran\u00e7aise), n\u00b043, mai-juin 2010, Mondialisation: une gouvernance introuvable.\nPierre Grosser, Traiter avec le diable?, Les vrais enjeux de la diplomatie au XXI\u00e8 si\u00e8cle, Paris, Odile Jacob, 2013.\nDominique de Villepin, M\u00e9moire de paix pour temps de guerre, Paris, Grasset, 2016.","faculty":"> PSAD","shift_score":0.1361105259,"shiftpatterns":"{\"developpement durable gouvernance\": 1, \"developpement durable\": 1, \"climatique fondamentaux securite\": 1, \"climatique fondamentaux\": 1, \"climatique\": 1, \"changement climatique fondamentaux\": 1, \"changement climatique\": 1}","climate_score":0.104938187,"climate_patterns":"{\"changement climatique fondamentaux\": 1, \"changement climatique\": 1}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":1,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":1,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":1,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LEUSL2031","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LEUSL2031","year":"2020-2021","name":"European political economy","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Fontan Cl\u00e9ment",""],"language":"anglais","theme":"Ce cours d'\u00e9conomie politique a pour objet la co-construction des sph\u00e8res politiques et \u00e9conomiques dans l'Union Europ\u00e9enne des ann\u00e9es 1950 \u00e0 nos jours.\nLa premi\u00e8re partie du cours, de type \u00ab magistrale \u00bb, revient sur les fondements de l'int\u00e9gration \u00e9conomique europ\u00e9enne, l\u2019histoire des id\u00e9es \u00e9conomiques, la construction du march\u00e9 unique, l'adoption de l'euro, les dix premi\u00e8res ann\u00e9es de gouvernance de l\u2019Union Economique et Mon\u00e9taire, la crise de la zone euro et les r\u00e9formes li\u00e9es \u00e0 celle-ci. En adoptant cette perspective historique, le cours analyse le d\u00e9veloppement des politiques \u00e9conomiques sectorielles de l'UE, notamment les politiques sociales, la Politique Agricole Commune, les politiques de concurrence et industrielles, les politiques r\u00e9gionales et les politiques de commerce international. Ces cours magistraux sont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s de rapides points d\u2019actualit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par des groupes d\u2019\u00e9tudiant.e.s.\nLa deuxi\u00e8me partie du cours, de type \u00ab classe invers\u00e9e \u00bb, a pour but de mettre les savoirs acquis en pratique et en d\u00e9bat. Les sujets abord\u00e9s touchent \u00e0 des enjeux pr\u00e9sents et futurs de l\u2019\u00e9conomie europ\u00e9ennes. Les \u00e9tudiant.e.s pr\u00e9senteront et reconstitueront les d\u00e9bats en cours sur l\u2019articulation finance\/d\u00e9mocratie, l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique et la taxation, la politique commerciale et les trait\u00e9s de libre-\u00e9change  et le changement de paradigme \u00e9conomique \u00e0 l\u2019heure de la catastrophe climatique. En fonction de leurs disponibilit\u00e9s, des practien.ne.s interviendront pour compl\u00e9ter les d\u00e9bats et l\u2019enseignant fera un rappel des notions fondamentales en lien avec les sujets en fin de cours.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL'\u00e9valuation se fera par le biais d'exercices oraux collectifs d\u00e9crits dans le contenu de la section et d'un examen \u00e9crit individuel final en classe. En cas de changement de situation sanitaire et de passage au distanciel. Les exercices oraux collectifs se d\u00e9rouleront sur Teams et l'examen final s'effectuera en distanciel.","content":"La premi\u00e8re partie du cours, de type \u00ab magistrale \u00bb, revient sur les fondements de l'int\u00e9gration \u00e9conomique europ\u00e9enne, l\u2019histoire des id\u00e9es \u00e9conomiques, la construction du march\u00e9 unique, l'adoption de l'euro, les dix premi\u00e8res ann\u00e9es de gouvernance de l\u2019Union Economique et Mon\u00e9taire, la crise de la zone euro et les r\u00e9formes li\u00e9es \u00e0 celle-ci. En adoptant cette perspective historique, le cours analyse le d\u00e9veloppement des politiques \u00e9conomiques sectorielles de l'UE, notamment les politiques sociales, la Politique Agricole Commune, les politiques de concurrence et industrielles, les politiques r\u00e9gionales et les politiques de commerce international. Ces cours magistraux sont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s de rapides points d\u2019actualit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par des groupes d\u2019\u00e9tudiant.e.s.\nLa deuxi\u00e8me partie du cours, de type \u00ab classe invers\u00e9e \u00bb, a pour but de mettre les savoirs acquis en pratique et en d\u00e9bat. Les sujets abord\u00e9s touchent \u00e0 des enjeux pr\u00e9sents et futurs de l\u2019\u00e9conomie europ\u00e9ennes. Les \u00e9tudiant.e.s pr\u00e9senteront et reconstitueront les d\u00e9bats en cours sur l\u2019articulation finance\/d\u00e9mocratie, l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique et la taxation, la politique commerciale et les trait\u00e9s de libre \u00e9change  et le changement de paradigme \u00e9conomique \u00e0 l\u2019heure de la catastrophe climatique. En fonction de leurs disponibilit\u00e9s, des practien.ne.s interviendront pour compl\u00e9ter les d\u00e9bats et l\u2019enseignant fera un rappel des notions fondamentales en lien avec les sujets en fin de cours.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nAcquis d\u2019apprentissage :\nCaract\u00e9riser les principaux syst\u00e8mes \u00e9conomiques europ\u00e9ens.\nIdentifier les diff\u00e9rentes logiques de l\u2019int\u00e9gration \u00e9conomique europ\u00e9enne.\nManipuler les outils th\u00e9oriques et conceptuels d\u2019\u00e9conomie politique pour analyser les d\u00e9veloppements \u00e9conomiques en Europe.\nStructurer un expos\u00e9 oral et \u00e9crit en probl\u00e9matisant et en d\u00e9battant des enjeux d\u2019\u00e9conomie politique\nPorter un jugement critique sur la s\u00e9lection des sources m\u00e9diatiques et la pr\u00e9sentation publique des probl\u00e8mes \u00e9conomiques.","resources":null,"bibliography":"No book purchase is needed. Aucun besoin d'acheter un ouvrage en lien avec ce cours. Compulsory reading will be online. Les lectures obligatoires seront accessibles en ligne.\nShort bibliography (in French & in English)\n  Handbooks:\nDefraigne, J. C., & Nouveau, P. (2017). Introduction \u00e0 l'\u00e9conomie europ\u00e9enne. De Boeck Superieur. (le plus proche du cours).\nMichel D\u00e9voluy (2004), Les Politiques \u00e9conomiques europ\u00e9ennes : Enjeux et d\u00e9fis, \u00e9ditions du Seuil, (pour approfondir certains points du cours)\nColin Hay, Andy Smith (2018) Dictionnaire d'\u00e9conomie politique, Presses de sciences-po (pour d\u00e9velopper certains concepts)\nHans-Jurgen Bieling (2015), The Political Economy of the European Union (Exploring Europe's Future), Open Society eds, (presentation de l\u2019\u00e9conomie politique)\nBaldwin, R. E., Wyplosz, C (2006). The economics of European integration (Vol. 2). Berkshire: McGraw-Hill Education.. (micro-\u00e9conomie)\nTalani, L. S. (2004). European Political Economy: Political Science Perspectives. Ashgate.\nOFCE (2018), L\u2019\u00e9conomie europ\u00e9enne. La D\u00e9couverte, \u00ab Rep\u00e8res \u00bb, (bon panorama empirique\/actualisation\nOuvrages :\nDyson, Kenneth HF, and Kevin Featherstone. The road to Maastricht: Negotiating economic and monetary union. Oxford University Press, 1999.\nJabko, Nicolas. Playing the market: A political strategy for uniting Europe, 1985\u20132005. Cornell University Press, 2006.\nRoos J\u00e9rom\u00e9, Why not default?, Princeton University Press, 2019\nSch\u00e4fer, Armin, and Wolfgang Streeck. Politics in the Age of Austerity. Polity Press, 2013.\nTooze, Adam, Crashed, Penguin, 2018\nRodrik, D. (2017). Peut-on faire confiance aux \u00e9conomistes?: r\u00e9ussites et \u00e9checs de la science \u00e9conomique. De Boeck sup\u00e9rieur. In English (2015)= economics rules: the rights and wrongs of the dismal science\nShaxton Nicolas, The finance curse, Verso, 2018\n  Ressources bibliographiques \u00e0 consulter r\u00e9guli\u00e8rement :\nIntroduction \u00e0 l\u2019\u00e9conomie\nSchemes, Graphs, data :\nhttps:\/\/www.ecoenschemas.com; http:\/\/dessinemoileco.com\/; https:\/\/ourworldindata.org\/\nFree online handbook https:\/\/core-econ.org\/the-economy\/book\/fr\/text\/0-3-contents.html\nNewspapers: Financial Times, Mediapart, The Guardian, The Economist, Alternatives Economiques\nAcademic journals: Politique Europ\u00e9enne, Gouvernement et Action Publique, La revue de la r\u00e9gulation, La revue fran\u00e7aise de socio-\u00e9conomie, Competition & Change, New Political Economy, Review of International Political Economy, Cambridge Journal of Economics, LSE policy briefs, British Journal of Politics and International Relations, International Organization\nWebsite; http:\/\/www.cepii.fr; http:\/\/speri.dept.shef.ac.uk\/comment\/; https:\/\/www.ineteconomics.org\/; https:\/\/voxeu.org\/; laviedesidees.fr\nOutils de recherche : cairn.info, google scholar.\nMovies & docs: \u201cInside Job\u201d; \u201cMargin call\u201d; \u201cThe big short\u201d; \u201cEnron: the smartest guys in the room\u201d; \u201cCapitalisme: la s\u00e9rie\u201d \u201cPuissante et incontr\u00f4l\u00e9e la Troika\u201d, \u201cThe price we pay\u201d, Wall Street vs Cleveland\nPodcasts: http:\/\/www.newpoliticaleconomyeurope.eu\/podcast\/\nhttps:\/\/www.franceculture.fr\/emissions\/la-bulle-economique; https:\/\/www.franceculture.fr\/emissions\/entendez-vous-leco\n ","faculty":"> EURO","shift_score":0.3120760622,"shiftpatterns":"{\"climatique fonction disponibilites\": 1, \"climatique fonction\": 1, \"climatique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":1,"SDG10":1,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"MSPRI2160","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-MSPRI2160","year":"2020-2021","name":"Genre et d\u00e9veloppement durable","campus":"Mons","teacher":["Aoun Elena"," Leloup Fabienne",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Ce cours aborde les enjeux du d\u00e9veloppement durable en les croisant avec ceux du genre. Il se focalise d'abord sur la gen\u00e8se et l'\u00e9volution des enjeux du d\u00e9veloppement et leur convergence croissante avec les probl\u00e9matiques environnementales. Il s'int\u00e9resse ensuite \u00e0 la notion de genre pour ensuite la lier aux probl\u00e9matiques du d\u00e9veloppement. \n  Le cours passe en revue les approches th\u00e9oriques pertinentes et rend compte des \u00e9volutions paradigmatiques qui vont, graduellement, int\u00e9grer la dimension du genre dans les politiques et les pratiques d\u00e9veloppementalistes. Plusieurs th\u00e9matiques plus cibl\u00e9es seront \u00e9tudi\u00e9es, telles que les femmes dans leurs communaut\u00e9s ; les femmes dans l'\u00e9conomie mondiale ; les violences bas\u00e9es sur le genre en situation de guerre et de paix ; ou encore les mouvements des femmes et leur apport au d\u00e9veloppement. \n ","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019\u00e9valuation se fera sur la base de la participation continue des \u00e9tudiant.e.s au cours, \u00e0 leur production au fil des s\u00e9ances, et la restitution (orale et \u00e9crite) d\u2019une recherche sur un sujet li\u00e9 au cours.","content":"I. Mise en contexte : \u00e9mergence et convergence de trois enjeux\nLes enjeux du d\u00e9veloppement\nD\u00e9veloppement et probl\u00e9matiques environnementales\nGenre, d\u00e9veloppement et durabilit\u00e9\nII. Approches th\u00e9oriques et \u00e9volution des paradigmes\nLes th\u00e9ories du d\u00e9veloppement\nLes th\u00e9ories du genre\nLes \u00e9volutions paradigmatiques : women in development, women and development\u2026\nIII. Etudes th\u00e9matiques :\nLa gouvernance internationale du d\u00e9veloppement durable\nLa construction d\u2019un \u00ab r\u00e9gime \u00bb international autour du genre\nLes violences bas\u00e9es sur le genre en situation de guerre et de paix\nLes femmes comme agents de d\u00e9veloppement dans leurs communaut\u00e9s\nLes femmes dans l\u2019\u00e9conomie mondiale\nLes mouvements de femmes comme vecteurs de changement international. es.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCe cours alternera des s\u00e9ances magistrales (en distanciel ou pr\u00e9sentiel) et des s\u00e9ances interactives de type s\u00e9minaire (\u00e9galement en pr\u00e9sentiel ou distanciel, en fonction des contraintes sanitaires)","resources":"Les documents pertinents seront mis en ligne sur Student Corner.","bibliography":"Figui\u00e8re, C., et. al., \u00c9conomie politique du d\u00e9veloppement durable, De Boeck, collection Ouvertures \u00e9conomiques \u00bb, 2016\nVisvanathan, N. et. al. (eds.), The Women, Gender and Development Reader, Halifax \/ New York : Fernwood Publishing\/Zed Books, 2nd edition\nParpart, J.L. et. al. (eds.), Theoretical Perspectives on Gender and Development, Ottawa : The International Development Research Centre, 2000\nMasika, R. (ed.), Gender, Development and Climate Change, Oxford : Oxfam, 2002.","faculty":"> PSAD","shift_score":0.0244169052,"shiftpatterns":"{\"developpement durable construction\": 1, \"developpement durable\": 1, \"developpement durabilite ii\": 1, \"developpement durabilite\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":1,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LSOC2091","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LSOC2091","year":"2020-2021","name":"Ville et espace public","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Berger Mathieu",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours est d\u00e9coup\u00e9 en quatre s\u00e9quences th\u00e9matiques. S\u00e9quence 1. Comparaison des apports des diff\u00e9rentes \u00e9coles socio-anthropologiques sur le processus urbain S\u00e9quence 2. Approches compar\u00e9es des situations urbaines (urbanisation, espaces urbains et vie sociale, analyse des villes europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines dans la globalisation) S\u00e9quence 3. La ville comme exp\u00e9rience (habiter, se loger, voisiner, s'exposer dans l'espace public) S\u00e9quence 4. Comparaison des politiques urbaines mises en place depuis 1945 \u00e0 partir de l'analyse de la ville comme lieu et comme flux ; analyse de la place du quartier comme lieu d'action politique ; d\u00e9bats autour de la gouvernance urbaine","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019\u00e9valuation se fera pour chaque \u00e9tudiant sur base d'une pr\u00e9sentation orale d'un texte de r\u00e9f\u00e9rence lors d'une s\u00e9ance de cours ; ainsi que d\u2019un examen \u00e9crit (questions ouvertes \u00e0 livre ferm\u00e9) revenant sur l\u2019ensemble du contenu du cours.\nCes modalit\u00e9s valent pour la premi\u00e8re session d'examen comme pour la seconde.\nEn cas d\u2019\u00e9volution des conditions sanitaires vers un code orange ou rouge, l\u2019examen \u00e9crit pourra avoir lieu en distanciel (fonction du code couleur) via Microsoft Teams.","content":"Ce cours est consacr\u00e9 \u00e0 une introduction aux principaux courants de sociologie de la ville (\u00e9cologie, interactionnisme, marxisme, \u2026) et \u00e0 leur approche sp\u00e9cifique des \u00ab espaces publics \u00bb urbains, consid\u00e9r\u00e9s comme des lieux o\u00f9 se jouent des enjeux d\u00e9mocratiques. Chaque cours sera consacr\u00e9 \u00e0 une perspective propre, introduite \u00e0 partir de textes de r\u00e9f\u00e9rence qui seront pr\u00e9sent\u00e9s par les \u00e9tudiants lors des s\u00e9ances de cours.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCe cours privil\u00e9gie la participation des \u00e9tudiants et la lecture de textes de r\u00e9f\u00e9rence, qu\u2019ils seront amen\u00e9s tour \u00e0 tour \u00e0 pr\u00e9senter lors de chaque s\u00e9ance. L\u2019enseignant encadrera les \u00e9tudiants dans la pr\u00e9paration des pr\u00e9sentations. A partir de ces pr\u00e9sentations, seront d\u00e9gag\u00e9es collectivement les grandes lignes des diff\u00e9rents courants abord\u00e9s durant ce cours.\n\nEtant donn\u00e9 l'actuelle crise sanitaire et son \u00e9volution, une partie significative des s\u00e9ances pr\u00e9vues pourrait \u00eatre men\u00e9e en mode distantiel, via Microsoft Teams. Cela vaudra \u00e9galement pour les activit\u00e9s d\u2019\u00e9valuation continue. Les conditions techniques de ces activit\u00e9s et \u00e9valuations li\u00e9es au logiciel vous seront pr\u00e9cis\u00e9es.","resources":null,"bibliography":"Le portefeuille de lecture est disponible sur Moodle.\nUtilisation de diaporamas ; usage de documents audio-visuels (reportages, pr\u00e9sentation d'ouvrages architecturaux embl\u00e9matiques)\nPortefeuille de lecture comportant des textes de r\u00e9f\u00e9rence\nMise \u00e0 disposition d'informations statistiques et de mat\u00e9riaux d'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9es par le charg\u00e9 de cours\nBibliographie \u00e9tablie selon le d\u00e9coupage en s\u00e9quences du cours\nBibliographies et sites internet (Icampus et site de l'enseignant)","faculty":"> PSAD","shift_score":0.4767840958,"shiftpatterns":"{\"ecologie interactionnisme marxisme\": 1, \"ecologie interactionnisme\": 1, \"ecologie\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LEUSL2702","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LEUSL2702","year":"2020-2021","name":"Fondements \u00e9conomiques et mon\u00e9taires de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne","campus":"Bruxelles","teacher":["Fontan Cl\u00e9ment"," SOMEBODY",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"1. Aspects de la g\u00e9ographie \u00e9conomique de l'Europe. 2. La dynamique d'int\u00e9gration europ\u00e9enne de long terme et la cr\u00e9ation du March\u00e9 Unique : - le probl\u00e8me de la fragmentation de l'espace \u00e9conomique europ\u00e9en - la strat\u00e9gie des champions nationaux au sein du March\u00e9 Commun - les facteurs moteurs de l'acc\u00e9l\u00e9ration de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne au cours des ann\u00e9es 80-90 - l'abandon progressif de la strat\u00e9gie des champions nationaux - analyse du triangle de l'int\u00e9gration lib\u00e9ralisation-harmonisation-concurrence. 3. L'int\u00e9gration de l'espace \u00e9conomique europ\u00e9en : - \u00e9l\u00e9ments th\u00e9oriques relatifs \u00e0 l'int\u00e9gration \u00e9conomique. 4. Introduction aux politiques \u00e9conomiques europ\u00e9ennes : -politique commerciale -politique de la concurrence et politique industrielle -politique r\u00e9gionale et \u00e9largissement -politique agricole commune.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nL\u2019\u00e9valuation des \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s reposera sur deux \u00e9l\u00e9ments : d\u2019une part un examen \u00e9crit individuel dont les questions portent sur le cours et qui comptera pour 70 % de la note finale et d\u2019autre part le point d\u2019actualit\u00e9 et les lectures obligatoires qui compteront pour 30% de la note finale.\nEn cas de passage en ligne, les points d'actualit\u00e9 seront not\u00e9s sur Teams et l'examen final se fera \u00e0 distance sur Moodle.","content":"Ce cours d'\u00e9conomie politique a pour objet la co-construction des sph\u00e8res politiques et \u00e9conomiques dans l'Union Europ\u00e9enne des ann\u00e9es 1950 \u00e0 nos jours. Nous aborderons les fondements de l'int\u00e9gration \u00e9conomique europ\u00e9enne, l\u2019histoire des id\u00e9es \u00e9conomiques, la construction du march\u00e9 unique, l'adoption de l'euro, les dix premi\u00e8res ann\u00e9es de gouvernance de l\u2019Union Economique et Mon\u00e9taire, la crise de la zone euro et les r\u00e9formes li\u00e9es \u00e0 celle-ci. En adoptant cette perspective historique, le cours analyse le d\u00e9veloppement des politiques \u00e9conomiques sectorielles de l'UE, notamment les politiques sociales, les politiques de concurrence et industrielles et les politiques de commerce international. Les sujets abord\u00e9s abordent aussi les d\u00e9bats en cours sur l\u2019articulation finance\/d\u00e9mocratie, l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique et la taxation, la politique commerciale et les trait\u00e9s de libre \u00e9change et le changement de paradigme \u00e9conomique \u00e0 l\u2019heure de la catastrophe climatique.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nA l'issue de ce cours, les \u00e9tudiant.e.s sauront\n- Caract\u00e9riser les principaux syst\u00e8mes \u00e9conomiques europ\u00e9ens.\n- Identifier les diff\u00e9rentes logiques de l'int\u00e9gration \u00e9conomique et mon\u00e9taire europ\u00e9enne.\n- Manipuler les outils th\u00e9oriques et conceptuels d'\u00e9conomie politique pour analyser les d\u00e9veloppements \u00e9conomiques en Europe.\n- Structurer un propos scientifique sur l\u2019\u00e9conomie europ\u00e9enne\n- Porter un jugement critique sur la s\u00e9lection des sources m\u00e9diatiques et la pr\u00e9sentation publique des probl\u00e8mes \u00e9conomiques.\nOrganisation et d\u00e9roulement des s\u00e9ances\nLes 10 premi\u00e8res s\u00e9ances du cours comprennent trois temps : un point d\u2019actualit\u00e9, une partie \u00ab magistrale \u00bb et une partie de discussion des textes li\u00e9s \u00e0 la th\u00e9matique de la s\u00e9ance. Les 5 derni\u00e8res s\u00e9ances du cours n\u2019incluent pas de discussion autour de la lecture obligatoire ni de questions pr\u00e9alables sur celles-ci \u00e0 uploader sur Moodle. La participation des \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s est encourag\u00e9e sur toute la dur\u00e9e des s\u00e9ances. La pr\u00e9sence des \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s \u00e0 toutes les s\u00e9ances du cours est tr\u00e8s recommand\u00e9e. Pour chaque s\u00e9ance, une liste de lectures obligatoires est fournie. Ces lectures font partie int\u00e9grante du cours et devront \u00eatre mobilis\u00e9es lors de l\u2019examen final. Les \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s d\u00e9sirant approfondir certain th\u00e8mes peuvent demander aux professeurs des lectures compl\u00e9mentaires.","resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> EURO","shift_score":0.3315847425,"shiftpatterns":"{\"climatique raison crise\": 1, \"climatique raison\": 1, \"climatique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":1,"SDG10":1,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":1,"SDG17":0},{"id":"LECON2257","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LECON2257","year":"2020-2021","name":"Gestion des conflits, probl\u00e9matisation fonci\u00e8re et environnementale (ULg- Gembloux)","campus":"Autre site","teacher":null,"language":"fran\u00e7ais","theme":"A partir d'\u00e9tudes de cas, le s\u00e9minaire analysera les mutations qui touchent le monde agricole et rural en g\u00e9n\u00e9ral et les enjeux des politiques qui y sont li\u00e9es. Les situations conflictuelles engendr\u00e9es par la modification des modes de production et des habitudes de consommation seront envisag\u00e9es dans un cadre interdisciplinaire.\n\nUne attention particuli\u00e8re sera apport\u00e9e \u00e0 l'allocation des ressources et \u00e0 la dimension sp\u00e9cifique de probl\u00e9matique fonci\u00e8re dans les dynamiques agraires.","goal":"A la fin de cette unit\u00e9 d\u2019enseignement, l\u2019\u00e9tudiant est capable de :\n1 Les dynamiques agraires sont li\u00e9es aux objectifs des politiques agricoles qui peuvent varier dans l'espace et selon les \u00e9poques (pr\u00e9servation des \u00ab valeurs fondamentales de la civilisation \u00bb ; satisfaction des besoins des consommateurs, ...). Les ruraux sont en droit d'exiger une certaine forme de parit\u00e9 \u00e9conomique et sociale.\n\nDans cette optique, il convient d'envisager diff\u00e9rents crit\u00e8res inh\u00e9rents non seulement \u00e0 l'\u00e9conomie agricole mais \u00e9galement \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments de nature sociologique et aux contraintes qu'impose l'\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral.\n\nL'approche se doit d'int\u00e9grer des \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 l'identification des impacts environnementaux. La d\u00e9marche doit imp\u00e9rativement s'inscrire dans une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable.\nA l'issue du cours, l'\u00e9tudiant doit \u00eatre capable de\nIdentifier les enjeux sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux accompagnant les dynamiques agraires actuelles\nCerner les fondamentaux intervenant dans les choix d'allocation des ressources, en particulier les ressources fonci\u00e8res\nArgumenter une prise de position lors d'un expos\u00e9 ou dans un d\u00e9bat\nSynth\u00e9tiser et critiquer un expos\u00e9 scientifique\n \nLa contribution de cette UE au d\u00e9veloppement et \u00e0 la ma\u00eetrise des comp\u00e9tences et acquis du (des) programme(s) est accessible \u00e0 la fin de cette fiche, dans la partie \u00ab Programmes\/formations proposant cette unit\u00e9 d\u2019enseignement (UE) \u00bb.","content":"Le contenu, la bilbliographie et les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation sont disponibles sur le site:\nhttps:\/\/www.programmes.uliege.be\/20182019\/cours\/ECON2257-1.html","method":null,"resources":null,"bibliography":null,"faculty":"> PSAD","shift_score":0.0083583286,"shiftpatterns":"{\"developpement durable issue\": 1, \"developpement durable\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":1,"SDG3":0,"SDG4":0,"SDG5":1,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":1,"SDG12":1,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LECSO2320","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LECSO2320","year":"2020-2021","name":"Innovation sociale et politiques publiques","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Degavre Florence",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"Le cours porte sur le r\u00f4le de l'\u00e9conomie sociale et solidaire dans l'\u00e9mergence et l'institutionnalisation d'innovations sociales et sur la fa\u00e7on dont celles-ci contribuent \u00e0 dessiner de nouvelles politiques sociales et \u00e9conomiques \u00e0 diff\u00e9rents niveaux (local, r\u00e9gional, national et international).","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes acquis de l\u2019apprentissage sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 travers un travail collectif (2 ou 3 personnes) qui ne d\u00e9passera pas 25 pages.\nLe travail collectif \u00e9crit vaut pour 70% des points et il est \u00e0 remettre lors de le session de janvier,\nLa pr\u00e9sentation orale vaut pour 30% des points et elle a lieu devant la classe lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance de cours. La discussion, anim\u00e9e par un autre bin\u00f4me, a pour objectif d'apporter un point de vue critique sur le travail et d'enrichir la version finale. Cette s\u00e9ance aura lieu en pr\u00e9sentiel ou via Teams, en fonction des conditions sanitaires du moment.\nIl est important de se r\u00e9f\u00e9rer au contrat p\u00e9dagogique pour les d\u00e9tails de l'\u00e9valuation.","content":"Le cours entend fournir aux \u00e9tudiant-e-s un cadre analytique pour comprendre les diff\u00e9rents types de politiques dont d\u00e9pendent les innovations n\u00e9es de l'ESS et les modes d'insertion de ces derni\u00e8res. Il mettra aussi en lumi\u00e8re les rapports qu\u2019entretiennent ces initiatives avec les acteurs publics et priv\u00e9s lucratifs.\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces objectifs et afin d\u2019ancrer le cours dans l\u2019exp\u00e9rience professionnelle ou sociale (pr\u00e9sente ou future) des \u00e9tudiante-s, ces derni\u00e8r-e-s sont invit\u00e9-e-s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une innovation en lien direct avec un enjeu de la transition \u00e9cologique et sociale contemporaine et d\u2019appliquer les \u00e9l\u00e9ments d\u2019une grille th\u00e9orique qui sera progressivement construite. L\u2019enseignement consiste d\u00e8s lors \u00e0 faire acqu\u00e9rir aux \u00e9tudiant-e-s les \u00e9l\u00e9ments th\u00e9oriques n\u00e9cessaires pour comprendre et mettre en \u0153uvre un processus d\u2019innovation sociale.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours consiste en une alternance de cours magistraux avec \u00e9ventuellement l\u2019intervention de personnes ressources (4) et d\u2019ateliers o\u00f9 les acquis des cours magistraux sont mis en \u0153uvre en vue de l\u2019\u00e9laboration de l\u2019innovation sociale (5). La derni\u00e8re s\u00e9ance est consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sentation des travaux. En raison de la situation santiaire en 2020-2021, les cours se donneront en pr\u00e9sentiel et\/ou \u00e0 distance en fonction de l\u2019\u00e9volution des conditions sanitaires.","resources":"Support de cours et informations sur le site moodle du cours et\/ou dans le contrat p\u00e9dagogique","bibliography":"Support de cours et informations sur le site moodle du cours et dans le contrat p\u00e9dagogique","faculty":"> OPES","shift_score":0.3570452178,"shiftpatterns":"{\"transition ecologique sociale\": 1, \"transition ecologique\": 1, \"ecologique sociale contemporaine\": 1, \"ecologique sociale\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":1,"SDG9":1,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LECSO2330","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LECSO2330","year":"2020-2021","name":"Economie sociale et transition \u00e9cologique et sociale","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Perilleux Ana\u00efs",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"L'objectif du cours est d'analyser les nouveaux mod\u00e8les socio-\u00e9conomiques port\u00e9s par des acteurs de l'\u00e9conomie sociale dans le champ de la transition \u00e9cologique et sociale.\nSeront \u00e9tudi\u00e9es des initiatives concr\u00e8tes dans diff\u00e9rents domaines tels que : l'\u00e9nergie citoyenne, la finance sociale, l'agriculture soutenable ou les circuits courts.\nLes th\u00e9ories mobilis\u00e9es pour analyser ses initiatives seront principalement : les th\u00e9ories de la transition, les th\u00e9ories des communs et celles de l'innovation sociale.\nLes principes de l'\u00e9conomie \u00e9cologique (vu dans le cours de K\u00e9vin Mar\u00e9chal) seront \u00e9galement mobilis\u00e9s.","goal":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLes \u00e9tudiants sont \u00e9valu\u00e9s en pr\u00e9sentiel ou \u00e0 distance en fonction de l'\u00e9volution des conditions sanitaires sur base d'un examen \u00e9crit ou oral.","content":"En r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019urgence des d\u00e9fis \u00e9cologiques et \u00e0 la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s, des acteurs de l'\u00e9conomie sociale innovent. Ils d\u00e9veloppent de nouveaux mod\u00e8les socio-\u00e9conomiques qui visent \u00e0 \u0153uvrer \u00e0 une transition \u00e9cologique et sociale.\nCette unit\u00e9 d\u2019enseignement propose d\u2019\u00e9tudier ces nouveaux mod\u00e8les en mobilisant des grilles th\u00e9oriques pertinentes. Il s\u2019agira d\u2019analyser leurs interactions avec le syst\u00e8me dominant et leur capacit\u00e9 \u00e0 insuffler des changements substantiels de ce syst\u00e8me.","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nLe cours vise \u00e0 transmettre et discuter avec les \u00e9tudiants les th\u00e9ories qui seront mobilis\u00e9es pour analyser les initiatives d\u2019\u00e9conomie sociale participant \u00e0 la transition \u00e9cologique et sociale.\nLes cours se donneront en pr\u00e9sentiel et\/ou \u00e0 distance en fonction de l\u2019\u00e9volution des conditions sanitaires.","resources":"Les supports de cours et les informations relatives au cours seront sur le site moodle du cours.","bibliography":null,"faculty":"> OPES","shift_score":1.1984058994,"shiftpatterns":"{\"transition ecologique sociale\": 1, \"transition ecologique\": 1, \"ecologiques montee inegalites\": 1, \"ecologiques montee\": 1, \"ecologiques\": 1, \"ecologique sociale unite\": 1, \"ecologique sociale\": 1, \"ecologique\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":1,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":1,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":0,"SDG14":0,"SDG15":1,"SDG16":0,"SDG17":0},{"id":"LKINE2127","url":"https:\/\/uclouvain.be\/cours-2020-LKINE2127","year":"2020-2021","name":"Compl\u00e9ments de pathologie, physiopathologie et \u00e9l\u00e9ments de pharmacologie","campus":"Louvain-la-Neuve","teacher":["Cl\u00e9ment de Cl\u00e9ty St\u00e9phan"," Durez Patrick"," Luts Alain (coordinateur)"," Verschuren Franck",""],"language":"fran\u00e7ais","theme":"La partie de psychiatrie comprend 9 chapitres :\n1\u00b0 Les troubles de l'humeur\n2\u00b0 Les troubles anxieux\n3\u00b0 Les psychoth\u00e9rapies\n4\u00b0 La bouff\u00e9e d\u00e9lirante\n5\u00b0 La schizophr\u00e9nie\n6\u00b0 La parano\u00efa\n7\u00b0 Les assu\u00e9tudes\n8\u00b0 La compliance au traitement\n9\u00b0 La sant\u00e9 mentale des soignants\nLa partie pharmacologie aborde de fa\u00e7on synth\u00e9tique diff\u00e9rents aspects de la mati\u00e8re : la pharmacocin\u00e9tique, la r\u00e9ceptologie et la pharmacologie clinique.\n\nLa partie physiopathologie respiratoire comprend les chapitres suivants :\n1.      Compl\u00e9ments de clinique respiratoire pathologique\n2.      Interpr\u00e9tation des gaz sanguins\n3.      Mesure du CO2 expir\u00e9\n4.      Utilisation de la ventilation non invasive\n5.      Pathologies respiratoires aig\u00fces de l'enfant\n6.      Techniques sp\u00e9cifiques de kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire chez l'enfant","goal":"En cas de force majeure, l'examen peut \u00eatre distanciel sous forme de qcm via la plateforme Moodle.","content":"La partie de psychiatrie comprend 9 chapitres :\n1\u00b0 Les troubles de l'humeur\n2\u00b0 Les troubles anxieux\n3\u00b0 Les psychoth\u00e9rapies\n4\u00b0 La bouff\u00e9e d\u00e9lirante\n5\u00b0 La schizophr\u00e9nie\n6\u00b0 La parano\u00efa\n7\u00b0 Les assu\u00e9tudes\n8\u00b0 La compliance au traitement\n9\u00b0 La sant\u00e9 mentale des soignants\nLa partie pharmacologie aborde de fa\u00e7on synth\u00e9tique diff\u00e9rents aspects de la mati\u00e8re : la pharmacocin\u00e9tique, la r\u00e9ceptologie et la pharmacologie clinique.\n\nLa partie physiopathologie respiratoire comprend les chapitres suivants :\n1\u00b0 Compl\u00e9meznts de clinique respiratoire pathologique\n2\u00b0 Interpr\u00e9tation des gaz sanguins\n3\u00b0 Mesure du CO2 expir\u00e9\n4\u00b0 Utilisation de la ventilation non invasive\n5\u00b0 Rappels d\u00e9veloppementaux, \u00e9valuation clinique, pathologies les plus fr\u00e9quentes chez l'enfant\n6\u00b0 Techniques sp\u00e9cifiques et leur r\u00f4le dans diff\u00e9rentes pathologies aigu\u00ebs chez l'enfant\nACQUIS D'APPRENTISSAGE\nLe cours vise \u00e0 :\n1\u00b0 donner des notions de psychiatrie pertinentes dans la pratique de la kin\u00e9sith\u00e9rapie quel qu'en soit le domaine (approche d'un patient d\u00e9pressif, anxieux, d\u00e9pendant...)\n2\u00b0 comprendre et appliquer les processus physiopathologiques dans le domaine de la respiration\n3\u00b0conna\u00eetre les principales diff\u00e9rences entre les pathologies respiratoires de l'enfant et celles de l'adulte (types de pathologies, \u00e9volution, approche du patient)\n4\u00b0 conna\u00eetre les principes fondamentaux de la pharmacologie","method":"En raison de la crise du COVID-19, les informations de cette rubrique sont particuli\u00e8rement susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es.\nCours magistral s'appuyant sur des cas cliniques\nL'assistance au cours est conseill\u00e9e.","resources":"Vid\u00e9os et diapositives pendant le cours ; les dias sont disponibles sur Moodlle (les illustrations pr\u00e9sentant des patients seront alors retir\u00e9es)","bibliography":null,"faculty":"> FSM","shift_score":0.00325185,"shiftpatterns":"{\"co2 expire deg\": 1, \"co2 expire\": 1, \"co2\": 1}","climate_score":0.0,"climate_patterns":"{}","SDG1":0,"SDG2":0,"SDG3":1,"SDG4":0,"SDG5":0,"SDG6":0,"SDG7":0,"SDG8":0,"SDG9":0,"SDG10":0,"SDG11":0,"SDG12":0,"SDG13":1,"SDG14":0,"SDG15":0,"SDG16":0,"SDG17":0}]