[
 {
  "id":"UA-B1-ARCHIT-012-M",
  "name":"Ecologie et architecture durable",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "VONA Salvatore"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-012-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"UA-B2-ARCHIT-015-M",
  "name":"Equipement du b\u00e2timent II",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "VONA Salvatore"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-015-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "consumption"
  ]
 },
 {
  "id":"UA-B3-ARCHIT-013-M",
  "name":"Equipement du b\u00e2timent III",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "VONA Salvatore"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-013-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-B1-IRCIVI-009-M",
  "name":"Environnement, proc\u00e9d\u00e9s industriels et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "DE WEIRELD Guy",
   "BAELE Jean-Marc"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-009-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Polytechnique"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-B3-IRCIVA-010-M",
  "name":"\u00c9lectricit\u00e9 du b\u00e2timent",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "DUALIBE Fortunato"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-010-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Polytechnique"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-M1-IRIGIG-840-C",
  "name":"Cr\u00e9ation d'entreprise",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "COLOT Olivier",
   "RACQUEZ Sophie",
   "VANDERVEKEN Vincent",
   "COMBLE Karin"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-840-C.htm",
  "ects":[
   8
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Polytechnique"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B1-SCPHYS-007-M",
  "name":"Univers: structure et constituants",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "LO BUE Francesco",
   "QUINET Pascal",
   "PALMERI Patrick"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-007-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B2-SCBIOL-007-M",
  "name":"Ecologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "RASMONT Pierre"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-007-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B2-SCMATH-020-M",
  "name":"Univers: structure et constituants",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "LO BUE Francesco",
   "QUINET Pascal",
   "PALMERI Patrick"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-020-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B3-SCBIOL-008-M",
  "name":"Ecologie marine",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "GROSJEAN Philippe"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-008-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UW-B2-IGGEST-003-M",
  "name":"Sciences de l'environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "DE WEIRELD Guy",
   "VENMANS Frank",
   "HEYMANS Nicolas"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-IGGEST-003-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"UW-B3-IGGEST-003-M",
  "name":"Environnement: concepts et applications industrielles",
  "year":"2020-2021",
  "teacher":[
   "N.  ",
   "DE WEIRELD Guy",
   "CHAUVY Remi"
  ],
  "language":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-003-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ]
 }
]