[{"id":"UA-B1-ARCHIT-001-M","name":"Conception Architecturale et Urbanistique I","year":"2020-2021","teacher":["VAN HOLM Thomas","VILAIN Lo\u00efc","BONASERA Giuseppe","GLUCK Dominique","SEDDIKI Cha\u00efma","BAUWENS Hugo","VERSPEELT Franck","BOLLEN Lydia","VANLUCHENE Fabian","DERUMIER Thierry","HENIN Henri","BOURGUIGNON Isabelle","CAPOCCIA Roberto","DE SMET Isabelle","CAZZARO Dominique","DUQUAINE Michel","PETIT Pascale","ABRASSART Nathalie","DANHAIVE Louise","CENCI Jeremy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-001-M.htm","ects":[18],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-002-M","name":"Th\u00e9orie de l'architecture I","year":"2020-2021","teacher":["POULEUR Jean-Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-002-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-003-M","name":"Introduction \u00e0 l'histoire et aux th\u00e9ories des arts et de l'architecture","year":"2020-2021","teacher":["DARCIS Damien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-004-M","name":"Analyse de l'architecture et des arts contemporains","year":"2020-2021","teacher":["DEPREZ Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-005-M","name":"Urbanisme I","year":"2020-2021","teacher":["CORNUT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-006-M","name":"Technologies de la construction I- Partie I","year":"2020-2021","teacher":["CAPOCCIA Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-007-M","name":"M\u00e9canique des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["LAPLUME David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-008-M","name":"Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es I - Partie I","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-008-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-009-M","name":"G\u00e9om\u00e9trie Descriptive et Applications I - Partie I","year":"2020-2021","teacher":["DE SMET Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-010-M","name":"Moyens d'expression graphique I","year":"2020-2021","teacher":["CAZZARO Dominique","HENIN Henri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-012-M","name":"Ecologie et architecture durable","year":"2020-2021","teacher":["VONA Salvatore"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":["energy","climatology"]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-013-M","name":"Equipement du b\u00e2timent I","year":"2020-2021","teacher":["VONA Salvatore"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-013-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-014-M","name":"Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es I - Partie II","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-014-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-015-M","name":"G\u00e9om\u00e9trie descriptive et applications I - Partie II","year":"2020-2021","teacher":["DE SMET Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-015-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-016-M","name":"Repr\u00e9sentation architecturale num\u00e9rique I","year":"2020-2021","teacher":["SAURA LORENTE Gregorio","GALLAS Mohamed-Anis","GODIMUS Etienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-016-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-018-M","name":"Histoire et th\u00e9orie de l'architecture et de l'urbanisme I","year":"2020-2021","teacher":["DEPREZ Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-018-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-019-M","name":"Technologies de la construction I- Partie II","year":"2020-2021","teacher":["CAPOCCIA Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-019-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B1-ARCHIT-030-M","name":"Recherche artistique","year":"2020-2021","teacher":["DARCIS Damien"],"language":[],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-030-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-001-M","name":"Conception Architecturale et Urbanistique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN HOLM Thomas","VILAIN Lo\u00efc","BONASERA Giuseppe","GLUCK Dominique","SEDDIKI Cha\u00efma","BAUWENS Hugo","VERSPEELT Franck","BOLLEN Lydia","VANLUCHENE Fabian","DERUMIER Thierry","HENIN Henri","BOURGUIGNON Isabelle","CAPOCCIA Roberto","DE SMET Isabelle","CAZZARO Dominique","DUQUAINE Michel","PETIT Pascale","ABRASSART Nathalie","DANHAIVE Louise","CENCI Jeremy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-001-M.htm","ects":[18],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-002-M","name":"Th\u00e9orie de l'architecture II","year":"2020-2021","teacher":["BOLLEN Lydia"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-002-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-003-M","name":"Histoire et th\u00e9ories de l'architecture et de l'urbanisme II","year":"2020-2021","teacher":["DEPREZ Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-003-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-004-M","name":"Philosophie","year":"2020-2021","teacher":["DARCIS Damien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-005-M","name":"English for Architecture and urban Planning I","year":"2020-2021","teacher":["DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-006-M","name":"Sociologie : soci\u00e9t\u00e9 moderne et contemporaine","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-006-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-007-M","name":"Urbanisme II","year":"2020-2021","teacher":["LAGO No\u00e9mie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-007-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-008-M","name":"Technologies de la construction II - Partie I","year":"2020-2021","teacher":["CAPOCCIA Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-008-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-009-M","name":"R\u00e9sistance des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["LAPLUME David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-010-M","name":"Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es II","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-010-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-011-M","name":"Topographie et m\u00e9thodes du relev\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["CENCI Jeremy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-011-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-012-M","name":"G\u00e9om\u00e9trie descriptive et applications II","year":"2020-2021","teacher":["DE SMET Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-013-M","name":"Arts et techniques de repr\u00e9sentation I","year":"2020-2021","teacher":["BOURGUIGNON Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-014-M","name":"Repr\u00e9sentation architecturale num\u00e9rique II","year":"2020-2021","teacher":["SUINEN Cathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-014-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-015-M","name":"Equipement du b\u00e2timent II","year":"2020-2021","teacher":["VONA Salvatore"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-015-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":["energy","consumption"]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-016-M","name":"Connaissance des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["LAPLUME David","DESCAMPS Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-016-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-017-M","name":"Arts et Techniques de Repr\u00e9sentation II","year":"2020-2021","teacher":["GALLAS Mohamed-Anis","SAURA LORENTE Gregorio","GODIMUS Etienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-017-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-018-M","name":"Design structurel","year":"2020-2021","teacher":["LAPLUME David","VAN PARYS Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-018-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-019-M","name":"Technologies de la construction II - Partie II","year":"2020-2021","teacher":["CAPOCCIA Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B2-ARCHIT-032-M","name":"Outils de communication","year":"2020-2021","teacher":["WAROUX Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-032-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-001-M","name":"Conception architecturale et urbanistique III","year":"2020-2021","teacher":["VAN HOLM Thomas","VILAIN Lo\u00efc","BONASERA Giuseppe","GLUCK Dominique","SEDDIKI Cha\u00efma","BAUWENS Hugo","VERSPEELT Franck","BOLLEN Lydia","VANLUCHENE Fabian","DERUMIER Thierry","HENIN Henri","BOURGUIGNON Isabelle","CAPOCCIA Roberto","DE SMET Isabelle","CAZZARO Dominique","DUQUAINE Michel","PETIT Pascale","ABRASSART Nathalie","DANHAIVE Louise","CENCI Jeremy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-001-M.htm","ects":[18],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-002-M","name":"Th\u00e9orie de l'architecture III","year":"2020-2021","teacher":["POULEUR Jean-Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-002-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-003-M","name":"Th\u00e9orie du patrimoine","year":"2020-2021","teacher":["CAVION Aur\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-003-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-004-M","name":"Histoire et th\u00e9ories de l'architecture et de l'urbanisme III","year":"2020-2021","teacher":["DEPREZ Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-005-M","name":"English for architecture and urban planning II","year":"2020-2021","teacher":["DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-006-M","name":"Sociologie urbaine et programmation","year":"2020-2021","teacher":["POULEUR Jean-Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-007-M","name":"Stage en milieu professionnel","year":"2020-2021","teacher":["CAPOCCIA Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-007-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-009-M","name":"Stabilit\u00e9 et conception des structures","year":"2020-2021","teacher":["LAPLUME David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-010-M","name":"Recherche artistique","year":"2020-2021","teacher":["BOURGUIGNON Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-010-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-011-M","name":"Paysage","year":"2020-2021","teacher":["BLANCKAERT Simon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-011-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-012-M","name":"Technologie de la construction III","year":"2020-2021","teacher":["VANLUCHENE Fabian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-013-M","name":"Equipement du b\u00e2timent III","year":"2020-2021","teacher":["VONA Salvatore"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":["energy"]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-014-M","name":"Repr\u00e9sentation architecturale num\u00e9rique III","year":"2020-2021","teacher":["SUINEN Cathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-014-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-015-M","name":"Architecture, Art et Espace","year":"2020-2021","teacher":["BOLLEN Lydia"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-015-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-016-M","name":"Sociologie, Urbanisme, Paysage & Programmation","year":"2020-2021","teacher":["BLANCKAERT Simon","POULEUR Jean-Alexandre","CORNUT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-016-M.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-030-M","name":"Formation SIG","year":"2020-2021","teacher":["WAROUX Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-030-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UA-B3-ARCHIT-031-M","name":"Initiation \u00e0 la recherche","year":"2020-2021","teacher":["LAPLUME David","GALLAS Mohamed-Anis","BECUE Vincent","DARCIS Damien","POULEUR Jean-Alexandre","CORNUT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-031-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-004-M","name":"Histoire contemporaine","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-004-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-005-M","name":"Economie politique","year":"2020-2021","teacher":["PAINDAVOINE Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-006-M","name":"Introduction au droit et au droit civil","year":"2020-2021","teacher":["BALATE Eric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-008-M","name":"Bases pour l'analyse statistique en sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-008-M.htm","ects":[6],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-009-M","name":"Informatique","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-010-M","name":"English for Human and Social Sciences I","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","GORTON Amy","MACALUSO Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-010-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-011-M","name":"Espa\u00f1ol para Ciencias Humanas y Sociales I","year":"2020-2021","teacher":["ZANGARA Giacomo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-012-M","name":"Nederlands voor Humane en Sociale Wetenschappen I","year":"2020-2021","teacher":["BOUSSAUW Maarten"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-013-M","name":"Pr\u00e9paration \u00e0 l'examen de rattrapage","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar","BOUCHEZ Renaud","MARCHAL Cynthie","DERUETTE Serge","VISEUR Robert","BALATE Eric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-013-M.htm","ects":[0],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-014-M","name":"M\u00e9thodologie de travail","year":"2020-2021","teacher":["MARTINUS Claire","BOUCHEZ Renaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-014-M.htm","ects":[0],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-015-M","name":"Histoire de la pens\u00e9e politique","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-016-M","name":"Introduction \u00e0 la science politique","year":"2020-2021","teacher":["FRANCOIS St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-016-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-017-M","name":"Anthropologie sociale","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-017-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-018-M","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-018-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-019-M","name":"Groupes de tutorat","year":"2020-2021","teacher":["MARTINUS Claire","BOUCHEZ Renaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-020-M","name":"Th\u00e9orie de la communication","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-020-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-021-M","name":"Psychologie sociale","year":"2020-2021","teacher":["MARCHAL Cynthie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B1-SCHUMS-022-M","name":"Sciences psychologiques : histoire, m\u00e9thodes et domaines","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B1-SCHUMS-022-M.htm","ects":[2],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-002-M","name":"Histoire de la Belgique contemporaine","year":"2020-2021","teacher":["DESTATTE Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-006-M","name":"M\u00e9thodes de recherche en sciences politiques et sociales","year":"2020-2021","teacher":["SOLHDJU Katrin","DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-007-M","name":"Techniques quantitatives pour les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-007-M.htm","ects":[6],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-008-M","name":"English for Human and Social Sciences II","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah","MACALUSO Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-008-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-009-M","name":"Espa\u00f1ol para Ciencias Humanas y Sociales II","year":"2020-2021","teacher":["BARBIEUX Cindy"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-010-M","name":"Nederlands voor Humane en Sociale Wetenschappen II","year":"2020-2021","teacher":["DE RO Sarah","BOUSSAUW Maarten"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-011-M","name":"Histoire de la pens\u00e9e sociologique","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-013-M","name":"M\u00e9thodologie de l'anthropologie","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-014-M","name":"Fondements de marketing","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MERZBACH H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-014-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-017-M","name":"Management des Ressources Humaines","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire","GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-017-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-019-M","name":"Psychosociologie des organisations","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-019-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-021-M","name":"Histoire de la pens\u00e9e sociologique","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-021-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-022-M","name":"Sciences et politique","year":"2020-2021","teacher":["SOLHDJU Katrin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-022-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-023-M","name":"Doctrines et r\u00e9gimes politiques","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-023-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-024-M","name":"Exercices d'histoire de la pens\u00e9e politique","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-024-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-026-M","name":"Introduction \u00e0 la comptabilit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["BUGHIN Christiane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-026-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-027-M","name":"Ethologie et soci\u00e9t\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["CYRULNIK Boris"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-027-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-028-M","name":"Philosophie en rapport avec les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MEES Martin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-028-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-029-M","name":"El\u00e9ments d'anthropologie \u00e9conomique","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-029-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-030-M","name":"Anthropologie de la nature","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-030-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-031-M","name":"Introduction au journalisme","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-031-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-032-M","name":"Socio-\u00e9conomie des m\u00e9dias","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-032-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-033-M","name":"Langage et communication","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-033-M.htm","ects":[2],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-034-M","name":"Pratique de la communication","year":"2020-2021","teacher":["D'ADDARIO Lorrie","LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-034-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-035-M","name":"Psychologie du travail","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-035-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-036-M","name":"Gestion et m\u00e9diation des confilts","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-036-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-037-M","name":"Partis et id\u00e9es politiques","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-037-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-038-M","name":"Socio-\u00e9conomie des m\u00e9dias","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-038-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-039-M","name":"Droit des gens et Organisations internationales","year":"2020-2021","teacher":["FRANCOIS St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-039-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-040-M","name":"Management et analyses des organisations","year":"2020-2021","teacher":["GODFROID C\u00e9cile","LABIE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-040-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B2-SCHUMS-920-M","name":"Histoire de la Belgique contemporaine\" transitoire\"","year":"2020-2021","teacher":["DESTATTE Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B2-SCHUMS-920-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-001-M","name":"Critique historique","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-002-M","name":"Questions de sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-003-M","name":"Sociologie des m\u00e9dias","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-005-M","name":"Droit public et adminitratif","year":"2020-2021","teacher":["DELVAX Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-006-M","name":"El\u00e9ments d'\u00e9pist\u00e9mologie des sciences sociales","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-006-M.htm","ects":[6],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-007-M","name":"Projet en sciences humaines et sociales","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah","VELLA Graziella","PASETTI Quentin","D'HAUSSY Julie","D'ADDARIO Lorrie"],"language":["fr","en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-007-M.htm","ects":[10],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-009-M","name":"English for Human and Social Sciences III","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-009-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-010-M","name":"Espa\u00f1ol para Ciencias Humanas y Sociales III","year":"2020-2021","teacher":["BARBIEUX Cindy"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-011-M","name":"Nederlands voor Humane en Sociale Wetenschappen III","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT C\u00e9line","BOUSSAUW Maarten"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-014-M","name":"Communication d'entreprise","year":"2020-2021","teacher":["GEERTS Angy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-014-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-016-M","name":"Approche psychop\u00e9dagogique des \u00e9quipes","year":"2020-2021","teacher":["MARTINUS Claire","BOUCHEZ Renaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-016-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-017-M","name":"Econom\u00e9trie","year":"2020-2021","teacher":["GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-017-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-018-M","name":"Introduction \u00e0 la strat\u00e9gie en management","year":"2020-2021","teacher":["FINET Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-018-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-021-M","name":"Gestion socialement responsable des ressources humaines","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire","GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-024-M","name":"Finances publiques","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","VANDERNOOT Julien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-024-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-025-M","name":"Public Finance","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","N.  ","VANDERNOOT Julien"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-025-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-026-M","name":"Economie du travail","year":"2020-2021","teacher":["MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-026-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-027-M","name":"Anthropologie d\u00e9coloniale","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-027-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-028-M","name":"Sciences et politique","year":"2020-2021","teacher":["SOLHDJU Katrin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-028-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-029-M","name":"Questions de socio-anthropologie","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-029-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-030-M","name":"Pratique du journalisme","year":"2020-2021","teacher":["KOHNEN Georges","DELPATURE Gorian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-030-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-031-M","name":"S\u00e9miologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-031-M.htm","ects":[2],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-032-M","name":"Sociologie politique","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-032-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-033-M","name":"El\u00e9ments d'anthropologie \u00e9conomique","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-033-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-034-M","name":"Th\u00e9orie et questions de Relations Internationales","year":"2020-2021","teacher":["FRANCOIS St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-034-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-035-M","name":"Analyse critique des m\u00e9dias","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-035-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-B3-SCHUMS-915-M","name":"Analyse critique des m\u00e9dias","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-B3-SCHUMS-915-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-801-M","name":"Questions de sociologie, partie 1","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-801-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-802-M","name":"Questions de sociologie - partie 2","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-802-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-803-M","name":"Pratique du journalisme-partie 1","year":"2020-2021","teacher":["KOHNEN Georges","DELPATURE Gorian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-803-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-804-M","name":"Pratique du journalisme- partie 2","year":"2020-2021","teacher":["KOHNEN Georges","DELPATURE Gorian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-804-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-805-M","name":"S\u00e9miologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-805-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-806-M","name":"Introduction \u00e0 la science politique","year":"2020-2021","teacher":["FRANCOIS St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-806-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-807-M","name":"Histoire de la pens\u00e9e politique","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-807-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-808-M","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-808-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-809-M","name":"Anthropologie sociale","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-809-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-810-M","name":"Doctrines et r\u00e9gimes politiques","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-810-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-811-M","name":"Exercices d'histoire de la pens\u00e9e politique","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-811-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-812-M","name":"El\u00e9ments d'\u00e9pist\u00e9mologie des sciences sociales","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-812-M.htm","ects":[6],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-813-M","name":"El\u00e9ments d'anthropologie \u00e9conomique","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-813-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-815-M","name":"Partis et id\u00e9es politiques","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-815-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-816-M","name":"Sociologie politique","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-816-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-817-M","name":"Th\u00e9orie de la communication","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-817-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-818-M","name":"Ethologie et soci\u00e9t\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["CYRULNIK Boris"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-818-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-819-M","name":"Philosophie en rapport avec les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MEES Martin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-819-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-820-M","name":"Introduction au journalisme","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-820-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-821-M","name":"Socio-\u00e9conomie des m\u00e9dias","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-821-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-822-M","name":"M\u00e9thodes de recherche en sciences politiques et sociales","year":"2020-2021","teacher":["SOLHDJU Katrin","DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-822-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-823-M","name":"Anthropologie d\u00e9coloniale","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-823-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-824-M","name":"Question de socio-anthropologie","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-824-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-826-M","name":"Sciences psychologiques I : histoire, m\u00e9thodes et domaines","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-826-M.htm","ects":[3],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-827-M","name":"M\u00e9thodologie de l'anthropologie","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-827-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-BM-SCHUMS-828-M","name":"Sociologie des m\u00e9dias","year":"2020-2021","teacher":["LIBERT Manon"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-BM-SCHUMS-828-M.htm","ects":[4],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-001-M","name":"Mutations sociales","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-002-M","name":"Sociologie de l'action sociale","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-003-M","name":"Socio-\u00e9cologie des transitions","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-003-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-004-M","name":"Ecologie sociale et biens communs","year":"2020-2021","teacher":["CARBONE Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-004-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-005-M","name":"Enjeux d\u00e9mocratiques contemporains","year":"2020-2021","teacher":["SCHIFFINO-LECLERCQ Nathalie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-007-M","name":"M\u00e9thodologie et \u00e9pist\u00e9mologie","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-007-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-008-M","name":"S\u00e9minaire de recherche participante 1","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah","MARTINUS Claire"],"language":["fr","en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-008-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-009-M","name":"Anthropologie des territoires","year":"2020-2021","teacher":["NYENYEZI BISOKA Aymar"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-009-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-010-M","name":"Intelligence territoriale collective","year":"2020-2021","teacher":["DECOSTER Dominique-Paule"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-010-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-012-M","name":"Anthropologie de l'habitat","year":"2020-2021","teacher":["RANDOUR Lisa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-012-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-014-M","name":"Analyse syst\u00e9mique et int\u00e9gr\u00e9e du champ de l'action sociale","year":"2020-2021","teacher":["GLARNER Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-014-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-015-M","name":"M\u00e9thodologie de la gestion de projet","year":"2020-2021","teacher":["BARDIAU Catherine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-015-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-016-M","name":"D\u00e9veloppement local durable : approche conceptuelle","year":"2020-2021","teacher":["DECOSTER Dominique-Paule"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-016-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-017-M","name":"Socio-anthropologie des migrations","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-017-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-018-M","name":"Diversit\u00e9 culturelle","year":"2020-2021","teacher":["CAUCHIE Dimitri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-018-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-019-M","name":"Construction identitaire","year":"2020-2021","teacher":["HUMBEECK Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-019-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-020-M","name":"Trajectoire des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-020-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-021-M","name":"D\u00e9veloppement en contextes extr\u00eames","year":"2020-2021","teacher":["BODART Madisson","BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-021-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-023-M","name":"Bien-\u00eatre au travail","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire","GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-023-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-024-M","name":"Evolution de l'emploi et du rapport au travail","year":"2020-2021","teacher":["LEONARD Dimitri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-024-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-025-M","name":"S\u00e9minaire de questions d'actualit\u00e9s politiques et sociales","year":"2020-2021","teacher":["DERUETTE Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-025-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-026-M","name":"Syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, in\u00e9galit\u00e9s et pauvret\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","ANTOINE Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-026-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-027-M","name":"Changement et intervention dans les organisations","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-027-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-029-M","name":"Sociologie de l'interaction en politique","year":"2020-2021","teacher":["BAUDEWYNS Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-029-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-030-M","name":"Sources de financement de l'action sociale","year":"2020-2021","teacher":["PASETTI Quentin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-030-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-031-M","name":"Analyse des politiques sociales belges et europ\u00e9ennes","year":"2020-2021","teacher":["DE DECKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-031-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-032-M","name":"Diversit\u00e9s et genres","year":"2020-2021","teacher":["CAUCHIE Dimitri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-032-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-033-M","name":"Intervention sociale et communautaire","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-033-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-034-M","name":"Psychop\u00e9dagogie de l'action sociale","year":"2020-2021","teacher":["LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-034-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-035-M","name":"Education familiale","year":"2020-2021","teacher":["LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-035-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-036-M","name":"Inclusion sociale et scolaire","year":"2020-2021","teacher":["GLINEUR Charles","LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-036-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-037-M","name":"Vieillissement et soci\u00e9t\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["LELEU Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-037-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-038-M","name":"Analyse organisationnelle et institutionnelle","year":"2020-2021","teacher":["DUSART Benoit"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-038-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-039-M","name":"Champ institutionnel de l'action sociale","year":"2020-2021","teacher":["PASETTI Quentin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-039-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-040-M","name":"S\u00e9minaire de questions de sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-040-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-041-M","name":"Sociologie et mondialisation","year":"2020-2021","teacher":["MARTINUS Claire"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-041-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-042-M","name":"Socio-anthropologie et transformations \u00e9cologiques","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-042-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-043-M","name":"Genre et d\u00e9veloppement durable","year":"2020-2021","teacher":["LELOUP Fabienne","AOUN Elena"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-043-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-044-M","name":"Gouvernance multiniveau","year":"2020-2021","teacher":["PRADELLA S\u00e9bastien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-044-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-045-M","name":"Gouvernance globale et mondialisation","year":"2020-2021","teacher":["VERCAUTEREN Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-045-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-047-M","name":"Sociologie de l'action sociale","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-047-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-048-M","name":"Sociologie de l'action sociale","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-048-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-049-M","name":"Sciences, technologies et soci\u00e9t\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["SOLHDJU Katrin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-049-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-050-M","name":"Socio-anthropologie et transformations \u00e9cologiques","year":"2020-2021","teacher":["COGELS Serge"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-050-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-051-M","name":"Projets europ\u00e9ens","year":"2020-2021","teacher":["LELOUP Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-051-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-052-M","name":"Diversit\u00e9s et genres","year":"2020-2021","teacher":["CAUCHIE Dimitri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-052-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-053-M","name":"Intervention sociale et communautaire","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-053-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-054-M","name":"Education familiale","year":"2020-2021","teacher":["LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-054-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-055-M","name":"Vieillissement et soci\u00e9t\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["LELEU Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-055-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-056-M","name":"Projets europ\u00e9ens","year":"2020-2021","teacher":["LELOUP Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-056-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-057-M","name":"Evolution de l'emploi et du rapport au travail","year":"2020-2021","teacher":["LEONARD Dimitri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-057-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-058-M","name":"Socio-anthropologie des migrations","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-058-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-059-M","name":"M\u00e9thodologie de la gestion de projet","year":"2020-2021","teacher":["BARDIAU Catherine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-059-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-061-M","name":"M\u00e9thodologie de la gestion de projet","year":"2020-2021","teacher":["BARDIAU Catherine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-061-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-062-M","name":"Socio-anthropologie des migrations","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-062-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-063-M","name":"Evolution de l'emploi et du rapport au travail","year":"2020-2021","teacher":["LEONARD Dimitri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-063-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-065-M","name":"Politique publique europ\u00e9enne dans un monde en \u00e9volution","year":"2020-2021","teacher":["LELOUP Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-065-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-066-M","name":"Les organisations internationales dans la gouvernance globale","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","AOUN Elena"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-066-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M1-METISS-067-M","name":"Science, droit et politiques des changements climatiques","year":"2020-2021","teacher":["AOUN Elena"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-067-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M2-METISS-001-M","name":"S\u00e9minaire de recherche participante 2","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah","WYNANTS Bernadette","JAMOULLE Pascale"],"language":["fr","en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M2-METISS-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M2-METISS-044-M","name":"Stage","year":"2020-2021","teacher":["MARTINUS Claire"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M2-METISS-044-M.htm","ects":[15],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-M2-METISS-045-M","name":"M\u00e9moire","year":"2020-2021","teacher":["TILLY Pierre","JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M2-METISS-045-M.htm","ects":[15],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-MC-METISS-001-M","name":"Academic training","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-MC-METISS-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-MC-METISS-002-M","name":"Anthropologie prospective","year":"2020-2021","teacher":["JAMOULLE Pascale"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-MC-METISS-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-MC-METISS-004-M","name":"El\u00e9ments d'\u00e9pist\u00e9mologie des sciences sociales","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-MC-METISS-004-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-MC-METISS-005-M","name":"Questions de sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-MC-METISS-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UH-MC-METISS-006-M","name":"Anthropologie des mutations contemporaines","year":"2020-2021","teacher":["SIMON Lionel","SERVAIS Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-MC-METISS-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Ecole des Sciences Humaines et Sociales"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-001-M","name":"Introduction aux comp\u00e9tences de l'Ing\u00e9nieur architecte","year":"2020-2021","teacher":["LAPLUME David","SABBE Alain","VAN PARYS Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-002-M","name":"G\u00e9om\u00e9tries et communication graphique et infographie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-003-M","name":"Math\u00e9matique pour l'ing\u00e9nieur 1","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-003-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-004-M","name":"Math\u00e9matique pour l'ing\u00e9nieur 2","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","SIEBERT Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-005-M","name":"M\u00e9canique rationnelle 1","year":"2020-2021","teacher":["VERLINDEN Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-005-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-006-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LOBRY Jacques"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-007-M","name":"Architecture & Philosophie","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MEES Martin","PREGARDIEN Michel","DEPREZ Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-007-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-008-M","name":"Projet d'architecture & Communication orale","year":"2020-2021","teacher":["PREGARDIEN Michel","FORTEMPS Philippe","AUTEM David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-008-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-009-M","name":"Projet d'architecture & Communication graphique","year":"2020-2021","teacher":["PREGARDIEN Michel","SIMOENS Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-009-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-011-M","name":"English for Engineers 1","year":"2020-2021","teacher":["HANUS Anne","ZANGARA Giacomo","ADAM V\u00e9ronique"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-011-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-100-M","name":"M\u00e9thodologie du travail universitaire - Q1","year":"2020-2021","teacher":["LACROIX Gwendolyn","RAMON Fabienne","AUBERT Angeline","WATTIAUX David","MALENGREAU Edith"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-100-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVA-200-M","name":"M\u00e9thodologie du travail universitaire - Q2","year":"2020-2021","teacher":["LACROIX Gwendolyn","RAMON Fabienne","AUBERT Angeline","WATTIAUX David","MALENGREAU Edith"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVA-200-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-001-M","name":"Introduction \u00e0 l'Art de l'Ing\u00e9nieur","year":"2020-2021","teacher":["GODERNIAUX Pascal","LECRON Fabian","ANCIA Philippe","BETTE S\u00e9bastien","DE WEIRELD Guy","VERLINDEN Olivier","RIVIERE LORPHEVRE Edouard","VITRY V\u00e9ronique","DUALIBE Fortunato","MOINY Francis","BENJELLOUN Mohammed","FORTEMPS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-001-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-002-M","name":"G\u00e9om\u00e9tries, communication graphique et infographie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-003-M","name":"Math\u00e9matique pour l'ing\u00e9nieur 1","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-003-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-004-M","name":"Math\u00e9matique pour l'ing\u00e9nieur 2","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","SIEBERT Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-005-M","name":"M\u00e9canique rationnelle 1","year":"2020-2021","teacher":["VERLINDEN Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-005-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-006-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["MOINY Francis","LOBRY Jacques"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-006-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-007-M","name":"\u00c9l\u00e9ments de chimie physique et organique","year":"2020-2021","teacher":["RAMON Fabienne","HANTSON Anne-Lise","DECROLY Andr\u00e9"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-007-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-008-M","name":"Structures de donn\u00e9es et algorithmes","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed","MAHMOUDI Sa\u00efd"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-008-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-009-M","name":"Environnement, proc\u00e9d\u00e9s industriels et d\u00e9veloppement durable","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy","BAELE Jean-Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-009-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":["energy","climatology","durability"]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-010-M","name":"L'entreprise face au march\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-010-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-011-M","name":"English for Engineers I","year":"2020-2021","teacher":["HANUS Anne","ZANGARA Giacomo"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-011-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-100-M","name":"M\u00e9thodologie du travail universitaire - Q1","year":"2020-2021","teacher":["LACROIX Gwendolyn","RAMON Fabienne","AUBERT Angeline","WATTIAUX David","MALENGREAU Edith"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-100-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-101-C","name":"Sciences pour l'ing\u00e9nieur","year":"2020-2021","teacher":["LESSINNES Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-101-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-102-C","name":"Projet multidisciplinaire 1","year":"2020-2021","teacher":["GODERNIAUX Pascal","ZEOLI St\u00e9phanie","LECRON Fabian","BETTE S\u00e9bastien","DE WEIRELD Guy","VERLINDEN Olivier","RIVIERE LORPHEVRE Edouard","VITRY V\u00e9ronique","DUALIBE Fortunato","MOINY Francis","BENJELLOUN Mohammed","FORTEMPS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-102-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-103-C","name":"G\u00e9om\u00e9tries et communication graphique","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-103-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-104-C","name":"Math\u00e9matiques I","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-104-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-105-C","name":"Math\u00e9matiques II","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","SIEBERT Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-105-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-106-C","name":"M\u00e9canique rationnelle 1","year":"2020-2021","teacher":["VERLINDEN Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-106-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-107-C","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LENOIR Guillaume"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-107-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-108-C","name":"Chimie : science de la mati\u00e8re et de ses transformations","year":"2020-2021","teacher":["DOHET-ERALY J\u00e9r\u00f4me"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-108-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-109-C","name":"Informatique:  structures de donn\u00e9es et algorithmes","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed","MAHMOUDI Sa\u00efd"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-109-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-110-C","name":"\u00c9nergie, environnement et d\u00e9veloppement durable","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-110-C.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-111-C","name":"English I","year":"2020-2021","teacher":["ZANGARA Giacomo"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-111-C.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B1-IRCIVI-200-M","name":"M\u00e9thodologie du travail universitaire - Q2","year":"2020-2021","teacher":["LACROIX Gwendolyn","RAMON Fabienne","AUBERT Angeline","WATTIAUX David","MALENGREAU Edith"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-200-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-001-M","name":"Projet int\u00e9gr\u00e9 d'architecture et design soutenable","year":"2020-2021","teacher":["SABBE Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-001-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-002-M","name":"Projet int\u00e9gr\u00e9 d'architecture et design structurel","year":"2020-2021","teacher":["TSIEN Li Mei","DEBAILLEUX Laurent","SABBE Alain","DESCAMPS Thierry","DATOUSSAID S\u00e9lim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-002-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-003-M","name":"V\u00e9cu et architecture","year":"2020-2021","teacher":["NAHON S\u00e9bastien","DARCIS Damien","PREGARDIEN Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-003-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-004-M","name":"\u00c9l\u00e9ments de m\u00e9canique des structures","year":"2020-2021","teacher":["DATOUSSAID S\u00e9lim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-005-M","name":"Ossatures","year":"2020-2021","teacher":["SABBE Alain","DESCAMPS Thierry","SERVAIS Vincent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-006-M","name":"Architectonique et technologie du gros-oeuvre y compris stage ouvrier","year":"2020-2021","teacher":["SABBE Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-007-M","name":"G\u00e9ologie et mat\u00e9riaux min\u00e9raux artificiels","year":"2020-2021","teacher":["GODERNIAUX Pascal","DESCAMPS Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-007-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-008-M","name":"Structures de donn\u00e9es et algorithme","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed","MAHMOUDI Sa\u00efd"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-008-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-009-M","name":"Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["SIEBERT Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-009-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-010-M","name":"M\u00e9canique rationnelle 2","year":"2020-2021","teacher":["KOUROUSSIS Georges","VERLINDEN Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-010-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-011-M","name":"Thermodynamique","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy","DUMONT Eric","FRERE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVA-013-M","name":"English for Engineers II","year":"2020-2021","teacher":["HANUS Anne","ZANGARA Giacomo"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVA-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-001-M","name":"Initiation aux m\u00e9tiers de l'ing\u00e9nieur","year":"2020-2021","teacher":["GODERNIAUX Pascal","LECRON Fabian","ANCIA Philippe","BETTE S\u00e9bastien","MAHMOUDI Sa\u00efd","DE WEIRELD Guy","VERLINDEN Olivier","DUTOIT Thierry","RIVIERE LORPHEVRE Edouard","VITRY V\u00e9ronique","DUALIBE Fortunato","MOINY Francis","BENJELLOUN Mohammed","FORTEMPS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-001-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-002-M","name":"Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["SIEBERT Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-003-M","name":"Probabilit\u00e9 et Statistiques","year":"2020-2021","teacher":["DAYE Pierre","GILLIS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-004-M","name":"Analyse num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-004-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-005-M","name":"M\u00e9canique rationnelle 2","year":"2020-2021","teacher":["KOUROUSSIS Georges","VERLINDEN Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-005-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-006-M","name":"Physique moderne","year":"2020-2021","teacher":["MOINY Francis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-006-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-007-M","name":"Chimie r\u00e9actionnelle","year":"2020-2021","teacher":["DEBLIQUY Marc","DECROLY Andr\u00e9"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-008-M","name":"M\u00e9thodologie orient\u00e9e objet","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed","MAHMOUDI Sa\u00efd"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-009-M","name":"Champs, signaux et syst\u00e8mes","year":"2020-2021","teacher":["MEGRET Patrice","WUILPART Marc","RENOTTE Christine","DUTOIT Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-009-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-010-M","name":"Thermodynamique","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy","DUMONT Eric","FRERE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-010-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-011-M","name":"Connaissance et choix des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["GONON Maurice Fran\u00e7ois","VITRY V\u00e9ronique","DELAUNOIS Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-012-M","name":"Rentabilit\u00e9 de l'entreprise","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-013-M","name":"English for Engineers II","year":"2020-2021","teacher":["HANUS Anne","ZANGARA Giacomo"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-201-C","name":"Projet multidisciplinaire 2","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-201-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-202-C","name":"Math\u00e9matiques pour l'ing\u00e9nieur III","year":"2020-2021","teacher":["LESSINNES Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-202-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-203-C","name":"Analyse num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["LESSINNES Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-203-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-204-C","name":"Probabilit\u00e9s et statistiques","year":"2020-2021","teacher":["LESSINNES Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-204-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-205-C","name":"\u00c9lectricit\u00e9, signaux et syst\u00e8mes","year":"2020-2021","teacher":["MEGRET Patrice","WUILPART Marc","RENOTTE Christine","DUTOIT Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-205-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-206-C","name":"M\u00e9canique rationnelle II","year":"2020-2021","teacher":["LAMBERT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-206-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-207-C","name":"Ph\u00e9nom\u00e8nes ondulatoires et physique moderne","year":"2020-2021","teacher":["MOINY Francis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-207-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-208-C","name":"\u00c9l\u00e9ments de chimie physique et applications","year":"2020-2021","teacher":["DECROLY Andr\u00e9"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-208-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-209-C","name":"Programmation orient\u00e9e objet","year":"2020-2021","teacher":["AERSSENS Matthieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-209-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-210-C","name":"Thermodynamique","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy","DUMONT Eric","FRERE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-210-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-211-C","name":"Connaissance des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["GONON Maurice Fran\u00e7ois","VITRY V\u00e9ronique","DELAUNOIS Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-211-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-212-C","name":"\u00c9conomie de l'entreprise","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-212-C.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B2-IRCIVI-213-C","name":"English II","year":"2020-2021","teacher":["HANUS Anne"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B2-IRCIVI-213-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-001-M","name":"Projet int\u00e9gr\u00e9 d'architecture et conception des enveloppes","year":"2020-2021","teacher":["SABBE Alain","MEYRANT St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-001-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-002-M","name":"Projet int\u00e9gr\u00e9 d'architecture et Interventions dans l'existant","year":"2020-2021","teacher":["DEBAILLEUX Laurent","VANDER MAREN Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-002-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-003-M","name":"Cr\u00e9er dans le v\u00e9cu","year":"2020-2021","teacher":["DEBAILLEUX Laurent","SABBE Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-004-M","name":"Urbanisme","year":"2020-2021","teacher":["NGUYEN Luan"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-005-M","name":"M\u00e9canique des structures et m\u00e9thode aux \u00e9l\u00e9ments finis","year":"2020-2021","teacher":["DATOUSSAID S\u00e9lim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-005-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-006-M","name":"Stabilit\u00e9  partie 1","year":"2020-2021","teacher":["DESCAMPS Thierry","VAN PARYS Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-007-M","name":"Stabilit\u00e9  partie 2","year":"2020-2021","teacher":["DESCAMPS Thierry","VAN PARYS Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-008-M","name":"Architectonique et technologie du second oeuvre et des constructions en bois","year":"2020-2021","teacher":["SABBE Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-009-M","name":"Thermique des b\u00e2timents","year":"2020-2021","teacher":["FELDHEIM V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-010-M","name":"\u00c9lectricit\u00e9 du b\u00e2timent","year":"2020-2021","teacher":["DUALIBE Fortunato"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-010-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":["energy"]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-011-M","name":"Mat\u00e9riaux et \u00e9coconception","year":"2020-2021","teacher":["DELAUNOIS Fabienne","DESCAMPS Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-011-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-012-M","name":"\u00c9l\u00e9ments de chimie et traitements des eaux","year":"2020-2021","teacher":["HANTSON Anne-Lise","DECROLY Andr\u00e9"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-013-M","name":"Topographie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-013-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-014-M","name":"L'entreprise face au march\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-014-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-015-M","name":"Probabilit\u00e9 et Statistiques","year":"2020-2021","teacher":["STRACK G\u00e9raldine","GILLIS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-015-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-016-M","name":"English for Engineering III","year":"2020-2021","teacher":["HANUS Anne","ZANGARA Giacomo"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-016-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-722-M","name":"Questions scientifiques en sciences de l'ing\u00e9nieur","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-722-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVA-723-M","name":"Questions avanc\u00e9es scientifiques en sciences de l'ing\u00e9nieur","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-723-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-001-M","name":"Electronique fonctionnelle","year":"2020-2021","teacher":["DUALIBE Fortunato"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-002-M","name":"M\u00e9canique des fluides","year":"2020-2021","teacher":["COUSSEMENT Gr\u00e9gory"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-003-M","name":"Th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale des machines \u00e9lectriques","year":"2020-2021","teacher":["DEBLECKER Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-004-M","name":"Thermique","year":"2020-2021","teacher":["FELDHEIM V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-005-M","name":"English for Engineering III","year":"2020-2021","teacher":["HANUS Anne","ZANGARA Giacomo"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-101-M","name":"Chimie organique","year":"2020-2021","teacher":["HANTSON Anne-Lise","BROHEZ Sylvain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-101-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-102-M","name":"Electrochimie","year":"2020-2021","teacher":["OLIVIER Marjorie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-102-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-103-M","name":"Thermodynamique chimique","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy","HEYMANS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-103-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-104-M","name":"Production et structures des m\u00e9taux","year":"2020-2021","teacher":["DELAUNOIS Fabienne","VITRY V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-104-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-105-M","name":"Physique de l'\u00e9tat solide","year":"2020-2021","teacher":["DEBLIQUY Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-105-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-106-M","name":"G\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s : introduction","year":"2020-2021","teacher":["THOMAS Diane","BROHEZ Sylvain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-106-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-107-M","name":"Chimie analytique","year":"2020-2021","teacher":["HANTSON Anne-Lise","VITRY V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-107-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-108-M","name":"Cin\u00e9tique et chimie interfaciale","year":"2020-2021","teacher":["DEBLIQUY Marc","DECROLY Andr\u00e9","OLIVIER Marjorie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-108-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-109-M","name":"Science des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["GONON Maurice Fran\u00e7ois","VITRY V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-109-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-110-M","name":"Op\u00e9rations unitaires : concepts et applications num\u00e9riques","year":"2020-2021","teacher":["THOMAS Diane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-110-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-111-M","name":"Projet int\u00e9gr\u00e9 de ma\u00eetrise de la mati\u00e8re","year":"2020-2021","teacher":["FORTEMPS Philippe","PRESIDENT Ex officio","DE WEIRELD Guy","BETTE S\u00e9bastien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-111-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-201-M","name":"Th\u00e9orie des Circuits","year":"2020-2021","teacher":["GOSSELIN Bernard","DUTOIT Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-201-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-202-M","name":"Syst\u00e8mes logiques et num\u00e9riques","year":"2020-2021","teacher":["GOSSELIN Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-202-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-203-M","name":"Commande des proc\u00e9d\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["RENOTTE Christine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-203-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-204-M","name":"Fondements des T\u00e9l\u00e9communications","year":"2020-2021","teacher":["WUILPART Marc","MOEYAERT V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-204-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-205-M","name":"T\u00e9l\u00e9communications Num\u00e9riques","year":"2020-2021","teacher":["WUILPART Marc","MOEYAERT V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-205-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-206-M","name":"Machines et R\u00e9seaux","year":"2020-2021","teacher":["VALLEE Fran\u00e7ois","DEBLECKER Olivier","LOBRY Jacques"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-206-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-207-M","name":"Dispositifs et technologies \u00e9lectroniques","year":"2020-2021","teacher":["DUALIBE Fortunato"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-207-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-208-M","name":"R\u00e9seaux informatiques","year":"2020-2021","teacher":["MEGRET Patrice","BETTE S\u00e9bastien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-208-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-209-M","name":"Microprocesseurs","year":"2020-2021","teacher":["VALDERRAMA SAKUYAMA Carlos Alberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-209-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-210-M","name":"Projet d'Electricit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy","FORTEMPS Philippe","BETTE S\u00e9bastien","LOBRY Jacques"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-210-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-301-M","name":"Optimisation","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","GILLIS Nicolas","VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-301-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-302-M","name":"Outils de d\u00e9veloppement logiciel","year":"2020-2021","teacher":["MAHMOUDI Sa\u00efd","MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-302-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-303-M","name":"Projet d'ing\u00e9nierie informatique","year":"2020-2021","teacher":["FORTEMPS Philippe","DE WEIRELD Guy","BENJELLOUN Mohammed","BETTE S\u00e9bastien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-303-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-306-M","name":"Mod\u00e9lisation des donn\u00e9es, Big Data et projet","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed","MAHMOUDI Sidi"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-306-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-309-M","name":"D\u00e9cisions efficaces et \u00e9thiques","year":"2020-2021","teacher":["FORTEMPS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-309-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-313-M","name":"Data Science","year":"2020-2021","teacher":["SIEBERT Xavier","DUTOIT Thierry"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-313-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-314-M","name":"D\u00e9cisions financi\u00e8res et mod\u00e9lisation des entreprises","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-314-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-315-M","name":"Analyse num\u00e9rique des \u00e9quations aux d\u00e9riv\u00e9es partielles","year":"2020-2021","teacher":["SAUCEZ Philippe","VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-315-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-316-M","name":"Applications mobiles","year":"2020-2021","teacher":["MAHMOUDI Sa\u00efd"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-316-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-317-M","name":"Competitive Programming","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian","VANDAELE Arnaud"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-317-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-401-M","name":"Conf\u00e9rences scientifiques et techniques en m\u00e9canique","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-401-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-402-M","name":"Dessin technique, m\u00e9trologie dimensionnelle et CAO","year":"2020-2021","teacher":["DEHOMBREUX Pierre","DUCOBU Fran\u00e7ois","RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-402-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-403-M","name":"El\u00e9ments de m\u00e9canique des structures","year":"2020-2021","teacher":["DATOUSSAID S\u00e9lim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-403-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-404-M","name":"Technologie des fabrications m\u00e9caniques et alliages m\u00e9talliques","year":"2020-2021","teacher":["DELAUNOIS Fabienne","DUCOBU Fran\u00e7ois","RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-404-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-405-M","name":"Commande des proc\u00e9d\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["RENOTTE Christine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-405-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-406-M","name":"Projet de technologie","year":"2020-2021","teacher":["DUCOBU Fran\u00e7ois","ZEOLI St\u00e9phanie","PRESIDENT Ex officio","BETTE S\u00e9bastien","DE WEIRELD Guy","RIVIERE LORPHEVRE Edouard","FORTEMPS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-406-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-407-M","name":"Compl\u00e9ments de thermique","year":"2020-2021","teacher":["FELDHEIM V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-407-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-408-M","name":"Construction des machines","year":"2020-2021","teacher":["DEHOMBREUX Pierre","DUCOBU Fran\u00e7ois","RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-408-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-409-M","name":"Dynamique et vibrations de syst\u00e8mes m\u00e9caniques","year":"2020-2021","teacher":["KOUROUSSIS Georges","VERLINDEN Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-409-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-410-M","name":"Fondements de machines \u00e0 fluides et machines thermiques","year":"2020-2021","teacher":["BRICTEUX Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-410-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-501-M","name":"El\u00e9ments de m\u00e9canique des structures","year":"2020-2021","teacher":["DATOUSSAID S\u00e9lim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-501-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-502-M","name":"G\u00e9otechnique 1","year":"2020-2021","teacher":["VAN PARYS Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-502-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-504-M","name":"Syst\u00e8me d'information g\u00e9ographique et G\u00e9omatique","year":"2020-2021","teacher":["KAUFMANN Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-504-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-507-M","name":"Traitement des minerais","year":"2020-2021","teacher":["ANCIA Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-507-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-508-M","name":"Topographie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE LORPHEVRE Edouard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-508-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-513-M","name":"G\u00e9ologie structurale et cartographie tectonique","year":"2020-2021","teacher":["VANDYCKE Sara"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-513-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-516-M","name":"G\u00e9ologie de la Belgique","year":"2020-2021","teacher":["BAELE Jean-Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-516-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-520-M","name":"Fondements de machines \u00e0 fluides et machines thermiques","year":"2020-2021","teacher":["BRICTEUX Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-520-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-521-M","name":"Analyse chimique et chimiom\u00e9trie","year":"2020-2021","teacher":["HANTSON Anne-Lise","VITRY V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-521-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-522-M","name":"Physicochimie des surfaces","year":"2020-2021","teacher":["OLIVIER Marjorie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-522-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-523-M","name":"G\u00e9ologie g\u00e9n\u00e9rale et Stratigraphie-pal\u00e9ontologie","year":"2020-2021","teacher":["BAELE Jean-Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-523-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-525-M","name":"Projet de g\u00e9omat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["VANDYCKE Sara","TSHIBANGU Katshidikaya","BETTE S\u00e9bastien","DE WEIRELD Guy","FORTEMPS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-525-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-526-M","name":"Extraction des ressources min\u00e9rales","year":"2020-2021","teacher":["TSHIBANGU Katshidikaya","VANOVERBEKE Vincent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-526-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-527-M","name":"Comportement m\u00e9canique des g\u00e9omat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["TSHIBANGU Katshidikaya"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-527-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-722-M","name":"Questions scientifiques en sciences de l'ing\u00e9nieur","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-722-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-B3-IRCIVI-723-M","name":"Questions scientifiques avanc\u00e9es en sciences de l'ing\u00e9nieur","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-723-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Mons"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-803-C","name":"Gestion de production","year":"2020-2021","teacher":["VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-803-C.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-806-C","name":"Team Building","year":"2020-2021","teacher":["BETTE S\u00e9bastien","VANKERKEM Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-806-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-808-C","name":"Graphes et optimisation combinatoire","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-808-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-810-C","name":"Ateliers de mod\u00e9lisation en recherche op\u00e9rationnelle","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","GILLIS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-810-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-830-C","name":"Analyse des donn\u00e9es exp\u00e9rimentales","year":"2020-2021","teacher":["SIEBERT Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-830-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-831-C","name":"Processus de d\u00e9lib\u00e9ration interne","year":"2020-2021","teacher":["FORTEMPS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-831-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-840-C","name":"Cr\u00e9ation d'entreprise","year":"2020-2021","teacher":["COLOT Olivier","RACQUEZ Sophie","VANDERVEKEN Vincent","COMBLE Karin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-840-C.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":["durability"]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-842-C","name":"Ethique et droit de l'informatique","year":"2020-2021","teacher":["GLINEUR Pol"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-842-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-843-C","name":"S\u00e9minaire d'informatique","year":"2020-2021","teacher":["N.","BEN TAIEB Souhaib"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-843-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-844-C","name":"Syst\u00e8mes d'exploitation","year":"2020-2021","teacher":["DELGRANGE Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-844-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-845-C","name":"Structures de donn\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["MASLOWSKI Dany","BRUYERE V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-845-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-846-C","name":"Intelligence artificielle","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-846-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-847-C","name":"Activit\u00e9s internationales","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-847-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-849-C","name":"D\u00e9fis en Intelligence Artificielle","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","SIEBERT Xavier","BEN TAIEB Souhaib","DUTOIT Thierry","MAHMOUDI Sidi"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-849-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-890-C","name":"Math\u00e9matique","year":"2020-2021","teacher":["SIEBERT Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-890-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-891-C","name":"M\u00e9thodes d'optimisation","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-891-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-892-C","name":"Programmation et algorithmique","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-892-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-902-C","name":"Mod\u00e8les al\u00e9atoires de recherche op\u00e9rationnelle","year":"2020-2021","teacher":["GILLIS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-902-C.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-903-C","name":"Marketing et positionnement de produits","year":"2020-2021","teacher":["BETTE S\u00e9bastien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-903-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIG-911-C","name":"Exp\u00e9rience professionnelle","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-911-C.htm","ects":[15],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIL-800-C","name":"Travaux de gestion des entreprises","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIL-800-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M1-IRIGIL-801-C","name":"Strat\u00e9gies d'entreprises","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian","VANKERKEM Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIL-801-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIG-722-C","name":"Questions scientifiques et technologiques en informatique et gestion","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIG-722-C.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIG-723-C","name":"Questions avanc\u00e9es scientifiques et technologiques informatique et gestion","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIG-723-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIG-804-C","name":"Expertises digitale et logicielle","year":"2020-2021","teacher":["MAHMOUDI Sa\u00efd"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIG-804-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIG-831-C","name":"T\u00e9l\u00e9matique","year":"2020-2021","teacher":["QUOITIN Bruno","MEGRET Patrice","BETTE S\u00e9bastien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIG-831-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIG-832-C","name":"Outils de conception logicielle","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed","MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIG-832-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIG-841-C","name":"Cryptographie et s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information","year":"2020-2021","teacher":["BUYS Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIG-841-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIG-900-C","name":"Travail de fin d'\u00e9tudes","year":"2020-2021","teacher":["PRESIDENT Ex officio"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIG-900-C.htm","ects":[20],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIL-800-C","name":"M\u00e9thodes num\u00e9riques","year":"2020-2021","teacher":["VANDAELE Arnaud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIL-800-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIL-801-C","name":"Ing\u00e9nierie des bases de donn\u00e9es et projet","year":"2020-2021","teacher":["BENJELLOUN Mohammed","MAHMOUDI Sidi"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIL-801-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIL-804-C","name":"Evaluation technologique de logiciels","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert","BENJELLOUN Mohammed"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIL-804-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UI-M2-IRIGIL-805-C","name":"Applications Web et multim\u00e9dia","year":"2020-2021","teacher":["LECRON Fabian","MAHMOUDI Sa\u00efd","MAHMOUDI Sidi"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M2-IRIGIL-805-C.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 Polytechnique"],"campus":["Charleroi"],"field":["applied sciences & engineering"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-003-M","name":"Introduction math\u00e9matique aux sciences de la vie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-004-M","name":"Physique biom\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["GOSSUIN Yves"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-004-M.htm","ects":[15],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-005-M","name":"Math\u00e9matique appliqu\u00e9e aux sciences de la vie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-006-M","name":"Logique formelle","year":"2020-2021","teacher":["ZOUAOUI BOUDJELTIA Karim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-009-M","name":"Introduction \u00e0 l'anatomie humaine","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-016-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale I","year":"2020-2021","teacher":["HENOUMONT C\u00e9line"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-016-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-017-M","name":"Chimie organique I","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-019-M","name":"Epist\u00e9mologie des sciences biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["MISSA Jean-No\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-020-M","name":"Communication et analyse critique de l'information","year":"2020-2021","teacher":["BOUFFIOUX Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-020-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-021-M","name":"Remises \u00e0 niveau disciplinaires","year":"2020-2021","teacher":["PAMART Laurence","GODEAU M\u00e9lanie","HOCQ Aline"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-021-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-022-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["HENOUMONT C\u00e9line"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-022-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-023-M","name":"Chimie organique II","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-023-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-024-M","name":"Rem\u00e9diation disciplinaire en Biologie","year":"2020-2021","teacher":["PAMART Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-024-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-025-M","name":"Rem\u00e9diation disciplinaire en Chimie","year":"2020-2021","teacher":["GODEAU M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-025-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-026-M","name":"Rem\u00e9diation disciplinaire en Math\u00e9matiques","year":"2020-2021","teacher":["HOCQ Aline"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-026-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-027-M","name":"Rem\u00e9diation disciplinaire en Physique","year":"2020-2021","teacher":["HOCQ Aline"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-027-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-028-M","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale humaine","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-028-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-029-M","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-029-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-030-M","name":"Initiation \u00e0 la recherche en sciences biom\u00e9dicales et pharmaceutiques","year":"2020-2021","teacher":["TAGLIATTI Vanessa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-030-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-031-M","name":"Introduction aux statistiques biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-031-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-032-M","name":"Neurophysiologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-032-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-BIOMED-034-M","name":"Carnet de suivi","year":"2020-2021","teacher":["TAGLIATTI Vanessa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-BIOMED-034-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-001-M","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale humaine","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-001-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-002-M","name":"Physique biom\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["GOSSUIN Yves"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-002-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-005-M","name":"Introduction aux statistiques biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-006-M","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-007-M","name":"Histologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-007-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-008-M","name":"Neurophysiologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-009-M","name":"Physiologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre","TASSIN Alexandra"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-011-M","name":"Epist\u00e9mologie des sciences biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["MISSA Jean-No\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-011-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-012-M","name":"Introduction \u00e0 la sociologie de la sant\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["HANSON Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-016-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["HENOUMONT C\u00e9line"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-016-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-017-M","name":"Chimie organique","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-019-M","name":"Physiologie et physiopathologie des syst\u00e8mes: cardiovasculaire et glandes endocrines","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-019-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-021-M","name":"Introduction \u00e0 l'anatomie humaine et \u00e0 l'imagerie m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-021-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-022-M","name":"Ost\u00e9ologie et son imagerie","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-022-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-MEDECI-023-M","name":"Introduction \u00e0 l'approche m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["VANPEE Dominique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-MEDECI-023-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-003-M","name":"Introduction math\u00e9matique aux sciences de la vie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-004-M","name":"Physique biom\u00e9dicale I","year":"2020-2021","teacher":["GOSSUIN Yves"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-004-M.htm","ects":[14],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-005-M","name":"Math\u00e9matique appliqu\u00e9e aux sciences de la vie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-007-M","name":"El\u00e9ments de botanique","year":"2020-2021","teacher":["MICHEZ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-009-M","name":"Introduction \u00e0 la connaissance du m\u00e9dicament","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-010-M","name":"Introduction \u00e0 l'anatomie humaine et \u00e0 l'imagerie m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-010-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-011-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale I","year":"2020-2021","teacher":["HENOUMONT C\u00e9line"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-011-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-012-M","name":"Chimie organique I","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-012-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-013-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["HENOUMONT C\u00e9line"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-013-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-014-M","name":"Chimie organique II","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-014-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-015-M","name":"Introduction aux statistiques biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-015-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-016-M","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale humaine","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-016-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-017-M","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-017-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B1-PHARMA-018-M","name":"Initiation \u00e0 la recherche en sciences biom\u00e9dicales et pharmaceutiques","year":"2020-2021","teacher":["TAGLIATTI Vanessa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-018-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-001-M","name":"Biochimie m\u00e9tabolique","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-002-M","name":"Histologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-004-M","name":"Immunologie","year":"2020-2021","teacher":["WILLEMS Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-005-M","name":"Mod\u00e8les exp\u00e9rimentaux de la recherche en sciences biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie","TAGLIATTI Vanessa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-006-M","name":"El\u00e9ments de splanchnologie","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-007-M","name":"English for Biomedical Sciences I","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-008-M","name":"Histologie sp\u00e9ciale","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-009-M","name":"Biologie mol\u00e9culaire","year":"2020-2021","teacher":["TASSIN Alexandra","DECLEVES Anne-Emilie","LEGRAND Alexandre","COPPEE Fr\u00e9d\u00e9rique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-009-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-011-M","name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale et m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["MARTINY Delphine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-011-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-013-M","name":"Bibliographie et outils informatiques","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-013-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-014-M","name":"Physiologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre","TASSIN Alexandra"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-014-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-015-M","name":"Introduction aux statistiques biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-015-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-016-M","name":"Neurophysiologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-016-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-017-M","name":"Physiologie et physiopathologie des syst\u00e8mes: cardiovasculaire et glandes endocrines","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-017-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-018-M","name":"Physiologie et physiopathologie des syst\u00e8mes: digestif","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre","TASSIN Alexandra"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-018-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-019-M","name":"Math\u00e9matique appliqu\u00e9e aux sciences de la vie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-019-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-020-M","name":"Chimie organique II","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-020-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-021-M","name":"Initiation \u00e0 la recherche en sciences biom\u00e9dicales et pharmaceutiques","year":"2020-2021","teacher":["TAGLIATTI Vanessa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-022-M","name":"Carnet de suivi","year":"2020-2021","teacher":["TAGLIATTI Vanessa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-022-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-023-M","name":"Introduction \u00e0 l'analyse des donn\u00e9es de la recherche","year":"2020-2021","teacher":["CONOTTE Raphael"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-023-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-BIOMED-024-M","name":"Carnet de suivi","year":"2020-2021","teacher":["TAGLIATTI Vanessa"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-BIOMED-024-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-001-M","name":"Anatomie humaine y compris l'imagerie m\u00e9dicale - Partie I","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-001-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-002-M","name":"Biochimie m\u00e9tabolique","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-004-M","name":"Immunologie","year":"2020-2021","teacher":["WILLEMS Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-005-M","name":"Histologie sp\u00e9ciale","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-006-M","name":"Neurophysiologie des syst\u00e8mes","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-007-M","name":"Notions de statistique m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-007-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-008-M","name":"Anatomie humaine y compris l'imagerie m\u00e9dicale - Partie II","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-009-M","name":"Embryologie humaine y compris l'organog\u00e9n\u00e8se","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-011-M","name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale et m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["MARTINY Delphine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-011-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-012-M","name":"G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["DUPREZ Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-013-M","name":"Psychologie g\u00e9n\u00e9rale et m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["LEISTEDT SAMUEL"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-014-M","name":"Epid\u00e9miologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-014-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-015-M","name":"Notions de sant\u00e9 publique","year":"2020-2021","teacher":["VANPEE Dominique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-015-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-016-M","name":"Introduction \u00e0 la s\u00e9miologie et prop\u00e9deutique m\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["VANPEE Dominique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-016-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-018-M","name":"English for Medical Purposes","year":"2020-2021","teacher":["VAN LANCKER Ingrid","GORTON Amy"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-018-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-019-M","name":"Biologie mol\u00e9culaire du cancer","year":"2020-2021","teacher":["MASCAUX C\u00e9line"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-020-M","name":"Ethique et d\u00e9ontologie","year":"2020-2021","teacher":["LOSSIGNOL Dominique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-020-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-021-M","name":"Physiologie et physiopathologie des syst\u00e8mes: respiratoire et urinaire","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre","TASSIN Alexandra"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-021-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-MEDECI-022-M","name":"Physiologie et physiopathologie des syst\u00e8mes: digestif","year":"2020-2021","teacher":["TASSIN Alexandra","LEGRAND Alexandre","COPPEE Fr\u00e9d\u00e9rique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-MEDECI-022-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-001-M","name":"Biochimie m\u00e9tabolique","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-002-M","name":"Biologie mol\u00e9culaire","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie","COPPEE Fr\u00e9d\u00e9rique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-003-M","name":"Chimie organique I","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-004-M","name":"Chimie organique II","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-004-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-006-M","name":"Spectroscopies pour l'analyse pharmaceutique et biom\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["HENOUMONT C\u00e9line","LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-007-M","name":"El\u00e9ments de physiologie I","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-008-M","name":"El\u00e9ments de physiologie II","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-009-M","name":"El\u00e9ments de splanchnologie","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-009-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-010-M","name":"Pharmacognosie I - Introduction \u00e0 la pharmacognosie","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-011-M","name":"Syst\u00e9matique des plantes","year":"2020-2021","teacher":["MICHEZ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-011-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-012-M","name":"Introduction aux sciences psychologiques","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-014-M","name":"Bibliographie et outils informatiques","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-014-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-015-M","name":"English for Pharmaceutical Sciences","year":"2020-2021","teacher":["VAN LANCKER Ingrid"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-018-M","name":"Notions de statistique m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-018-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B2-PHARMA-019-M","name":"Chimie analytique quantitative","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B2-PHARMA-019-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-001-M","name":"Toxicologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-002-M","name":"Microbiologie - Parasitologie","year":"2020-2021","teacher":["DENIS Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-003-M","name":"Pharmacologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-004-M","name":"Immunopathologie","year":"2020-2021","teacher":["VAN VOOREN Jean-Paul"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-005-M","name":"Neurophysiologie des syst\u00e8mes","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-007-M","name":"English for Biomedical Sciences II","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-008-M","name":"Spectroscopies pour l'analyse pharmaceutique et biom\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-010-M","name":"Compl\u00e9ment de biologie mol\u00e9culaire et r\u00e9gulation de l'expression des g\u00e8nes","year":"2020-2021","teacher":["DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-011-M","name":"Biologie cellulaire","year":"2020-2021","teacher":["BURTEA Carmen"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-011-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-012-M","name":"Microbiologie et toxicologie pratiques","year":"2020-2021","teacher":["BURTEA Carmen"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-012-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-013-M","name":"Toxicologie pr\u00e9dictive","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-013-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-014-M","name":"Embryologie humaine y compris l'organog\u00e9n\u00e8se","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-014-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-015-M","name":"El\u00e9ments de pathologie","year":"2020-2021","teacher":["HOUGARDY Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-016-M","name":"G\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["DUPREZ Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-016-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-017-M","name":"Application exp\u00e9rimentale de l'\u00e9tude transdisciplinaire en sciences biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre","TASSIN Alexandra"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-020-M","name":"Notions de statistique m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["LELUBRE Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-020-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-021-M","name":"Biochimie pathologique","year":"2020-2021","teacher":["PIAGNERELLI Micha\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-022-M","name":"Anatomie pathologique g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["REMMELINK Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-022-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-023-M","name":"Analyse des donn\u00e9es de la recherche en sciences biom\u00e9dicales","year":"2020-2021","teacher":["CONOTTE Raphael"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-023-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-BIOMED-024-M","name":"Physiologie et physiopathologie des syst\u00e8mes: respiratoire et urinaire","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre","TASSIN Alexandra"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-024-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-001-M","name":"S\u00e9miologie et prop\u00e9deutique m\u00e9dicales I","year":"2020-2021","teacher":["VANPEE Dominique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-002-M","name":"Microbiologie m\u00e9dicale: parasitologie et mycologie","year":"2020-2021","teacher":["DENIS Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-003-M","name":"Pharmacologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-003-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-004-M","name":"Immunopathologie","year":"2020-2021","teacher":["VAN VOOREN Jean-Paul"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-005-M","name":"Neuroanatomie et s\u00e9miologie neurologique","year":"2020-2021","teacher":["MANTO Mario"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-007-M","name":"Anatomie humaine y compris l'imagerie m\u00e9dicale III (t\u00eate et cou)","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven","CHELLE Anne Julie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-008-M","name":"Physiopathologie du syst\u00e8me nerveux","year":"2020-2021","teacher":["MAVROUDAKIS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-008-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-011-M","name":"Pharmacologie sp\u00e9ciale","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-011-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-012-M","name":"Anatomie pathologique sp\u00e9ciale","year":"2020-2021","teacher":["REMMELINK Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-012-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-013-M","name":"Cardiologie","year":"2020-2021","teacher":["CARLIER St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-013-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-014-M","name":"Pneumologie","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre"],"language":["fr","en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-014-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-015-M","name":"Maladies infectieuses","year":"2020-2021","teacher":["BYL Baudouin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-015-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-016-M","name":"Nutrition et m\u00e9tabolisme","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-016-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-017-M","name":"M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale et factuelle","year":"2020-2021","teacher":["KACENELENBOGEN Nadine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-017-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-019-M","name":"Introduction \u00e0 la pratique m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["SAUSSEZ Sven"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-020-M","name":"S\u00e9miologie et prop\u00e9deutique m\u00e9dicales II","year":"2020-2021","teacher":["VANPEE Dominique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-020-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-021-M","name":"Biochimie pathologique","year":"2020-2021","teacher":["PIAGNERELLI Micha\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-024-M","name":"Compl\u00e9ment de physiopathologie","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-024-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-025-M","name":"Anatomie pathologique g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["REMMELINK Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-025-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-026-M","name":"Stage clinique de cardiologie","year":"2020-2021","teacher":["CARLIER St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-026-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-028-M","name":"Stage clinique de pneumologie","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-028-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-MEDECI-029-M","name":"Stage clinique de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-029-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-001-M","name":"Chimie analytique quantitative et qualitative","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-001-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-002-M","name":"Pharmacochimie: \u00e9tudes des m\u00e9dicaments organiques - Partie 1","year":"2020-2021","teacher":["DUFRASNE Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-002-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-003-M","name":"Analyse instrumentale pharmaceutique","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-003-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-004-M","name":"Etude des m\u00e9dicaments inorganiques","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-004-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-005-M","name":"Pharmacognosie II: Phytochimie et \u00e9tude des m\u00e9dicaments d'origine v\u00e9g\u00e9tale","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-005-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-006-M","name":"Pharmacologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-007-M","name":"Introduction \u00e0 la pharmacologie cellulaire","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-007-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-009-M","name":"Immunologie","year":"2020-2021","teacher":["WILLEMS Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-010-M","name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale et m\u00e9dicale (y compris techniques de st\u00e9rilisation)","year":"2020-2021","teacher":["MARTINY Delphine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-012-M","name":"Introduction \u00e0 la pratique officinale","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand","DUEZ Pierre","DUFRASNE Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-013-M","name":"Pharmaceutical Analysis (CLIL course)","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand","VAN LANCKER Ingrid"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-015-M","name":"English for Pharmaceutical Sciences","year":"2020-2021","teacher":["GORTON Amy"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-015-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-B3-PHARMA-017-M","name":"Toxicologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-PHARMA-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-001-M","name":"Biochimie m\u00e9dicale - Partie I","year":"2020-2021","teacher":["WOLFF Fleur"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-001-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-002-M","name":"Toxicologie pr\u00e9dictive","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-002-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-003-M","name":"Pharmaceutical analysis (CLIL course)","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand","VAN LANCKER Ingrid"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-003-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-004-M","name":"Bioanalyse","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand","HAMBYE St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-005-M","name":"Pharmacologie sp\u00e9ciale","year":"2020-2021","teacher":["PATRIS St\u00e9phanie","DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-006-M","name":"Technologie pharmaceutique: gal\u00e9nique & biopharmacie","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBIST Francis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-007-M","name":"Technologie pharmaceutique: gal\u00e9nique & biopharmacie","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBIST Francis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-007-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-008-M","name":"Approche pharmaceutique de la nutrition et aspects de bromatologie","year":"2020-2021","teacher":["PATRIS St\u00e9phanie","DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-009-M","name":"Pharmacochimie: \u00e9tudes des m\u00e9dicaments organiques - Partie 2","year":"2020-2021","teacher":["BERGER Gilles","HAMBYE St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-009-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-010-M","name":"Pharmacochimie: \u00e9tudes des m\u00e9dicaments organiques - Partie 2","year":"2020-2021","teacher":["BERGER Gilles"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-010-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-011-M","name":"Approche transdisciplinaire du conseil pharmaceutique","year":"2020-2021","teacher":["VANPEE Dominique","PATRIS St\u00e9phanie","NACHTERGAEL Amandine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-011-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-012-M","name":"Stage projet de recherche","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand","PRESIDENT Ex officio"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-012-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-013-M","name":"Toxicologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-014-M","name":"Pharmaceutical analysis (CLIL course)","year":"2020-2021","teacher":["BLANKERT Bertrand","VAN LANCKER Ingrid"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-014-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-015-M","name":"Biochimie m\u00e9dicale - Partie II","year":"2020-2021","teacher":["WOLFF Fleur"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-015-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UM-M1-PHARMA-016-M","name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale et m\u00e9dicale","year":"2020-2021","teacher":["MARTINY Delphine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-M1-PHARMA-016-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"],"campus":["Mons"],"field":["health"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-001-C","name":"English for psychology and educational sciences I","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-001-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-001-M","name":"English for psychology and educational sciences I","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-001-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-002-C","name":"Biologie, y compris les \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9n\u00e9tique humaine","year":"2020-2021","teacher":["BURTEA Carmen"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-002-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-002-M","name":"Biologie, y compris les \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9n\u00e9tique humaine","year":"2020-2021","teacher":["BURTEA Carmen"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-003-C","name":"Histoire de l'\u00e9ducation","year":"2020-2021","teacher":["BERRE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-003-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-003-M","name":"Histoire de l'\u00e9ducation","year":"2020-2021","teacher":["BERRE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-005-C","name":"Philosophie en rapport avec les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MEES Martin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-005-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-005-M","name":"Philosophie en rapport avec les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["MEES Martin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-006-C","name":"Principes de la recherche en sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-006-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-006-M","name":"Principes de la recherche en sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-007-C","name":"Langage et communication","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-007-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-007-M","name":"Langage et communication","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-008-C","name":"Sciences psychologiques I : histoire, m\u00e9thodes et domaines","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry","TIBERI Luca"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-008-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-008-M","name":"Sciences psychologiques I : histoire, m\u00e9thodes et domaines","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-009-C","name":"Neurophysiologie et neuroanatomie","year":"2020-2021","teacher":["COLOMAR Aurore"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-009-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-009-M","name":"Neurophysiologie et neuroanatomie","year":"2020-2021","teacher":["COLOMAR Aurore"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-010-C","name":"Sciences de l'\u00e9ducation et de la formation","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-010-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-010-M","name":"Sciences de l'\u00e9ducation et de la formation","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-011-C","name":"Psychologie du d\u00e9veloppement","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam","VAN MALDEREN Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-011-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-011-M","name":"Psychologie du d\u00e9veloppement","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-012-C","name":"Psychologie sociale","year":"2020-2021","teacher":["MARCHAL Cynthie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-012-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-012-M","name":"Psychologie sociale","year":"2020-2021","teacher":["MARCHAL Cynthie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-013-C","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-013-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-013-M","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-014-C","name":"Bases pour l'analyse statistique descriptive et inf\u00e9rentielle","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-014-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-014-M","name":"Bases pour l'analyse statistique descriptive et inf\u00e9rentielle","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-014-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-016-C","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel I","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno","BOUMAZGUIDA Karim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-016-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BAGENE-016-M","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel I","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno","BOUMAZGUIDA Karim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BAGENE-016-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-001-M","name":"English for Psychology and educational sciences I","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-001-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-002-M","name":"Biologie, y compris les \u00e9l\u00e9ments de g\u00e9n\u00e9tique humaine","year":"2020-2021","teacher":["BURTEA Carmen"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-003-M","name":"Histoire de l'\u00e9ducation","year":"2020-2021","teacher":["BERRE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-005-M","name":"Philosophie en rapport avec les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["MEES Martin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-006-M","name":"Principes de la recherche en sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-007-M","name":"Langage et communication","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-008-M","name":"Sciences psychologiques I : histoire, m\u00e9thodes et domaines","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-009-M","name":"Neurophysiologie et neuroanatomie","year":"2020-2021","teacher":["COLOMAR Aurore"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-010-M","name":"Sciences de l'\u00e9ducation et de la formation","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-011-M","name":"Psychologie du d\u00e9veloppement","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-012-M","name":"Psychologie sociale","year":"2020-2021","teacher":["MARCHAL Cynthie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-013-M","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-014-M","name":"Bases pour l'analyse statistique descriptive et inf\u00e9rentielle","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-014-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B1-BALOGO-016-M","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel I","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno","BOUMAZGUIDA Karim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B1-BALOGO-016-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-001-C","name":"English for Psychology and Educational Sciences II","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-001-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-001-M","name":"English for Psychology and Educational Sciences II","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-001-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-002-C","name":"Introduction \u00e0 la psychologie clinique : approches psychodynamique, comportementale et syst\u00e9mique","year":"2020-2021","teacher":["HENDRICK St\u00e9phan","GALDIOLO Sarah"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-002-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-002-M","name":"Introduction \u00e0 la psychologie clinique : approches psychodynamique, comportementale et syst\u00e9mique","year":"2020-2021","teacher":["HENDRICK St\u00e9phan","GALDIOLO Sarah"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-003-C","name":"Le langage : fonctionnement, acquisition et apprentissages","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard","VERHAEGEN Cl\u00e9mence","FAGNIART Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-003-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-003-M","name":"Le langage : fonctionnement, acquisition et apprentissages","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard","VERHAEGEN Cl\u00e9mence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-004-C","name":"M\u00e9thodologie et techniques de l'enqu\u00eate","year":"2020-2021","teacher":["DEMEUSE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-004-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-004-M","name":"M\u00e9thodologie et techniques de l'enqu\u00eate","year":"2020-2021","teacher":["DEMEUSE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-004-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-005-C","name":"M\u00e9thodologie de l'exp\u00e9rimentation","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-005-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-005-M","name":"M\u00e9thodologie de l'exp\u00e9rimentation","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-006-C","name":"M\u00e9thodologie de l'observation","year":"2020-2021","teacher":["SADEK Gihane","LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-006-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-006-M","name":"M\u00e9thodologie de l'observation","year":"2020-2021","teacher":["LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-008-C","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel II","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno","BOUMAZGUIDA Karim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-008-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-008-M","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel II","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-008-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-009-C","name":"Psychiatrie","year":"2020-2021","teacher":["DAILLIET Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-009-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-009-M","name":"Psychiatrie","year":"2020-2021","teacher":["DAILLIET Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-010-C","name":"Psychologie cognitive","year":"2020-2021","teacher":["RINALDI Romina","LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-010-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-010-M","name":"Psychologie cognitive","year":"2020-2021","teacher":["RINALDI Romina","LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-012-C","name":"Psychopathologie","year":"2020-2021","teacher":["ROSSIGNOL Mandy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-012-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-012-M","name":"Psychopathologie","year":"2020-2021","teacher":["ROSSIGNOL Mandy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-013-C","name":"Sciences psychologiques II : fondements th\u00e9oriques","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-013-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-013-M","name":"Sciences psychologiques II : fondements th\u00e9oriques","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-014-C","name":"Techniques quantitatives param\u00e9triques et non param\u00e9triques","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-014-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-014-M","name":"Techniques quantitatives param\u00e9triques et non param\u00e9triques","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-014-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-015-C","name":"Introduction \u00e0 l'orthop\u00e9dagogie clinique","year":"2020-2021","teacher":["BORDIGNON Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-015-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-015-M","name":"Introduction \u00e0 l'orthop\u00e9dagogie clinique","year":"2020-2021","teacher":["BORDIGNON Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-016-C","name":"Psychologie de la sant\u00e9 et psychosomatique","year":"2020-2021","teacher":["FLAHAULT C\u00e9cile"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-016-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BAGENE-016-M","name":"Psychologie de la sant\u00e9 et psychosomatique","year":"2020-2021","teacher":["FLAHAULT C\u00e9cile"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-016-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-001-M","name":"English for Psychology and Educational Sciences II","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-001-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-002-M","name":"Introduction \u00e0 la psychologie clinique : approches psychodynamique, comportementale et syst\u00e9mique","year":"2020-2021","teacher":["HENDRICK St\u00e9phan","GALDIOLO Sarah"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-003-M","name":"Anatomo-physiologie des organes de la phonation et de la d\u00e9glutition","year":"2020-2021","teacher":["FINCK Camille"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-004-M","name":"Fonctionnement normal du langage","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard","VERHAEGEN Cl\u00e9mence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-005-M","name":"M\u00e9thodologie de l'exp\u00e9rimentation","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-006-M","name":"Le son de parole : approches syst\u00e9mique et individuelle","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard","HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-006-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-007-M","name":"Neurosciences cognitives","year":"2020-2021","teacher":["RINALDI Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-008-M","name":"Ma\u00eetrise du fran\u00e7ais","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-009-M","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel de logop\u00e9die II","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard","VERHAEGEN Cl\u00e9mence","DE LIEVRE Bruno","DELVAUX V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-009-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-010-M","name":"Psychologie cognitive","year":"2020-2021","teacher":["RINALDI Romina","LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-012-M","name":"Psychopathologie","year":"2020-2021","teacher":["ROSSIGNOL Mandy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-013-M","name":"Sciences psychologiques II : fondements th\u00e9oriques","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-014-M","name":"Techniques quantitatives param\u00e9triques et non param\u00e9triques","year":"2020-2021","teacher":["BRUYNINCKX Marielle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-014-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B2-BALOGO-015-M","name":"Introduction \u00e0 l'orthop\u00e9dagogie clinique","year":"2020-2021","teacher":["BORDIGNON Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-001-C","name":"English for Psychology and Educational Sciences III","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-001-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-001-M","name":"English for Psychology and Educational Sciences III","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-001-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-002-C","name":"Ethique et d\u00e9ontologie","year":"2020-2021","teacher":["WERY Aline"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-002-C.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-002-M","name":"Ethique et d\u00e9ontologie","year":"2020-2021","teacher":["WERY Aline"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-002-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-003-C","name":"Introduction au psychodiagnostic","year":"2020-2021","teacher":["CULOT St\u00e9phanie","PHAM HOANG Thierry","VICENZUTTO Audrey","DELANNOY Pauline","GAUGUE Justine","LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-003-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-003-M","name":"Introduction au psychodiagnostic","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry","LEFEBVRE Laurent","GAUGUE Justine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-003-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-004-C","name":"Neuropsychologie","year":"2020-2021","teacher":["WAUTHIA Erika","SIMOES LOUREIRO Isabelle","LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-004-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-004-M","name":"Neuropsychologie","year":"2020-2021","teacher":["SIMOES LOUREIRO Isabelle","LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-004-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-005-C","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel III","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno","BOUMAZGUIDA Karim"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-005-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-005-M","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel III","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-006-C","name":"Psychologie du travail","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s","DUBOIS Laurie-Anna"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-006-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-006-M","name":"Psychologie du travail","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-007-C","name":"Psychom\u00e9trie et \u00e9dum\u00e9trie","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-007-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-007-M","name":"Psychom\u00e9trie et \u00e9dum\u00e9trie","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-008-C","name":"Psychopharmacologie","year":"2020-2021","teacher":["DAILLIET Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-008-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-008-M","name":"Psychopharmacologie","year":"2020-2021","teacher":["DAILLIET Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-009-C","name":"Sciences de l'\u00e9ducation : mod\u00e8les d'enseignement et d'apprentissage","year":"2020-2021","teacher":["TEMPERMAN Gaetan"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-009-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-009-M","name":"Sciences de l'\u00e9ducation : mod\u00e8les d'enseignement et d'apprentissage","year":"2020-2021","teacher":["TEMPERMAN Gaetan"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-010-C","name":"Sociologie de l'\u00e9ducation","year":"2020-2021","teacher":["SADEK Gihane","LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-010-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-010-M","name":"Sociologie de l'\u00e9ducation","year":"2020-2021","teacher":["LAHAYE Willy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-011-C","name":"Statistique inf\u00e9rentielle multivari\u00e9e","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-011-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-011-M","name":"Statistique inf\u00e9rentielle multivari\u00e9e","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-012-C","name":"Usage des TIC en psychologie et en \u00e9ducation","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-012-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-012-M","name":"Usage des TIC en psychologie et en \u00e9ducation","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-013-C","name":"Approche comportementale de l'apprentissage","year":"2020-2021","teacher":["WILLAYE Eric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-013-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-013-M","name":"Approche comportementale de l'apprentissage","year":"2020-2021","teacher":["WILLAYE Eric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-015-C","name":"D\u00e9veloppement du langage chez l'enfant","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-015-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-015-M","name":"D\u00e9veloppement du langage chez l'enfant","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-016-M","name":"D\u00e9veloppement et diversit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["CAUCHIE Dimitri"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-016-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-017-C","name":"Institutions et pratiques cliniques","year":"2020-2021","teacher":["WERY Aline"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-017-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-017-M","name":"Institutions et pratiques cliniques","year":"2020-2021","teacher":["WERY Aline"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-017-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-018-C","name":"Psychologie des \u00e9motions","year":"2020-2021","teacher":["ROSSIGNOL Mandy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-018-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-018-M","name":"Psychologie des \u00e9motions","year":"2020-2021","teacher":["ROSSIGNOL Mandy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-018-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-019-M","name":"Psychosociologie des organisations","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-019-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-020-C","name":"S\u00e9minaire de sciences du langage","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard","VAN MALDEREN Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-020-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-020-M","name":"S\u00e9minaire de sciences du langage","year":"2020-2021","teacher":["HARMEGNIES Bernard"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-020-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-021-C","name":"Analyse et conception des syst\u00e8mes d'enseignement","year":"2020-2021","teacher":["DEROBERTMASURE Antoine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-021-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-021-M","name":"Analyse et conception des syst\u00e8mes d'enseignement","year":"2020-2021","teacher":["DEROBERTMASURE Antoine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-021-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-022-C","name":"Psychologie des personnes handicap\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["HAELEWYCK Marie-Claire","GEURTS H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-022-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-022-M","name":"Psychologie des personnes handicap\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["HAELEWYCK Marie-Claire"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-022-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-023-C","name":"Introduction \u00e0 l'\u00e9tude de cas en psychologie clinique de l'enfant et de l'adolescent","year":"2020-2021","teacher":["GALDIOLO Sarah"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-023-C.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Charleroi"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BAGENE-023-M","name":"Introduction \u00e0 l'\u00e9tude de cas en psychologie clinique de l'enfant et de l'adolescent","year":"2020-2021","teacher":["GALDIOLO Sarah"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BAGENE-023-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-001-M","name":"English for Psychology and Educational Sciences III","year":"2020-2021","teacher":["FLORENCE C\u00e9line","DEMARET Lisa"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-001-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-002-M","name":"Anatomo-physiologie de l'audition","year":"2020-2021","teacher":["LECHIEN J\u00e9rome"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-002-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-003-M","name":"Introduction au psychodiagnostic","year":"2020-2021","teacher":["PHAM HOANG Thierry","LEFEBVRE Laurent","GAUGUE Justine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-003-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-004-M","name":"Neuropsychologie","year":"2020-2021","teacher":["SIMOES LOUREIRO Isabelle","LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-004-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-005-M","name":"Bases cognitives des processus de lecture et \u00e9criture","year":"2020-2021","teacher":["VERHAEGEN Cl\u00e9mence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-006-M","name":"Evaluation du langage","year":"2020-2021","teacher":["VERHAEGEN Cl\u00e9mence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-006-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-007-M","name":"Psychom\u00e9trie","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-008-M","name":"Linguistique contrastive pour l'enseignement\/apprentissage du fran\u00e7ais","year":"2020-2021","teacher":["DAMAR Marie-Eve"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-008-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-009-M","name":"Neuropsycholinguistique des d\u00e9mences","year":"2020-2021","teacher":["LEFEBVRE Laurent"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-009-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-010-M","name":"Projet de d\u00e9veloppement personnel et professionnel de logop\u00e9die III","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam","HARMEGNIES Bernard","DELVAUX V\u00e9ronique","DE LIEVRE Bruno","HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-010-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-011-M","name":"Statistique inf\u00e9rentielle multivari\u00e9e","year":"2020-2021","teacher":["HUET Kathy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-012-M","name":"Psycholinguistique","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-013-M","name":"Psycholinguistique d\u00e9veloppementale","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-013-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-014-M","name":"Psycholinguistique du bilinguisme","year":"2020-2021","teacher":["PICCALUGA Myriam"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-014-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-015-M","name":"Troubles des processus de lecture et \u00e9criture","year":"2020-2021","teacher":["VERHAEGEN Cl\u00e9mence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UP-B3-BALOGO-016-M","name":"Troubles et traitement du langage oral","year":"2020-2021","teacher":["VERHAEGEN Cl\u00e9mence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B3-BALOGO-016-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-001-C","name":"Math\u00e9matique I","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-001-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-002-C","name":"Physique I","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin","STOCK Mathieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-002-C.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-003-C","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale I","year":"2020-2021","teacher":["THIRY Damien","ODENT J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-003-C.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-004-C","name":"Biologie I","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","UZUREAU Sophie","LAFONTAINE Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-004-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-005-C","name":"Chimie organique","year":"2020-2021","teacher":["ODENT J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-005-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-006-C","name":"Math\u00e9matique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin","BOIGELOT Christine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-006-C.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-007-C","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["THIRY Damien","ODENT J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-007-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-008-C","name":"Biologie II","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","UZUREAU Sophie","LAFONTAINE Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-008-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-009-C","name":"Biochimie","year":"2020-2021","teacher":["BOUSBATA Sabrina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-009-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-010-C","name":"Math\u00e9matique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-010-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-011-C","name":"Physique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin","STOCK Mathieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-011-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-012-C","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["THIRY Damien","ODENT J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-012-C.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-013-C","name":"Biologie II","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","UZUREAU Sophie","LAFONTAINE Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-013-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-014-C","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["THIRY Damien","ODENT J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-014-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-015-C","name":"Anatomie\/Embryologie","year":"2020-2021","teacher":["BELLEFROID Eric","UZUREAU Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-015-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-016-C","name":"Biologie II","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","UZUREAU Sophie","LAFONTAINE Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-016-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-017-C","name":"Biochimie","year":"2020-2021","teacher":["BOUSBATA Sabrina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-017-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-018-C","name":"Botanique","year":"2020-2021","teacher":["UZUREAU Sophie","MEERTS Pierre","EL JAZIRI Mondher"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-018-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-019-C","name":"Physique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin","STOCK Mathieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-019-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-020-C","name":"Biologie II","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","ZOUAOUI BOUDJELTIA Karim","UZUREAU Sophie","LAFONTAINE Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-020-C.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-021-C","name":"Anatomie\/Embryologie","year":"2020-2021","teacher":["BELLEFROID Eric","UZUREAU Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-021-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-022-C","name":"Biochimie","year":"2020-2021","teacher":["BOUSBATA Sabrina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-022-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-024-C","name":"Math\u00e9matique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-024-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-025-C","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["THIRY Damien","ODENT J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-025-C.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-026-C","name":"Biologie II","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","UZUREAU Sophie","LAFONTAINE Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-026-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-027-C","name":"Botanique","year":"2020-2021","teacher":["UZUREAU Sophie","MEERTS Pierre","EL JAZIRI Mondher"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-027-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOC-028-C","name":"Aide \u00e0 la r\u00e9ussite","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin","UZUREAU Sophie","BOIGELOT Christine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-028-C.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-001-M","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-001-M.htm","ects":[15],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-002-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LAZZARONI Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-002-M.htm","ects":[11],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-003-M","name":"Chimie organique I","year":"2020-2021","teacher":["GERBAUX Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-003-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-004-M","name":"El\u00e9ments de botanique","year":"2020-2021","teacher":["MICHEZ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-005-M","name":"Introduction math\u00e9matique aux sciences de la vie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-006-M","name":"Math\u00e9matique appliqu\u00e9e aux sciences de la vie","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-007-M","name":"Physique","year":"2020-2021","teacher":["GOSSUIN Yves"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-007-M.htm","ects":[14],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCBIOL-010-M","name":"Aide \u00e0 la r\u00e9ussite","year":"2020-2021","teacher":["N.","GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-010-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-001-M","name":"English for Science","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","VAN LANCKER Ingrid","DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-002-M","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-003-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LAZZARONI Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-003-M.htm","ects":[16],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-004-M","name":"Chimie organique I","year":"2020-2021","teacher":["GERBAUX Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-005-M","name":"Introduction universitaire aux math\u00e9matiques","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-006-M","name":"Math\u00e9matiques I","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-007-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale I","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel","MAES Bjorn"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-007-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-008-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-008-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-009-M","name":"Travaux personnels BA1","year":"2020-2021","teacher":["LAZZARONI Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-010-M","name":"Math\u00e9matiques II","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-010-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCCHIM-509-M","name":"Aide \u00e0 la r\u00e9ussite","year":"2020-2021","teacher":["LAZZARONI Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCCHIM-509-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-001-M","name":"Fonctionnement des ordinateurs","year":"2020-2021","teacher":["QUOITIN Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-002-M","name":"Math\u00e9matiques \u00e9l\u00e9mentaires","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas","BRIDOUX St\u00e9phanie","TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-003-M","name":"Math\u00e9matiques pour l'informatique","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie","BRIHAYE Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-003-M.htm","ects":[11],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-004-M","name":"Calculus I","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe","BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-005-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale I","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel","MAES Bjorn"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-006-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-007-M","name":"Programmation et algorithmique I","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-007-M.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-008-M","name":"Programmation et algorithmique II","year":"2020-2021","teacher":["QUOITIN Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-008-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-009-M","name":"Projet d'informatique","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-009-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCINFO-010-M","name":"Aide \u00e0 la r\u00e9ussite","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCINFO-010-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-001-M","name":"Math\u00e9matiques \u00e9l\u00e9mentaires","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas","BRIDOUX St\u00e9phanie","TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-002-M","name":"Alg\u00e8bre I","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-002-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-003-M","name":"Alg\u00e8bre lin\u00e9aire et g\u00e9om\u00e9trie I","year":"2020-2021","teacher":["VOLKOV Maja"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-003-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-004-M","name":"Calculus I (partie A)","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe","BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-005-M","name":"Calculus I (partie B)","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-006-M","name":"Analyse I","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe","BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-006-M.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-007-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale I","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel","MAES Bjorn"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-008-M","name":"Programmation et algorithmique I","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-008-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-009-M","name":"Aide \u00e0 la r\u00e9ussite","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-009-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-010-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCMATH-011-M","name":"Programmation et algorithmique II","year":"2020-2021","teacher":["QUOITIN Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCMATH-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-001-M","name":"Analyse math\u00e9matique I","year":"2020-2021","teacher":["LACROIX Gwendolyn"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-001-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-002-M","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["LAZZARONI Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-002-M.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-003-M","name":"Math\u00e9matiques I","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-004-M","name":"Math\u00e9matiques \u00e9l\u00e9mentaires","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas","BRIDOUX St\u00e9phanie","TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-005-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale I","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel","MAES Bjorn"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-005-M.htm","ects":[11],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-006-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale II","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-006-M.htm","ects":[11],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-007-M","name":"Univers: structure et constituants","year":"2020-2021","teacher":["LO BUE Francesco","QUINET Pascal","PALMERI Patrick"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":["energy"]},{"id":"US-B1-SCPHYS-008-M","name":"Alg\u00e8bre lin\u00e9aire et g\u00e9om\u00e9trie I","year":"2020-2021","teacher":["VOLKOV Maja"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-009-M","name":"Aide \u00e0 la r\u00e9ussite","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie","VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-009-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-010-M","name":"Introduction aux nombres complexes","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-010-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-011-M","name":"Rem\u00e9diation math\u00e9matique \u00e9l\u00e9mentaire","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas","BRIDOUX St\u00e9phanie","TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-011-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B1-SCPHYS-012-M","name":"Math\u00e9matique II","year":"2020-2021","teacher":["RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCPHYS-012-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-919-C","name":"Math\u00e9matique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-919-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-920-C","name":"Botanique","year":"2020-2021","teacher":["UZUREAU Sophie","MEERTS Pierre","EL JAZIRI Mondher"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-920-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-921-C","name":"Physique II","year":"2020-2021","teacher":["VAN DYCK Colin","STOCK Mathieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-921-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-922-C","name":"Anatomie\/Embryologie","year":"2020-2021","teacher":["BELLEFROID Eric","UZUREAU Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-922-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-923-C","name":"Sciences de la terre et g\u00e9obiologie","year":"2020-2021","teacher":["BONNEVILLE Steeve"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-923-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-924-C","name":"Zoologie","year":"2020-2021","teacher":["CAULIER Guillaume"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-924-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-925-C","name":"M\u00e9tabolisme du carbone et de l'azote","year":"2020-2021","teacher":["LEROY Baptiste"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-925-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-926-C","name":"Bio-informatique et sciences des donn\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["CONOTTE Raphael"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-926-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-927-C","name":"Physiologie et histologie animale","year":"2020-2021","teacher":["SOUOPGUI Jacob","UZUREAU Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-927-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-928-C","name":"Biologie cellulaire et moleculaire","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","PEREZ-MORGA David","UZUREAU Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-928-C.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-929-C","name":"Microbiologie","year":"2020-2021","teacher":["VAN MELDEREN Laurence","UZUREAU Sophie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-929-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-930-C","name":"Anglais","year":"2020-2021","teacher":["ZANGARA Giacomo"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-930-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOC-931-C","name":"Compl\u00e9ments de biochimie","year":"2020-2021","teacher":["BOUSBATA Sabrina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-931-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-001-M","name":"English for Science","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","VAN LANCKER Ingrid","DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-002-M","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["WATTIEZ Ruddy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-003-M","name":"Biologie animale I","year":"2020-2021","teacher":["EECKHAUT Igor"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-004-M","name":"Biologie animale II","year":"2020-2021","teacher":["EECKHAUT Igor"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-004-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-005-M","name":"Biologie mol\u00e9culaire","year":"2020-2021","teacher":["TAFFOREAU Lionel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-006-M","name":"Science des donn\u00e9es I : visualisation et inf\u00e9rence","year":"2020-2021","teacher":["GROSJEAN Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-006-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-007-M","name":"Ecologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["RASMONT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-007-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"US-B2-SCBIOL-008-M","name":"Ecologie v\u00e9g\u00e9tale","year":"2020-2021","teacher":["MICHEZ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-008-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-009-M","name":"El\u00e9ments de physiologie I","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-010-M","name":"El\u00e9ments de physiologie II","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-011-M","name":"Evolutions et populations","year":"2020-2021","teacher":["RASMONT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-011-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-012-M","name":"Histologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-012-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-100-M","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale - \u00e9volution et g\u00e9n\u00e9tique","year":"2020-2021","teacher":["GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-100-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-108-M","name":"Syst\u00e9matique des plantes","year":"2020-2021","teacher":["MICHEZ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-108-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCBIOL-555-M","name":"Pal\u00e9ontologie, Min\u00e9ralogie et g\u00e9ologie","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Nicolas","BAELE Jean-Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-555-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-001-M","name":"English for Chemistry","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-002-M","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["WATTIEZ Ruddy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-003-M","name":"Chimie analytique I","year":"2020-2021","teacher":["KONSTANTINIDIS Stephanos","SNYDERS Rony"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-003-M.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-004-M","name":"Chimie et physique des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["LECLERE Philippe","SURIN Mathieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-005-M","name":"Chimie organique II","year":"2020-2021","teacher":["DUBOIS Philippe","COULEMBIER Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-005-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-006-M","name":"Compl\u00e9ments de physique g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-007-M","name":"Math\u00e9matiques III","year":"2020-2021","teacher":["BROUETTE Quentin","RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-007-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-008-M","name":"Physicochimie I","year":"2020-2021","teacher":["GABRIELE Sylvain","DAMMAN Pascal","VILLERS Didier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-008-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-009-M","name":"Physique nucl\u00e9aire","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-010-M","name":"Programmation en chimie","year":"2020-2021","teacher":["VILLERS Didier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-010-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-011-M","name":"Introduction \u00e0 la chimie de l'environnement","year":"2020-2021","teacher":["LAZZARONI Roberto"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-011-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-012-M","name":"Thermodynamique","year":"2020-2021","teacher":["DAMMAN Pascal","VILLERS Didier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-012-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCCHIM-013-M","name":"Travaux personnels BA2","year":"2020-2021","teacher":["VILLERS Didier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCCHIM-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-001-M","name":"English for science","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","VAN LANCKER Ingrid","DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-002-M","name":"Calculus II","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-003-M","name":"Bases de donn\u00e9es I","year":"2020-2021","teacher":["WIJSEN Jef"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-003-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-004-M","name":"Calcul des probabilit\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["DE CONINCK Jo\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-005-M","name":"Economie politique","year":"2020-2021","teacher":["MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-006-M","name":"Electronique","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-007-M","name":"G\u00e9nie logiciel","year":"2020-2021","teacher":["MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-007-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-008-M","name":"Optimisation","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel","GILLIS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-009-M","name":"Projet de g\u00e9nie logiciel","year":"2020-2021","teacher":["MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-009-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-010-M","name":"R\u00e9seaux I","year":"2020-2021","teacher":["QUOITIN Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-011-M","name":"Structures de donn\u00e9es I","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien","BRUYERE V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-012-M","name":"Syst\u00e8mes d'exploitation","year":"2020-2021","teacher":["DELGRANGE Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-012-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-013-M","name":"Nombres complexes","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-013-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCINFO-014-M","name":"Formation LaTex","year":"2020-2021","teacher":["GROSSE-ERDMANN Karl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCINFO-014-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-001-M","name":"English for Science","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","VAN LANCKER Ingrid","DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-002-M","name":"Alg\u00e8bre II","year":"2020-2021","teacher":["VOLKOV Maja"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-003-M","name":"Alg\u00e8bre lin\u00e9aire et g\u00e9om\u00e9trie II","year":"2020-2021","teacher":["VOLKOV Maja"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-004-M","name":"Formation LaTeX","year":"2020-2021","teacher":["GROSSE-ERDMANN Karl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-004-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-005-M","name":"Analyse math\u00e9matique II","year":"2020-2021","teacher":["FINET Catherine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-005-M.htm","ects":[11],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-007-M","name":"S\u00e9minaire d'introduction \u00e0 la logique math\u00e9matique","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-009-M","name":"Probabilit\u00e9s et statistique I","year":"2020-2021","teacher":["GROSSE-ERDMANN Karl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-009-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-011-M","name":"Structures de donn\u00e9es I","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien","BRUYERE V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-012-M","name":"Fonctionnement des ordinateurs","year":"2020-2021","teacher":["QUOITIN Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-013-M","name":"Bases de donn\u00e9es I","year":"2020-2021","teacher":["WIJSEN Jef"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-013-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-014-M","name":"G\u00e9nie logiciel","year":"2020-2021","teacher":["MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-014-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-015-M","name":"Projet d'informatique","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-015-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-016-M","name":"M\u00e9canique newtonnienne et relativiste","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-016-M.htm","ects":[12],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-017-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale III","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne","VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-017-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-018-M","name":"Travaux pratiques de physique g\u00e9n\u00e9rale III","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne","VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-018-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-019-M","name":"Th\u00e9orie des groupes","year":"2020-2021","teacher":["BOULANGER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-019-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-020-M","name":"Univers: structure et constituants","year":"2020-2021","teacher":["LO BUE Francesco","QUINET Pascal","PALMERI Patrick"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-020-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":["energy"]},{"id":"US-B2-SCMATH-021-M","name":"Introduction \u00e0 l'analyse num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-021-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-811-M","name":"Simulation","year":"2020-2021","teacher":["BUYS Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-811-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCMATH-812-M","name":"Programmation fonctionnelle","year":"2020-2021","teacher":["MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCMATH-812-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-001-M","name":"English for Science","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","VAN LANCKER Ingrid","DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-002-M","name":"Compl\u00e9ments de math\u00e9matiques","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-004-M","name":"Calcul des probabilit\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["DE CONINCK Jo\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-005-M","name":"Electromagn\u00e9tisme","year":"2020-2021","teacher":["BOULANGER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-005-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-006-M","name":"Math\u00e9matiques III","year":"2020-2021","teacher":["BROUETTE Quentin","RIVIERE C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-006-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-007-M","name":"M\u00e9canique newtonienne et relativiste","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-007-M.htm","ects":[11],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-008-M","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale III","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne","VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-008-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-009-M","name":"Programmation et algorithmique I","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-009-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-010-M","name":"Physique nucl\u00e9aire I","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B2-SCPHYS-011-M","name":"Thermodynamique","year":"2020-2021","teacher":["DAMMAN Pascal","VILLERS Didier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCPHYS-011-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-931-C","name":"M\u00e9thodologie de Biochimie, Biologie Cellulaire et Mol\u00e9culaire","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe","UZUREAU Sophie","WATTIEZ Ruddy","OLDENHOVE Guillaume"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-931-C.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-932-C","name":"G\u00e9n\u00e9tique I","year":"2020-2021","teacher":["ANDRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-932-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-933-C","name":"Biodiversit\u00e9, \u00e9volution et \u00e9cologie","year":"2020-2021","teacher":["CAULIER Guillaume","DELROISSE J\u00e9r\u00f4me"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-933-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-934-C","name":"Pharmaco-toxicologie","year":"2020-2021","teacher":["BOUTRY S\u00e9bastien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-934-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-935-C","name":"Neurosciences","year":"2020-2021","teacher":["MARTIN Maud"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-935-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-936-C","name":"M\u00e9canismes et \u00e9pist\u00e9mologie de l'\u00e9volution","year":"2020-2021","teacher":["DE BISEAU Jean-Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-936-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-937-C","name":"Immunologie et microbiologie","year":"2020-2021","teacher":["WILLEMS Fabienne","VAN MELDEREN Laurence","ANDRIS Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-937-C.htm","ects":[10],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-938-C","name":"Biologie du d\u00e9veloppement","year":"2020-2021","teacher":["BELLEFROID Eric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-938-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-939-C","name":"Physiopathologie","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-939-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOC-940-C","name":"Bio-informatique et sciences des donn\u00e9es II","year":"2020-2021","teacher":["CONOTTE Raphael"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-940-C.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Charleroi"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-001-M","name":"English for Scientific Communication","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-002-M","name":"Biochimie m\u00e9tabolique","year":"2020-2021","teacher":["LEROY Baptiste","WATTIEZ Ruddy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-003-M","name":"Biologie cellulaire","year":"2020-2021","teacher":["TAFFOREAU Lionel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-004-M","name":"Biodiversit\u00e9 et adaptations au monde marin","year":"2020-2021","teacher":["EECKHAUT Igor","CAULIER Guillaume"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-004-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-005-M","name":"Biologie v\u00e9g\u00e9tale","year":"2020-2021","teacher":["MOTTE Patrick"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-006-M","name":"Science des donn\u00e9es II : analyse et mod\u00e9lisation","year":"2020-2021","teacher":["GROSJEAN Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-007-M","name":"Ethologie et \u00e9co\u00e9thologie","year":"2020-2021","teacher":["SIMON Xavier","RASMONT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-008-M","name":"Ecologie marine","year":"2020-2021","teacher":["GROSJEAN Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-008-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":["environment"]},{"id":"US-B3-SCBIOL-009-M","name":"Embryologie animale","year":"2020-2021","teacher":["TAFFOREAU Lionel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-010-M","name":"Excursions de zoologie et \u00e9co\u00e9thologie m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9ennes","year":"2020-2021","teacher":["RASMONT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-010-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-011-M","name":"G\u00e9n\u00e9tique","year":"2020-2021","teacher":["GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-011-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-012-M","name":"Histologie sp\u00e9ciale","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-012-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-013-M","name":"Immunologie","year":"2020-2021","teacher":["WILLEMS Fabienne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-013-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-014-M","name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-014-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-015-M","name":"Neurophysiologie des syst\u00e8mes","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-015-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-016-M","name":"Zoologie syst\u00e9matique et phylog\u00e9n\u00e9tique","year":"2020-2021","teacher":["RASMONT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-016-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCBIOL-017-M","name":"Zoologie \u00e9volutive","year":"2020-2021","teacher":["MICHEZ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-001-M","name":"English for Scientific Communication","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-002-M","name":"Biochimie m\u00e9tabolique","year":"2020-2021","teacher":["LEROY Baptiste","WATTIEZ Ruddy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-002-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-004-M","name":"Chimie analytique II","year":"2020-2021","teacher":["KONSTANTINIDIS Stephanos","SNYDERS Rony"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-005-M","name":"Chimie des polym\u00e8res","year":"2020-2021","teacher":["DUBOIS Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-005-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-006-M","name":"Analyse structurale en chimie organique","year":"2020-2021","teacher":["GERBAUX Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-006-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-007-M","name":"Chimie organique III","year":"2020-2021","teacher":["GERBAUX Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-007-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-008-M","name":"M\u00e9canique quantique","year":"2020-2021","teacher":["BELJONNE David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-009-M","name":"Chimie th\u00e9orique","year":"2020-2021","teacher":["SURIN Mathieu","BELJONNE David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-009-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-010-M","name":"Thermodynamique statistique I","year":"2020-2021","teacher":["DAMMAN Pascal","VILLERS Didier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-010-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-011-M","name":"Thermodynamique statistique II","year":"2020-2021","teacher":["DAMMAN Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-011-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-012-M","name":"Physicochimie II","year":"2020-2021","teacher":["SNYDERS Rony"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-012-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCCHIM-013-M","name":"La chimie de 7 \u00e0 77 ans","year":"2020-2021","teacher":["GERBAUX Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCCHIM-013-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-001-M","name":"Bases de donn\u00e9es II","year":"2020-2021","teacher":["WIJSEN Jef"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-001-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-002-M","name":"Calcul des probabilit\u00e9s et th\u00e9orie des erreurs","year":"2020-2021","teacher":["DE CONINCK Jo\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-003-M","name":"Graphes et optimisation combinatoire","year":"2020-2021","teacher":["TUYTTENS Daniel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-003-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-004-M","name":"Informatique temps-r\u00e9el","year":"2020-2021","teacher":["DELGRANGE Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-005-M","name":"Intelligence artificielle","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-005-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-006-M","name":"Introduction \u00e0 la comptabilit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["BUGHIN Christiane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-007-M","name":"S\u00e9minaires d'informatique en gestion d'entreprise","year":"2020-2021","teacher":["BEN TAIEB Souhaib"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-007-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-008-M","name":"Simulation","year":"2020-2021","teacher":["BUYS Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-010-M","name":"Structures de donn\u00e9es II","year":"2020-2021","teacher":["BRUYERE V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-011-M","name":"Compilation","year":"2020-2021","teacher":["BRUYERE V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-012-M","name":"Programmation fonctionnelle","year":"2020-2021","teacher":["MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-012-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-013-M","name":"Programmation logique","year":"2020-2021","teacher":["MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-015-M","name":"Introduction \u00e0 l'analyse num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-015-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-016-M","name":"Signal processing","year":"2020-2021","teacher":["DUTOIT Thierry"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-016-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-017-M","name":"English for scientific communication","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-019-M","name":"Machine learning","year":"2020-2021","teacher":["BEN TAIEB Souhaib"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-019-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCINFO-020-M","name":"Advanced operating systems","year":"2020-2021","teacher":["BUYS Alain"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCINFO-020-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-001-M","name":"Alg\u00e8bre III","year":"2020-2021","teacher":["VOLKOV Maja"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-002-M","name":"Analyse math\u00e9matique III","year":"2020-2021","teacher":["FINET Catherine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-002-M.htm","ects":[12],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-004-M","name":"Introduction aux vari\u00e9t\u00e9s diff\u00e9rentielles","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-004-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-005-M","name":"Logique math\u00e9matique I","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-005-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-007-M","name":"Probabilit\u00e9s et statistique II","year":"2020-2021","teacher":["GROSSE-ERDMANN Karl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-007-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-009-M","name":"Th\u00e9orie des mod\u00e8les I","year":"2020-2021","teacher":["POINT Fran\u00e7oise"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-009-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-010-M","name":"Bases de donn\u00e9es II","year":"2020-2021","teacher":["WIJSEN Jef"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-011-M","name":"Intelligence artificielle","year":"2020-2021","teacher":["MELOT Hadrien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-011-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-012-M","name":"Machine learning","year":"2020-2021","teacher":["BEN TAIEB Souhaib"],"language":["en","fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-012-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-014-M","name":"Programmation logique","year":"2020-2021","teacher":["MENS Tom"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-014-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-016-M","name":"Structures de donn\u00e9es II","year":"2020-2021","teacher":["BRUYERE V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-016-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-018-M","name":"Compilation","year":"2020-2021","teacher":["BRUYERE V\u00e9ronique"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-018-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-019-M","name":"R\u00e9seaux I","year":"2020-2021","teacher":["QUOITIN Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-019-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-020-M","name":"Syst\u00e8mes d'exploitation","year":"2020-2021","teacher":["DELGRANGE Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-020-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-021-M","name":"Compl\u00e9ments de math\u00e9matiques","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-021-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-022-M","name":"M\u00e9canique analytique","year":"2020-2021","teacher":["BOULANGER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-022-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-023-M","name":"Thermodynamique","year":"2020-2021","teacher":["DAMMAN Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-023-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-024-M","name":"M\u00e9canique quantique: th\u00e9orie","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-024-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-025-M","name":"Physique atomique et mol\u00e9culaire","year":"2020-2021","teacher":["QUINET Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-025-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-026-M","name":"Physique de l'\u00e9tat solide","year":"2020-2021","teacher":["MAES Bjorn"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-026-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-027-M","name":"Electromagn\u00e9tisme","year":"2020-2021","teacher":["BOULANGER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-027-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-028-M","name":"Physique nucl\u00e9aire I","year":"2020-2021","teacher":["DAUBIE Evelyne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-028-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-029-M","name":"Compl\u00e9ments de probabilit\u00e9s et statistique","year":"2020-2021","teacher":["GROSSE-ERDMANN Karl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-029-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-035-M","name":"Science des donn\u00e9es I : visualisation et inf\u00e9rence","year":"2020-2021","teacher":["GROSJEAN Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-035-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-036-M","name":"English for Scientific Communication","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-036-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-038-M","name":"Analyse complexe","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-038-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-039-M","name":"Etude d'objets de la math\u00e9matique \u00e9l\u00e9mentaire","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-039-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-040-M","name":"Didactique de l'analyse dans la transition secondaire-universit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-040-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-042-M","name":"Economie","year":"2020-2021","teacher":["CULTRERA Loredana","VERMEYLEN Guillaume","VENMANS Frank"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-042-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-050-M","name":"Introduction \u00e0 l'utilisation des bases de donn\u00e9es math\u00e9matiques","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christian"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-050-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-052-M","name":"Introduction \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 financi\u00e8re","year":"2020-2021","teacher":["FINET Alain","POZNIAK Laetitia"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-052-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-053-M","name":"Th\u00e9orie et analyse financi\u00e8res","year":"2020-2021","teacher":["CROQUET M\u00e9lanie","HELDENBERGH Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-053-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-145-M","name":"M\u00e9canique quantique: applications","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-145-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-751-M","name":"Analyse et conception des syst\u00e8mes d'enseignement","year":"2020-2021","teacher":["DEROBERTMASURE Antoine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-751-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCMATH-753-M","name":"Sciences de l'\u00e9ducation et de la formation","year":"2020-2021","teacher":["DE LIEVRE Bruno"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCMATH-753-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-001-M","name":"English for Scientific Communication","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-001-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-002-M","name":"Calcul des probabilit\u00e9s et th\u00e9orie des erreurs","year":"2020-2021","teacher":["DE CONINCK Jo\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-002-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-003-M","name":"M\u00e9canique quantique : th\u00e9orie","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-003-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-004-M","name":"Introduction aux techniques de simulation","year":"2020-2021","teacher":["DE CONINCK Jo\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-005-M","name":"M\u00e9canique analytique","year":"2020-2021","teacher":["BOULANGER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-005-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-006-M","name":"Analyse complexe","year":"2020-2021","teacher":["BRIHAYE Thomas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-007-M","name":"Optique physique","year":"2020-2021","teacher":["VOUE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-007-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-008-M","name":"Physique atomique et mol\u00e9culaire","year":"2020-2021","teacher":["QUINET Pascal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-009-M","name":"Physique de l'\u00e9tat solide","year":"2020-2021","teacher":["MAES Bjorn"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-009-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-010-M","name":"Th\u00e9orie des groupes","year":"2020-2021","teacher":["BOULANGER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-010-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-011-M","name":"Physique statistique","year":"2020-2021","teacher":["DE CONINCK Jo\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-012-M","name":"Introduction  \u00e0 l'analyse num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-012-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-013-M","name":"Projet personnel","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-013-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-014-M","name":"Formation LaTeX","year":"2020-2021","teacher":["GROSSE-ERDMANN Karl"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-014-M.htm","ects":[0],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-016-M","name":"Didactique et soci\u00e9t\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["BRIDOUX St\u00e9phanie","BROCORENS Patrick"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-016-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-017-M","name":"Sciences des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["LECLERE Philippe","DUEZ Pierre","SURIN Mathieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-017-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-018-M","name":"Physique des interactions fondamentales","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude","DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-018-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-019-M","name":"M\u00e9canique quantique : applications","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-019-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-B3-SCPHYS-020-M","name":"Astronomie","year":"2020-2021","teacher":["PALMERI Patrick"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCPHYS-020-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-001-M","name":"M\u00e9canique Newtonienne et Relativiste : Tenseurs et relativit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-001-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-002-M","name":"M\u00e9canique Newtonienne et Relativiste : M\u00e9canique classique","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-003-M","name":"English for Science A","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","VAN LANCKER Ingrid","DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-003-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-005-M","name":"English for Science B","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","VAN LANCKER Ingrid","DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-006-M","name":"English for Scientific Communication A","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-006-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-007-M","name":"English for Scientific communication B","year":"2020-2021","teacher":["DEVILEZ Nicolas"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-007-M.htm","ects":[1],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-008-M","name":"Introduction \u00e0 l'analyse num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["TROESTLER Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-008-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-019-M","name":"Bibliographie et outils informatiques","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-020-M","name":"S\u00e9minaire de physique des interactions fondamentales","year":"2020-2021","teacher":["SEMAY Claude"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-020-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-BM-SCPHYS-021-M","name":"Chimie et physique des mat\u00e9riaux","year":"2020-2021","teacher":["LECLERE Philippe","SURIN Mathieu"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-BM-SCPHYS-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-001-M","name":"M\u00e9moire","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-001-M.htm","ects":[26],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-002-M","name":"Formation en exp\u00e9rimentation animale","year":"2020-2021","teacher":["LEGRAND Alexandre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-003-M","name":"Bioinformatique","year":"2020-2021","teacher":["DELGRANGE Olivier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-003-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-004-M","name":"Science des donn\u00e9es III : exploration et pr\u00e9diction","year":"2020-2021","teacher":["GROSJEAN Philippe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-005-M","name":"Phylog\u00e9nie mol\u00e9culaire des organismes","year":"2020-2021","teacher":["EECKHAUT Igor","DELROISSE J\u00e9r\u00f4me"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-005-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-006-M","name":"Prot\u00e9omie structurale et fonctionnelle","year":"2020-2021","teacher":["WATTIEZ Ruddy"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-006-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-007-M","name":"Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et intelligence","year":"2020-2021","teacher":["GENLAIN Marl\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-007-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-008-M","name":"Biotechnologie microbienne","year":"2020-2021","teacher":["GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-009-M","name":"Compl\u00e9ments de biologie cellulaire","year":"2020-2021","teacher":["TAFFOREAU Lionel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-010-M","name":"El\u00e9ments d'immunologie clinique et exp\u00e9rimentale","year":"2020-2021","teacher":["BRAUN Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-010-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-011-M","name":"Brain plasticity","year":"2020-2021","teacher":["RIS Laurence"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-011-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-012-M","name":"Introduction aux biotechnologies industrielles","year":"2020-2021","teacher":["HANTSON Anne-Lise"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-013-M","name":"Compl\u00e9ment de biologie mol\u00e9culaire et r\u00e9gulation de l'expression des g\u00e8nes","year":"2020-2021","teacher":["N.","DECLEVES Anne-Emilie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-013-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-014-M","name":"Pharmacologie g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["DUEZ Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-014-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-015-M","name":"Techniques modernes associ\u00e9es \u00e0 la biochimie, biologie mol\u00e9culaire et cellulaire","year":"2020-2021","teacher":["LECLERE Philippe","TAFFOREAU Lionel","HENNEBERT Elise","BOUTRY S\u00e9bastien","WATTIEZ Ruddy","LAURENT Sophie","LEROY Baptiste"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-015-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-016-M","name":"Toxicologie pr\u00e9dictive - Partie I : les approches QSAR","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-016-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-017-M","name":"Toxicologie pr\u00e9dictive - Partie II : les mod\u00e8les in vitro et les approches omiques","year":"2020-2021","teacher":["COLET Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-017-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-018-M","name":"Anatomie compar\u00e9e des vert\u00e9br\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["EECKHAUT Igor"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-018-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-019-M","name":"Anthropologie","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-020-M","name":"Biom\u00e9canique","year":"2020-2021","teacher":["FLAMMANG Patrick"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-020-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-021-M","name":"Ecologie microbienne","year":"2020-2021","teacher":["GILLAN David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-021-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-022-M","name":"Histologie compar\u00e9e des invert\u00e9br\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["FLAMMANG Patrick"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-022-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-023-M","name":"Histologie compar\u00e9e des vert\u00e9br\u00e9s","year":"2020-2021","teacher":["NONCLERCQ Denis"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-023-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-025-M","name":"Parasitologie","year":"2020-2021","teacher":["TAFFOREAU Lionel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-025-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"US-M1-BIOL60-026-M","name":"Zoog\u00e9ographie et compl\u00e9ments d'\u00e9cologie terrestre","year":"2020-2021","teacher":["RASMONT Pierre"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-026-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 des Sciences"],"campus":["Mons"],"field":["sciences"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-103-M","name":"Langue allemande (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["LAMBILLOTTE Camille","KINATEDER Elke"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-103-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-104-M","name":"Langue allemande (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["LAMBILLOTTE Camille","KINATEDER Elke"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-104-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-105-M","name":"Langue anglaise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["GHESQUIERE Lobke","URBANIAK Florence"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-105-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-106-M","name":"Langue anglaise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["GHESQUIERE Lobke","URBANIAK Florence"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-106-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-107-M","name":"Langue danoise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe","DEGUELDRE Julien"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-107-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-108-M","name":"Langue danoise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe","DEGUELDRE Julien"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-108-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-109-M","name":"Langue espagnole (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel","REMUE Anne-Christelle","DOZIER Sarah","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-109-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-110-M","name":"Langue espagnole (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["DOZIER Sarah","REMUE Anne-Christelle","GILLET Manon","GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-110-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-111-M","name":"Langue italienne (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","PICCINELLI Mylena","COCCIUTI Astrid"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-111-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-112-M","name":"Langue italienne (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","PICCINELLI Mylena","COCCIUTI Astrid"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-112-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-113-M","name":"Langue n\u00e9erlandaise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBAUWHEDE Gudrun","KYGNEE Paulien","PRIEELS Lynn"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-113-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-114-M","name":"Langue n\u00e9erlandaise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBAUWHEDE Gudrun","KYGNEE Paulien","PRIEELS Lynn"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-114-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-115-M","name":"Langue russe (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-115-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-116-M","name":"Langue russe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-116-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-117-M","name":"Langue arabe (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["HMAMI Abderrahim","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-117-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-118-M","name":"Langue arabe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["HMAMI Abderrahim","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-118-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-119-M","name":"Langue chinoise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi","HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-119-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-120-M","name":"Langue chinoise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi","HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-120-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-121-M","name":"Cours g\u00e9n\u00e9raux 1","year":"2020-2021","teacher":["BEDORET Christophe","STEFFENS Sven"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-121-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-122-M","name":"Cours g\u00e9n\u00e9raux 2","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","STEFFENS Sven"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-122-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-150-M","name":"Ma\u00eetrise et analyse du discours oral et \u00e9crit (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["PIEROPAN Laurence","VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-150-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-151-M","name":"Communication orale et \u00e9crite (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte","CASTADOT Elisabeth","RUCHARD Jo\u00eblle","GRAVET Catherine","DELSAUT Maxence","FAUVAUX Thierry","DELNESTE St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-151-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-152-M","name":"Ma\u00eetrise et analyse du discours oral et \u00e9crit (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["BERRE Michel","PIEROPAN Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-152-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B1-TRAINT-153-M","name":"Communication orale et \u00e9crite (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte","CASTADOT Elisabeth","RUCHARD Jo\u00eblle","GRAVET Catherine","DELSAUT Maxence","FAUVAUX Thierry","DELNESTE St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B1-TRAINT-153-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-002-M","name":"Ma\u00eetrise et analyse du discours oral et \u00e9crit (partie 4)","year":"2020-2021","teacher":["RADOMME Barbara","BERRE Michel","CASTADOT Elisabeth","GRAVET Catherine","FAUVAUX Thierry"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-002-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-017-M","name":"Cours g\u00e9n\u00e9raux 1","year":"2020-2021","teacher":["PAINDAVOINE Isabelle","DEVAUX Mathilde"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-017-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-018-M","name":"Cours g\u00e9n\u00e9raux 2","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBAUWHEDE Gudrun"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-018-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-019-M","name":"Cours g\u00e9n\u00e9raux 3","year":"2020-2021","teacher":["DE FARIA PIRES Lo\u00efc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-019-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-051-M","name":"Ma\u00eetrise et analyse du discours oral et \u00e9crit (partie 3)","year":"2020-2021","teacher":["RADOMME Barbara","BERRE Michel","CASTADOT Elisabeth","FAUVAUX Thierry","PIETTE Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-051-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-052-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : allemand","year":"2020-2021","teacher":["KINATEDER Elke"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-052-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-053-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : allemand","year":"2020-2021","teacher":["LAMBILLOTTE Camille"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-053-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-054-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : allemand","year":"2020-2021","teacher":["KINATEDER Elke"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-054-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-055-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : allemand","year":"2020-2021","teacher":["LAMBILLOTTE Camille","BOURGUET Virginie"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-055-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-056-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : anglais","year":"2020-2021","teacher":["ROBERTSON Jean","OGBOURNE Kay","LOUCKX Audrey"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-056-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-057-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : anglais","year":"2020-2021","teacher":["VINCENT Val\u00e9rie","GUILLAUME Sylvie"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-057-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-058-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : anglais","year":"2020-2021","teacher":["ROBERTSON Jean","OGBOURNE Kay","LOUCKX Audrey"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-058-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-059-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : anglais","year":"2020-2021","teacher":["GUILLAUME Sylvie","VINCENT Val\u00e9rie"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-059-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-060-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : danois","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe","DEGUELDRE Julien"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-060-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-061-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : danois","year":"2020-2021","teacher":["VAN CEULEBROECK Peggy","VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-061-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-062-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : danois","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe","DEGUELDRE Julien"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-062-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-063-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : danois","year":"2020-2021","teacher":["VAN CEULEBROECK Peggy","VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-063-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-064-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : espagnol","year":"2020-2021","teacher":["GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-064-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-065-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : espagnol","year":"2020-2021","teacher":["PALERMINI Luigina","DOZIER Sarah","VERMEERSCH Fran\u00e7ois"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-065-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-066-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : espagnol","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta","GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-066-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-067-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : espagnol","year":"2020-2021","teacher":["VERMEERSCH Fran\u00e7ois","DOZIER Sarah"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-067-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-068-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : italien","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","PICCINELLI Mylena"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-068-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-069-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : italien","year":"2020-2021","teacher":["COCCIUTI Astrid"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-069-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-070-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : italien","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","BARBONI Thilde","PICCINELLI Mylena"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-070-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-071-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : italien","year":"2020-2021","teacher":["PIEROPAN Laurence"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-071-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-072-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : n\u00e9erlandais","year":"2020-2021","teacher":["NICAISE Laurent","KYGNEE Paulien"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-072-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-073-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : n\u00e9erlandais","year":"2020-2021","teacher":["COLLET Elodie"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-073-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-074-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : n\u00e9erlandais","year":"2020-2021","teacher":["NICAISE Laurent","KYGNEE Paulien","PRIEELS Lynn"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-074-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-075-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : n\u00e9erlandais","year":"2020-2021","teacher":["COLLET Elodie"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-075-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-076-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : russe","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-076-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-077-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : russe","year":"2020-2021","teacher":["STUYCKENS Nicolas"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-077-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-078-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : russe","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-078-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-079-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : russe","year":"2020-2021","teacher":["DELIZEE Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-079-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-080-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : arabe","year":"2020-2021","teacher":["POLYCHRONIS Pierre","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-080-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-081-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : arabe","year":"2020-2021","teacher":["POLYCHRONIS Pierre"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-081-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-082-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : arabe","year":"2020-2021","teacher":["POLYCHRONIS Pierre","SAFAR Ali\u00e7ar","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-082-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-083-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : arabe","year":"2020-2021","teacher":["POLYCHRONIS Pierre"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-083-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-084-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 1) : chinois","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi","HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-084-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-085-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 1) : chinois","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-085-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-086-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue (partie 2) : chinois","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi","HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-086-M.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B2-TRAINT-087-M","name":"Initiation \u00e0 la traduction (partie 2) : chinois","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B2-TRAINT-087-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-008-M","name":"Cours g\u00e9n\u00e9raux","year":"2020-2021","teacher":["DE FARIA PIRES Lo\u00efc","GRAVET Catherine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-008-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-009-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : allemand","year":"2020-2021","teacher":["LAMBILLOTTE Camille"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-009-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-010-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : anglais","year":"2020-2021","teacher":["ROBERTSON Jean"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-010-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-011-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : danois","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-011-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-012-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : espagnol","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-012-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-013-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : italien","year":"2020-2021","teacher":["PICCINELLI Mylena"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-013-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-014-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : n\u00e9erlandais","year":"2020-2021","teacher":["CARDOEN Hanne"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-014-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-015-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : russe","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-015-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-016-M","name":"3e langue allemande (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["NOEL Indra","BERGER Grazia"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-016-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-017-M","name":"3e langue allemande (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["NOEL Indra","BERGER Grazia"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-017-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-018-M","name":"3e langue allemande (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-018-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-019-M","name":"3e langue anglaise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-019-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-020-M","name":"3e langue anglaise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["OGBOURNE Kay"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-020-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-021-M","name":"3e langue anglaise (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["OGBOURNE Kay"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-021-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-022-M","name":"3e langue arabe (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-022-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-023-M","name":"3e langue arabe (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-023-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-024-M","name":"3e langue arabe (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-024-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-025-M","name":"3e langue chinoise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-025-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-026-M","name":"3e langue chinoise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-026-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-027-M","name":"3e langue chinoise (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-027-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-028-M","name":"3e langue danoise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["DEGUELDRE Julien"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-028-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-029-M","name":"3e langue danoise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-029-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-030-M","name":"3e langue danoise (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-030-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-031-M","name":"3e langue espagnole (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["HUERDO MORENO Cristal","DOMINGUEZ-PALACIOS CONEJO Maria Del Pilar"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-031-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-032-M","name":"3e langue espagnole (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["HUERDO MORENO Cristal","DOMINGUEZ-PALACIOS CONEJO Maria Del Pilar"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-032-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-033-M","name":"3e langue espagnole (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-033-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-037-M","name":"3e langue italienne (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","COCCIUTI Astrid"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-037-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-038-M","name":"3e langue italienne (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-038-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-039-M","name":"3e langue italienne (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-039-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-040-M","name":"3e langue japonaise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["SCHOONBROODT Soizic","THELE Andreas"],"language":["jp"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-040-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-041-M","name":"3e langue japonaise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["SCHOONBROODT Soizic"],"language":["jp"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-041-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-042-M","name":"3e langue japonaise (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["SCHOONBROODT Soizic"],"language":["jp"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-042-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-043-M","name":"3e langue n\u00e9erlandaise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["COLLET Elodie"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-043-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-044-M","name":"3e langue n\u00e9erlandaise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["PRIEELS Lynn"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-044-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-045-M","name":"3e langue n\u00e9erlandaise (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["KYGNEE Paulien"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-045-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-046-M","name":"3e langue norv\u00e9gienne (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["VANDERSMISSEN Sabine"],"language":["no"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-046-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-047-M","name":"3e langue norv\u00e9gienne (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["VANDERSMISSEN Sabine"],"language":["no"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-047-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-048-M","name":"3e langue norv\u00e9gienne (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["VANDERSMISSEN Sabine"],"language":["no"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-048-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-049-M","name":"3e langue polonaise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["N.","JURKOWLANIEC Michalina"],"language":["po"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-049-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-050-M","name":"3e langue polonaise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["po"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-050-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-052-M","name":"3e langue portugaise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["DA SILVA CARVALHO Angelica"],"language":["pt"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-052-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-053-M","name":"3e langue portugaise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["DA SILVA CARVALHO Angelica"],"language":["pt"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-053-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-054-M","name":"3e langue portugaise (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["DA SILVA CARVALHO Angelica"],"language":["pt"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-054-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-055-M","name":"3e langue russe (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-055-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-056-M","name":"3e langue russe (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-056-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-057-M","name":"3e langue russe (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-057-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-058-M","name":"3e langue su\u00e9doise (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["BROUILLARD Elisabet"],"language":["se"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-058-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-059-M","name":"3e langue su\u00e9doise (niveau 2)","year":"2020-2021","teacher":["BROUILLARD Elisabet"],"language":["se"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-059-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-060-M","name":"3e langue su\u00e9doise (niveau 3)","year":"2020-2021","teacher":["BROUILLARD Elisabet"],"language":["se"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-060-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-061-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : arabe","year":"2020-2021","teacher":["HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-061-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-062-M","name":"Activit\u00e9s d'immersion linguistique : chinois","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-062-M.htm","ects":[30],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-100-M","name":"Langue, culture et institutions : allemand","year":"2020-2021","teacher":["KINATEDER Elke","COSTA B\u00e9atrice"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-100-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-101-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : allemand","year":"2020-2021","teacher":["BODY Natacha","BOURGUET Virginie","FRAPPART Marie-Caroline"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-101-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-102-M","name":"Langue, culture et institutions : anglais","year":"2020-2021","teacher":["PIETTE Alain","LEBURTON Corinne"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-102-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-103-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : anglais","year":"2020-2021","teacher":["DAMMAN Annick","LEBURTON Corinne"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-103-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-104-M","name":"Langue, culture et institutions : danois","year":"2020-2021","teacher":["DEGUELDRE Julien","VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-104-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-105-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : danois","year":"2020-2021","teacher":["VAN CEULEBROECK Peggy"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-105-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-106-M","name":"Langue, culture et institutions : espagnol","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta","GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-106-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-107-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : espagnol","year":"2020-2021","teacher":["PALERMINI Luigina","REMUE Anne-Christelle","DOZIER Sarah"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-107-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-108-M","name":"Langue, culture et institutions : italien","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","BARBONI Thilde"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-108-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-109-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : italien","year":"2020-2021","teacher":["COCCIUTI Astrid"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-109-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-110-M","name":"Langue, culture et institutions : n\u00e9erlandais","year":"2020-2021","teacher":["KYGNEE Paulien","DENEUFBOURG Guillaume","PRIEELS Lynn"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-110-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-111-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : n\u00e9erlandais","year":"2020-2021","teacher":["COLLET Elodie","CARDOEN Hanne"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-111-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-112-M","name":"Langue, culture et institutions : russe","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne","DELIZEE Anne","STUYCKENS Nicolas","COUSSAERT Joelle","BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-112-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-113-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : russe","year":"2020-2021","teacher":["STUYCKENS Nicolas","DELIZEE Anne","COUSSAERT Joelle"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-113-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-114-M","name":"Langue, culture et institutions : arabe","year":"2020-2021","teacher":["HMAMI Abderrahim","SAFAR Ali\u00e7ar","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-114-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-115-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : arabe","year":"2020-2021","teacher":["HMAMI Abderrahim","POLYCHRONIS Pierre"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-115-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-116-M","name":"Langue, culture et institutions : chinois","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin","HUANG Yizhi"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-116-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-B3-TRAINT-117-M","name":"Traduction et initiation \u00e0 l'interpr\u00e9tation : chinois","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-B3-TRAINT-117-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-001-M","name":"Grammaire fran\u00e7aise raisonn\u00e9e (partie a)","year":"2020-2021","teacher":["VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-001-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-002-M","name":"Communication \u00e9crite (partie a)","year":"2020-2021","teacher":["VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte","CASTADOT Elisabeth","GRAVET Catherine","DELSAUT Maxence","FAUVAUX Thierry","DELNESTE St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-002-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-003-M","name":"Communication orale (partie a)","year":"2020-2021","teacher":["DELSAUT Maxence","CASTADOT Elisabeth","DELNESTE St\u00e9phanie","RUCHARD Jo\u00eblle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-003-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-004-M","name":"Analyse de textes (partie b)","year":"2020-2021","teacher":["PIEROPAN Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-005-M","name":"Grammaire fran\u00e7aise raisonn\u00e9e (partie b)","year":"2020-2021","teacher":["BERRE Michel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-006-M","name":"Communication \u00e9crite (partie b)","year":"2020-2021","teacher":["VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte","CASTADOT Elisabeth","GRAVET Catherine","DELSAUT Maxence","FAUVAUX Thierry","DELNESTE St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-007-M","name":"Communication orale (partie b)","year":"2020-2021","teacher":["DELSAUT Maxence","CASTADOT Elisabeth","DELNESTE St\u00e9phanie","RUCHARD Jo\u00eblle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-008-M","name":"Connaissance du pays (allemand)","year":"2020-2021","teacher":["KINATEDER Elke"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-008-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-009-M","name":"Connaissance du pays (anglais)","year":"2020-2021","teacher":["LOUCKX Audrey"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-009-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-010-M","name":"Connaissance du pays (danois)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-010-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-011-M","name":"Connaissance du pays (espagnol)","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-011-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-012-M","name":"Connaissance du pays (italien)","year":"2020-2021","teacher":["BARBONI Thilde"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-012-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-013-M","name":"Connaissance du pays (n\u00e9erlandais)","year":"2020-2021","teacher":["PRIEELS Lynn"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-013-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-014-M","name":"Connaissance du pays (russe)","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-014-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-016-M","name":"Initiation au droit","year":"2020-2021","teacher":["BEDORET Christophe"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-016-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-017-M","name":"Histoire de la Belgique contemporaine","year":"2020-2021","teacher":["STEFFENS Sven"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-018-M","name":"G\u00e9opolitique : enjeux contemporains","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-018-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-019-M","name":"Histoire \u00e9conomique et sociale","year":"2020-2021","teacher":["STEFFENS Sven"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-019-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-020-M","name":"Droit international public","year":"2020-2021","teacher":["DEVAUX Mathilde"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-020-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-021-M","name":"Economie politique","year":"2020-2021","teacher":["PAINDAVOINE Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-022-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue allemande (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["KINATEDER Elke"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-022-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-023-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue anglaise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["ROBERTSON Jean","OGBOURNE Kay","LOUCKX Audrey"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-023-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-024-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue danoise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe","DEGUELDRE Julien"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-024-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-025-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue espagnole (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-025-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-026-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue italienne (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","PICCINELLI Mylena"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-026-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-027-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue n\u00e9erlandaise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["NICAISE Laurent","KYGNEE Paulien"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-027-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-028-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue russe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-028-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-029-M","name":"Traduction allemande (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["PFLEGER Ralf"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-029-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-030-M","name":"Traduction anglaise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["ROBERTSON Jean"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-030-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-031-M","name":"Traduction danoise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-031-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-032-M","name":"Traduction espagnole (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-032-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-033-M","name":"Traduction italienne (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["PICCINELLI Mylena"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-033-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-034-M","name":"Traduction n\u00e9erlandaise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["CARDOEN Hanne"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-034-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-035-M","name":"Traduction russe (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-035-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-036-M","name":"Traduction allemande (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["PFLEGER Ralf"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-036-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-037-M","name":"Traduction anglaise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["ROBERTSON Jean"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-037-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-038-M","name":"Traduction danoise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-038-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-039-M","name":"Traduction espagnole (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-039-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-040-M","name":"Traduction italienne (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["N."],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-040-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-041-M","name":"Traduction n\u00e9erlandaise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["CARDOEN Hanne"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-041-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-042-M","name":"Traduction russe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-042-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-043-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : allemand (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["WUILLOT Romain","BODY Natacha","BOURGUET Virginie","LAMBILLOTTE Camille","FRAPPART Marie-Caroline"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-043-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-044-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : anglais (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christine","VINCENT Val\u00e9rie"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-044-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-045-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : danois (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["VAN CEULEBROECK Peggy","VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-045-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-046-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : espagnol (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["REMUE Anne-Christelle","RUCHARD Jo\u00eblle"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-046-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-047-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : italien (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["BARBONI Thilde"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-047-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-048-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : n\u00e9erlandais (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["COLLET Elodie","DENEUFBOURG Guillaume"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-048-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-049-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : russe (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["STUYCKENS Nicolas","DELIZEE Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-049-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-050-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : allemand (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["BODY Natacha","LAMBILLOTTE Camille","BOURGUET Virginie"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-050-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-051-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : anglais (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["CUVELIER Odile","LEBURTON Corinne"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-051-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-052-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : danois (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["VAN CEULEBROECK Peggy","VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-052-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-053-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : espagnol (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["RUCHARD Jo\u00eblle","DOZIER Sarah"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-053-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-054-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : italien (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["BARBONI Thilde"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-054-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-055-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : n\u00e9erlandais (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["COLLET Elodie","DENEUFBOURG Guillaume"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-055-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-056-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : russe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["STUYCKENS Nicolas","DELIZEE Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-056-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-064-M","name":"Intepr\u00e9tation : allemand (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["PFLEGER Ralf"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-064-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-065-M","name":"Interpr\u00e9tation : anglais (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["DESMONS Axelle"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-065-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-066-M","name":"Interpr\u00e9tation : danois (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-066-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-067-M","name":"Interpr\u00e9tation : espagnol (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["REMUE Anne-Christelle","FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-067-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-068-M","name":"Interpr\u00e9tation : italien (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["N."],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-068-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-069-M","name":"Interpr\u00e9tation : n\u00e9erlandais (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["CARDOEN Hanne"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-069-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-070-M","name":"Interpr\u00e9tation : russe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-070-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-071-M","name":"Connaissance du pays (arabe)","year":"2020-2021","teacher":["SAFAR Ali\u00e7ar"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-071-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-072-M","name":"Connaissance du pays (chinois)","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-072-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-073-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue arabe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["POLYCHRONIS Pierre","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-073-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-074-M","name":"Ma\u00eetrise de la langue chinoise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi","HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-074-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-075-M","name":"Traduction arabe (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-075-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-076-M","name":"Traduction chinoise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-076-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-077-M","name":"Terminologie allemande","year":"2020-2021","teacher":["BODY Natacha","BOURGUET Virginie"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-077-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-078-M","name":"Terminologie anglaise","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christine"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-078-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-079-M","name":"Terminologie danoise","year":"2020-2021","teacher":["N."],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-079-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-080-M","name":"Terminologie espagnole","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-080-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-081-M","name":"Terminologie italienne","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-081-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-082-M","name":"Terminologie n\u00e9erlandaise","year":"2020-2021","teacher":["COLLET Elodie"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-082-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-083-M","name":"Terminologie russe","year":"2020-2021","teacher":["DELIZEE Anne"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-083-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-084-M","name":"Terminologie arabe","year":"2020-2021","teacher":["SAFAR Ali\u00e7ar"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-084-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-085-M","name":"Terminologie chinoise","year":"2020-2021","teacher":["HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-085-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-086-M","name":"Traduction arabe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-086-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-087-M","name":"Traduction chinoise (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["HOU Guanglin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-087-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-088-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : arabe (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["POLYCHRONIS Pierre","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-088-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-089-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : chinois (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-089-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-090-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : arabe (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["POLYCHRONIS Pierre","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-090-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-091-M","name":"Traduction vers le fran\u00e7ais : chinois (partie 2)","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-091-M.htm","ects":[5],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-092-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (allemand)","year":"2020-2021","teacher":["COSTA B\u00e9atrice"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-092-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-093-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (anglais)","year":"2020-2021","teacher":["OGBOURNE Kay"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-093-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-094-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (danois)","year":"2020-2021","teacher":["ERIKSEN Margrethe"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-094-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-095-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (espagnol)","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-095-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-096-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (italien)","year":"2020-2021","teacher":["N."],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-096-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-097-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (n\u00e9erlandais)","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBAUWHEDE Gudrun"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-097-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-098-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (russe)","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-098-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-099-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (arabe)","year":"2020-2021","teacher":["HMAMI Abderrahim"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-099-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-100-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (chinois)","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-100-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-101-M","name":"Analyse de textes (patie a)","year":"2020-2021","teacher":["PIEROPAN Laurence"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-101-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-102-M","name":"FLE","year":"2020-2021","teacher":["CASTADOT Elisabeth"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-102-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-103-M","name":"FLE","year":"2020-2021","teacher":["CASTADOT Elisabeth"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-103-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-104-M","name":"Langue (allemand)","year":"2020-2021","teacher":["KINATEDER Elke"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-104-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-105-M","name":"Langue (anglais)","year":"2020-2021","teacher":["LEBURTON Corinne"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-105-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-106-M","name":"Langue (danois)","year":"2020-2021","teacher":["DEGUELDRE Julien","VAN GYSEL B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-106-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-107-M","name":"Langue (espagnol)","year":"2020-2021","teacher":["FRANCISCO SANCHEZ Gonzalo"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-107-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-108-M","name":"Langue (italien)","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-108-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-109-M","name":"Langue (n\u00e9erlandais)","year":"2020-2021","teacher":["KYGNEE Paulien"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-109-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-110-M","name":"Langue (russe)","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-110-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-111-M","name":"Langue (arabe)","year":"2020-2021","teacher":["HMAMI Abderrahim"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-111-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-112-M","name":"Langue (chinois)","year":"2020-2021","teacher":["HUANG Yizhi"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-112-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-113-M","name":"Culture et institutions (allemand)","year":"2020-2021","teacher":["COSTA B\u00e9atrice"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-113-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-114-M","name":"Culture et institutions (anglais)","year":"2020-2021","teacher":["PIETTE Alain"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-114-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-115-M","name":"Culture et institutions (danois)","year":"2020-2021","teacher":["DEGUELDRE Julien"],"language":["dk"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-115-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-116-M","name":"Culture et institutions (espagnol)","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta","GARCIA CALERO Jos\u00e9 Miguel"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-116-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-117-M","name":"Culture et institutions (italien)","year":"2020-2021","teacher":["RIMINI Thea","BARBONI Thilde"],"language":["it"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-117-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-118-M","name":"Culture et institutions (n\u00e9erlandais)","year":"2020-2021","teacher":["DENEUFBOURG Guillaume","PRIEELS Lynn"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-118-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-119-M","name":"Culture et institutions (russe)","year":"2020-2021","teacher":["GORTCHANINA Olga","GODART Anne","DELIZEE Anne","STUYCKENS Nicolas","COUSSAERT Joelle","BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-119-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-120-M","name":"Culture et institutions (arabe)","year":"2020-2021","teacher":["SAFAR Ali\u00e7ar","HAMAOUI Najwa"],"language":["ar"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-120-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-121-M","name":"Culture et institutions (chinois)","year":"2020-2021","teacher":["HENRY Kevin","HUANG Yizhi"],"language":["cn"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-121-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-122-M","name":"Terminologie anglaise","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Christine"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-122-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-123-M","name":"Linguistique","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBAUWHEDE Gudrun"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-123-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-124-M","name":"Traduction espagnole (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["BONET BOFILL Marta"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-124-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-125-M","name":"Traduction anglaise (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["ROBERTSON Jean"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-125-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-126-M","name":"Traduction russe (partie 1)","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-126-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-127-M","name":"Traduction du fran\u00e7ais vers la langue \u00e9trang\u00e8re (russe)","year":"2020-2021","teacher":["BALANDINA Daria"],"language":["ru"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-127-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-128-M","name":"3e Langue allemande (niveau 1)","year":"2020-2021","teacher":["LAMBILLOTTE Camille"],"language":["de"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-128-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-191-M","name":"Linguistique","year":"2020-2021","teacher":["VANDERBAUWHEDE Gudrun"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-191-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-192-M","name":"Informatique appliqu\u00e9e \u00e0 la traduction","year":"2020-2021","teacher":["DE FARIA PIRES Lo\u00efc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-192-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-193-M","name":"Histoire et th\u00e9ories de la traduction","year":"2020-2021","teacher":["GRAVET Catherine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-193-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-194-M","name":"Outils d'aide \u00e0 la traduction et \u00e0 l'interpr\u00e9tation","year":"2020-2021","teacher":["DE FARIA PIRES Lo\u00efc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-194-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UT-BM-TRAINT-195-M","name":"S\u00e9minaire de r\u00e9vision de textes","year":"2020-2021","teacher":["PIETTE Isabelle"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UT-BM-TRAINT-195-M.htm","ects":[2],"faculty":["Facult\u00e9 de Traduction et d'Interpr\u00e9tation - Ecole d'Interpr\u00e8tes Internationaux"],"campus":["Mons"],"field":["social science"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-001-C","name":"Business English 1","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","MACALUSO Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-001-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-001-M","name":"Business English 1","year":"2020-2021","teacher":["BOUCHET B\u00e9n\u00e9dicte","CLOSSET Nathalie","GORTON Amy"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-001-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-002-C","name":"Philosophie en rapport avec les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MEES Martin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-002-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-002-M","name":"Philosophie en rapport avec les sciences humaines","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MEES Martin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-003-C","name":"Histoire \u00e9conomique et sociale","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","STEFFENS Sven"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-003-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-004-C","name":"Comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["BUGHIN Christiane","FANDJA Yoyo","COMBLE Karin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-004-C.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-004-M","name":"Comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","year":"2020-2021","teacher":["COMBLE Karin"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-004-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-005-M","name":"Histoire \u00e9conomique et sociale","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","STEFFENS Sven"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-007-C","name":"Informatique","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-007-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-007-M","name":"Informatique","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-008-C","name":"Introduction au droit et droit civil","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","ROLAND Ariane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-008-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-008-M","name":"Introduction au droit et droit civil","year":"2020-2021","teacher":["BALATE Eric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-010-M","name":"Statistique 1","year":"2020-2021","teacher":["VOLRAL M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-011-C","name":"Espa\u00f1ol empresarial 1","year":"2020-2021","teacher":["BARBIEUX Cindy"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-011-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-011-M","name":"Espa\u00f1ol empresarial 1","year":"2020-2021","teacher":["DASTY Florence","DRUART Camille","BARBIEUX Cindy"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-012-C","name":"Nederlands op de Werkvloer 1","year":"2020-2021","teacher":["STEVENS Leen"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-012-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-012-M","name":"Nederlands op de Werkvloer 1","year":"2020-2021","teacher":["DE RO Sarah","STEVENS Leen"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-012-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-013-C","name":"Economie politique et tutorat 1","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine","MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-013-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-013-M","name":"Economie politique et tutorat 1","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine","MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-013-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-014-C","name":"Economie politique et tutorat 2","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine","MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-014-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-014-M","name":"Economie politique et tutorat 2","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine","MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-014-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-023-C","name":"Math\u00e9matiques 1","year":"2020-2021","teacher":["BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-023-C.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-023-M","name":"Math\u00e9matiques 1","year":"2020-2021","teacher":["BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-023-M.htm","ects":[9],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-024-C","name":"Statistique 1","year":"2020-2021","teacher":["VOLRAL M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-024-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-101-C","name":"Economie politique et tutorat 2","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine","MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-101-C.htm","ects":[7],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-106-M","name":"Math\u00e9matiques 1","year":"2020-2021","teacher":["N.","BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-106-M.htm","ects":[8],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B1-SGEGIG-107-M","name":"Statistique 1","year":"2020-2021","teacher":["N.","VOLRAL M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B1-SGEGIG-107-M.htm","ects":[4],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-IGGEST-001-M","name":"Math\u00e9matiques 2 compl\u00e9ment","year":"2020-2021","teacher":["BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-IGGEST-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-IGGEST-002-M","name":"Bases scientifiques pour la gestion de la production","year":"2020-2021","teacher":["MORONCINI Aurora"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-IGGEST-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-IGGEST-003-M","name":"Sciences de l'environnement","year":"2020-2021","teacher":["DE WEIRELD Guy","VENMANS Frank","HEYMANS Nicolas"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-IGGEST-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":["climatology"]},{"id":"UW-B2-SCECGE-001-M","name":"Math\u00e9matiques 2 compl\u00e9ment","year":"2020-2021","teacher":["BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCECGE-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCECGE-002-M","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCECGE-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-001-M","name":"Psychologie du travail","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s","DUBOIS Laurie-Anna"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-002-M","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-003-C","name":"Comptabilit\u00e9 de gestion","year":"2020-2021","teacher":["BUGHIN Christiane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-003-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-006-C","name":"Introduction \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 financi\u00e8re","year":"2020-2021","teacher":["FINET Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-006-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-007-C","name":"Economie","year":"2020-2021","teacher":["VERMEYLEN Guillaume","VENMANS Frank","CULTRERA Loredana"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-007-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-008-C","name":"Transformation num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-008-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-009-C","name":"Droit de l'entreprise","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","MEURISSE Gil"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-009-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-011-C","name":"Business English 2","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-011-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-012-C","name":"Espa\u00f1ol empresarial 2","year":"2020-2021","teacher":["BARBIEUX Cindy"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-012-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-013-C","name":"Nederlands op de Werkvloer 2","year":"2020-2021","teacher":["STEVENS Leen"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-013-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-014-C","name":"Math\u00e9matiques 2","year":"2020-2021","teacher":["BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-014-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-015-C","name":"Statistique 2","year":"2020-2021","teacher":["GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-015-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-016-C","name":"Psychologie du travail","year":"2020-2021","teacher":["VAN DAELE Agn\u00e8s","DUBOIS Laurie-Anna"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-016-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-017-C","name":"Sociologie","year":"2020-2021","teacher":["JAMAR David"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-017-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SCGEST-018-C","name":"Management et analyse des organisations","year":"2020-2021","teacher":["GODFROID C\u00e9cile","LABIE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SCGEST-018-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-002-M","name":"Management et analyse des organisations","year":"2020-2021","teacher":["GODFROID C\u00e9cile","LABIE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-003-M","name":"Comptabilit\u00e9 de gestion","year":"2020-2021","teacher":["BUGHIN Christiane"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-003-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-006-M","name":"Introduction \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 financi\u00e8re","year":"2020-2021","teacher":["FINET Alain","POZNIAK Laetitia"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-006-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-007-M","name":"Economie","year":"2020-2021","teacher":["VERMEYLEN Guillaume","VENMANS Frank","CULTRERA Loredana"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-007-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-008-M","name":"Transformation num\u00e9rique","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-008-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-010-M","name":"Droit de l'entreprise","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","BALATE Eric"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-010-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-011-M","name":"Business English 2","year":"2020-2021","teacher":["CLOSSET Nathalie","MACALUSO Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-012-M","name":"Espa\u00f1ol empresarial 2","year":"2020-2021","teacher":["DASTY Florence","DRUART Camille"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-012-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-013-M","name":"Nederlands op de Werkvloer 2","year":"2020-2021","teacher":["DE RO Sarah","BOUSSAUW Maarten"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-013-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-014-M","name":"Math\u00e9matiques 2","year":"2020-2021","teacher":["BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-014-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B2-SGEGIG-015-M","name":"Statistique 2","year":"2020-2021","teacher":["GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-SGEGIG-015-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-IGGEST-001-M","name":"Base de donn\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-IGGEST-002-M","name":"Technologies et syst\u00e8mes d'information","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert","MURGIA Claudio"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-IGGEST-003-M","name":"Environnement: concepts et applications industrielles","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","DE WEIRELD Guy","CHAUVY Remi"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":["energy","durability"]},{"id":"UW-B3-IGGEST-004-M","name":"Gestion de la production et mod\u00e9lisation","year":"2020-2021","teacher":["DE WOLF Daniel"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-004-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-IGGEST-005-M","name":"M\u00e9thodologie d'aide \u00e0 la d\u00e9cision","year":"2020-2021","teacher":["BREDART Xavier"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-IGGEST-006-M","name":"Comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale avanc\u00e9e et notions de contr\u00f4le","year":"2020-2021","teacher":["COLOT Olivier","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-IGGEST-007-M","name":"Management des ressources humaines","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire","GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCECGE-001-M","name":"Comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale avanc\u00e9e et notions de contr\u00f4le","year":"2020-2021","teacher":["COLOT Olivier","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCECGE-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCECGE-002-M","name":"Base de donn\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCECGE-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCECGE-003-M","name":"Management de projet","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","LABIE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCECGE-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCECGE-016-M","name":"Compl\u00e9ments d'\u00e9conomie","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","RYCX Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCECGE-016-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCECGE-017-M","name":"Management des ressources humaines","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire","GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCECGE-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCECGE-018-M","name":"Economie du travail","year":"2020-2021","teacher":["MAHY Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCECGE-018-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCECGE-019-M","name":"Gestion et m\u00e9diation des conflits","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCECGE-019-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-001-C","name":"Finances publiques et fiscalit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","VANDERNOOT Julien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-001-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-001-M","name":"Techniques de n\u00e9gociation","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-001-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-002-C","name":"Th\u00e9orie et analyse financi\u00e8res","year":"2020-2021","teacher":["CROQUET M\u00e9lanie","HELDENBERGH Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-002-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-002-M","name":"Comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale avanc\u00e9e et notions de contr\u00f4le","year":"2020-2021","teacher":["COLOT Olivier","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-002-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-003-C","name":"Introduction \u00e0 la strat\u00e9gie en management","year":"2020-2021","teacher":["FINET Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-003-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-003-M","name":"Base de donn\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-004-C","name":"Marketing strat\u00e9gique et op\u00e9rationnel","year":"2020-2021","teacher":["SCOUBEAU Chantal","DEPRINCE Elodie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-004-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-005-C","name":"Micro\u00e9conomie avanc\u00e9e","year":"2020-2021","teacher":["DUPREZ C\u00e9dric","VENMANS Frank"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-005-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-006-C","name":"Econom\u00e9trie","year":"2020-2021","teacher":["VOLRAL M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-006-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-009-C","name":"Business English 3","year":"2020-2021","teacher":["N.","WAIMBERG D\u00e9borah"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-009-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-010-C","name":"Espa\u00f1ol empresarial 3","year":"2020-2021","teacher":["BARBIEUX Cindy"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-010-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-011-C","name":"Nederlands op de Werkvloer 3","year":"2020-2021","teacher":["STEVENS Leen"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-011-C.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-012-C","name":"Comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale avanc\u00e9e et notions de contr\u00f4le","year":"2020-2021","teacher":["COLOT Olivier","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-012-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-015-M","name":"Management de projet","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","LABIE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-015-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-016-C","name":"Management des ressources humaines","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire","GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-016-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-018-C","name":"Gestion et m\u00e9diation des conflits","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-018-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-019-C","name":"Techniques de n\u00e9gociation","year":"2020-2021","teacher":["VANDEWATTYNE Jean"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-019-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-019-M","name":"Management des ressources humaines","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire","GIULIANO Romina"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-019-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-020-C","name":"Visites en milieu industriel","year":"2020-2021","teacher":["SCOUBEAU Chantal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-020-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-020-M","name":"Gestion et m\u00e9diation des conflits","year":"2020-2021","teacher":["DUPONT Claire"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-020-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-021-C","name":"Initiation \u00e0 l'entrepreneuriat","year":"2020-2021","teacher":["COLOT Olivier","DEPRINCE Elodie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-021-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-022-C","name":"Immersion en milieu associatif","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-022-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-023-C","name":"Compagnonnage","year":"2020-2021","teacher":["VERMEYLEN Guillaume"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-023-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-024-C","name":"Approche p\u00e9dagogique des \u00e9quipes","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-024-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-025-C","name":"Base de donn\u00e9es","year":"2020-2021","teacher":["VISEUR Robert"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-025-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-026-C","name":"Management de projet","year":"2020-2021","teacher":["N.","N.  ","LABIE Marc"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-026-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-027-C","name":"Responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine","N.  "],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-027-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SCGEST-028-C","name":"Projet d'initiation scientifique","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","SCOUBEAU Chantal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SCGEST-028-C.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Charleroi"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-001-M","name":"Finances publiques et fiscalit\u00e9","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","VANDERNOOT Julien"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-001-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-002-M","name":"Th\u00e9orie et analyse financi\u00e8res","year":"2020-2021","teacher":["CROQUET M\u00e9lanie","HELDENBERGH Anne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-002-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-003-M","name":"Introduction \u00e0 la strat\u00e9gie en management","year":"2020-2021","teacher":["FINET Alain"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-003-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-004-M","name":"Marketing strat\u00e9gique et op\u00e9rationnel","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","SCOUBEAU Chantal","DEPRINCE Elodie","MERZBACH H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-004-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-005-M","name":"Micro\u00e9conomie avanc\u00e9e","year":"2020-2021","teacher":["DUPREZ C\u00e9dric","VENMANS Frank"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-005-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-006-M","name":"Econom\u00e9trie","year":"2020-2021","teacher":["VOLRAL M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-006-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-007-M","name":"Responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-007-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-009-M","name":"Business English 3","year":"2020-2021","teacher":["WAIMBERG D\u00e9borah","CLOSSET Nathalie","MACALUSO Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-009-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-010-M","name":"Espa\u00f1ol empresarial 3","year":"2020-2021","teacher":["DASTY Florence"],"language":["es"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-010-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-011-M","name":"Nederlands op de Werkvloer 3","year":"2020-2021","teacher":["DE RO Sarah","BOUSSAUW Maarten"],"language":["nl"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-011-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-013-M","name":"Strategic and operational marketing","year":"2020-2021","teacher":["N.  ","SCOUBEAU Chantal","ANDRE Jean-Jacques","MERZBACH H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr","en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-013-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-014-M","name":"Public Finance & Taxation","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","N.  ","VANDERNOOT Julien"],"language":["fr","en"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-014-M.htm","ects":[6],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-015-M","name":"Projet d'initiation scientifique","year":"2020-2021","teacher":["PAGANO Giuseppe","SCOUBEAU Chantal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-015-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-016-M","name":"Visite en milieu industriel","year":"2020-2021","teacher":["SCOUBEAU Chantal"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-016-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-017-M","name":"Initiation \u00e0 l'entrepreneuriat","year":"2020-2021","teacher":["COLOT Olivier","DEPRINCE Elodie"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-017-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-018-M","name":"Immersion en milieu associatif","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-018-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-021-M","name":"Compagnonnage","year":"2020-2021","teacher":["VERMEYLEN Guillaume"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-021-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]},{"id":"UW-B3-SGEGIG-022-M","name":"Approche p\u00e9dagogique des \u00e9quipes","year":"2020-2021","teacher":["FERAUGE Perrine"],"language":["fr"],"url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-SGEGIG-022-M.htm","ects":[3],"faculty":["Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"],"campus":["Mons"],"field":["economy & management"],"themes":[]}]