[{"id":"AGES2530","name":"Communication des savoirs scientifiques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGES2530\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGES2803","name":"Exercices de micro-enseignement et accompagnement des stages en sciences \u00e9conomiques  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGES2803\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGES2804","name":"Didactique des sciences \u00e9conomiques et juridiques et r\u00e9flexion sur le contenu des programmes  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGES2804\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGES9002","name":"Stage d'enseignement (1\u00e8re partie) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGES9002\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGES9003","name":"Stage d'enseignement (2\u00e8me partie) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGES9003\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGRE2020","name":"Comprendre l'adolescent en situation scolaire , g\u00e9rer la relation interpersonnelle et animer le groupe classe  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGRE2020\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGRE2120","name":"S\u00e9minaire d'observation et d'analyse de l'institution scolaire et de son contexte (en ce compris le stage d'observation) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGRE2120\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGRE2220","name":"Didactique g\u00e9n\u00e9rale et formation \u00e0 l'interdisciplinarit\u00e9  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGRE2220\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGRE2221","name":"Apprendre et enseigner avec les nouvelles technologies et exercices  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGRE2221\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"AGRE2310","name":"Exercices de micro-enseignement ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGRE2310\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"AGRE2400","name":"Fondements de la neutralit\u00e9  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGRE2400\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"AGRO0001-1","name":"Fondement d'agriculture ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/AGRO0001-1\/2020","ects":[3],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BIOD0001-3","name":"Gestion de la biodiversit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BIOD0001-3\/2020","ects":[2],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BIOE2001","name":"Biodiversit\u00e9 marine - expertise flore ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BIOE2001\/2020","ects":[6],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BIOE2002","name":"Biodiversit\u00e9 marine - expertise faune  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BIOE2002\/2020","ects":[6],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BIRE2101","name":"Analyse statistique de donn\u00e9es spatiales et temporelles ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BIRE2101\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BIRE2102","name":"G\u00e9omatique appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BIRE2102\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BIRE2105","name":"Evaluation de la qualit\u00e9 des eaux et des sols ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BIRE2105\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BIRF2104","name":"Phytosociologie  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BIRF2104\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BRAT2101","name":"Am\u00e9nagement du territoire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BRAT2101\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"BRES2106","name":"Gestion int\u00e9gr\u00e9e du syst\u00e8me sol-plante : Processus et cycles biop\u00e9dologiques  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/BRES2106\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DCYBM101","name":"Aspects l\u00e9gaux de l'informatique et de la s\u00e9curit\u00e9 informatique ","year":"2020-2021","teacher":["LACHAPELLE Am\u00e9lie"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DCYBM101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"DCYBM201","name":"Aspects \u00e9thiques de l'informatique et de la s\u00e9curit\u00e9 informatique ","year":"2020-2021","teacher":["GRANDJEAN Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DCYBM201\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"DELVB101","name":"N\u00e9erlandais usuel (niveau B1 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Deville Guy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DELVB101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DELVB201","name":"Anglais usuel ","year":"2020-2021","teacher":["Burns John"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DELVB201\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DGENM301","name":"Droit, genre et soci\u00e9t\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Wattier St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DGENM301\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DGENM302","name":"Philosophies f\u00e9ministes et de genre ","year":"2020-2021","teacher":["GRANDJEAN Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DGENM302\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"DOCU0047-1","name":"Formation \u00e0 la recherche bibliographique et \u00e0 la r\u00e9daction d'un TFE ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DOCU0047-1\/2020","ects":[2],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DRHDB101","name":"Droit constitutionnel ","year":"2020-2021","teacher":["Wattier St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB101\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB102","name":"Sources, principes et m\u00e9thodes du droit II ","year":"2020-2021","teacher":["Wattier St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB102\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB103","name":"Droit de la responsabilit\u00e9 civile ","year":"2020-2021","teacher":["Putz Audrey"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB103\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB104","name":"Fondements historiques du droit priv\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["ROMMELAERE Claire"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB104\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB105","name":"Exercices pratiques de droit ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB105\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB120","name":"Histoire des Institutions politiques ","year":"2020-2021","teacher":["ANDR\u00c9 Mathias"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB120\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB121","name":"Introduction \u00e0 la philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["RUFFO de BONNEVAL de LA FARE des COMTES de SINOPOLI de CALABRE Marie-Des-Neiges"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB121\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB141","name":"N\u00e9erlandais (niveau B1 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Deville Guy","Vossen L\u00e9onie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB141\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB142","name":"Anglais (niveau B1 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier","Perroux Christelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB142\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB201","name":"Droit p\u00e9nal et proc\u00e9dure p\u00e9nale ","year":"2020-2021","teacher":["Basecqz Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB201\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB202","name":"Droit de l'Union europ\u00e9enne ","year":"2020-2021","teacher":["Cariat Nicolas","DE STREEL Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB202\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB203","name":"Droit des obligations et des contrats ","year":"2020-2021","teacher":["George Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB203\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB204","name":"Droit de la famille ","year":"2020-2021","teacher":["MATHIEU G\u00e9raldine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB204\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB205","name":"M\u00e9thodologie et travail de droit ","year":"2020-2021","teacher":["Wattier St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB205\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB206","name":"Exercices pratiques de droit ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB206\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB220","name":"Philosophie du droit ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB220\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB240","name":"Terminologie juridique n\u00e9erlandaise (niveau B2 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Deville Guy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB240\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB301","name":"Droit social ","year":"2020-2021","teacher":["LAMBERT Charlotte"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB301\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB302","name":"Libert\u00e9s publiques ","year":"2020-2021","teacher":["Wattier St\u00e9phanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB302\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB303","name":"Principes de droit judiciaire priv\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Delvaux Marie","Hoc Arnaud"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB303\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB304","name":"Exercices pratiques de droit ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB304\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB305","name":"Travail de fin de cycle ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB305\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB306","name":"Droit public et administratif ","year":"2020-2021","teacher":["CUVELIER BENOIT","XAVIER Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB306\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB313","name":"Droit des biens ","year":"2020-2021","teacher":["Hoc Arnaud"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB313\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHDB316","name":"Droits intellectuels ","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHDB316\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHO2132","name":"Droits de l'homme et soci\u00e9t\u00e9 de l'information ","year":"2020-2021","teacher":["DE TERWANGNE C\u00c9CILE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHO2132\/2020","ects":[4],"campus":["BRUXELLES"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHO2133","name":"Droit humanitaire p\u00e9nal ","year":"2020-2021","teacher":["Blaise No\u00e9mie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHO2133\/2020","ects":[4],"campus":["BRUXELLES"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHO2134","name":"Bio\u00e9thique et droits de l'homme ","year":"2020-2021","teacher":["RASSON Anne-Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHO2134\/2020","ects":[4],"campus":["BRUXELLES"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHO2135","name":"Droits de l'homme et d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":["Ntampaka Charles"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHO2135\/2020","ects":[4],"campus":["BRUXELLES"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DRHO2142","name":"Travail de fin d'\u00e9tudes : s\u00e9minaire en sciences humaines ","year":"2020-2021","teacher":["Blaise No\u00e9mie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DRHO2142\/2020","ects":[20],"campus":["BRUXELLES"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROI0967-1","name":"Droit rural ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROI0967-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DROIB101","name":"Sources et principes du droit ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB101\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB102","name":"Droit constitutionnel ","year":"2020-2021","teacher":["Vuye Hendrik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB102\/2020","ects":[9,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB103","name":"Droit des obligations I ","year":"2020-2021","teacher":["George Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB103\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB105","name":"Fondements historiques du droit priv\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Robaye Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB105\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB132","name":"Introduction \u00e0 la philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["MONSEU-VAN CLEEMPUT Nicolas","Rizzerio Laura","Lambert Dominique (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB132\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB150","name":"Psychologie et introduction \u00e0 la criminologie ","year":"2020-2021","teacher":["Brackelaire Jean-Luc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB150\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB152","name":"Histoire constitutionnelle et r\u00e9gimes politiques ","year":"2020-2021","teacher":["Colson Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB152\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB153","name":"Histoire des institutions belges ","year":"2020-2021","teacher":["TIXHON Axel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB153\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB154","name":"Economie politique ","year":"2020-2021","teacher":["Cheffert Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB154\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB210","name":"Droit de l'Union europ\u00e9enne ","year":"2020-2021","teacher":["DE STREEL Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB211","name":"Droit des obligations II ","year":"2020-2021","teacher":["George Florence","Thunis Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB211\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB212","name":"Droit de la famille ","year":"2020-2021","teacher":["MATHIEU G\u00e9raldine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB212\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB213","name":"M\u00e9thodologie et travail de droit ","year":"2020-2021","teacher":["DE TERWANGNE C\u00c9CILE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB213\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB214","name":"Droit p\u00e9nal ","year":"2020-2021","teacher":["Basecqz Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB214\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB216","name":"Principes de droit judiciaire priv\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Mougenot Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB216\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB218","name":"Terminologie juridique n\u00e9erlandaise (niveau B2 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Deville Guy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB218\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB219","name":"Introduction \u00e0 l'informatique ","year":"2020-2021","teacher":["G\u00e9rard Jacques"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB219\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB220","name":"Droit de la jeunesse ","year":"2020-2021","teacher":["MATHIEU G\u00e9raldine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB220\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB240","name":"Sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique","Malvaux Paul (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB240\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB242","name":"Fondements de l'\u00e9thique ","year":"2020-2021","teacher":["Longneaux Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB242\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB243","name":"Sociologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hubert Hugues-Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB243\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB244","name":"Logique et argumentation ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB244\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB310","name":"Droit compar\u00e9 et terminologie juridique anglaise ","year":"2020-2021","teacher":["Thunis Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB310\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB311","name":"Proc\u00e9dure p\u00e9nale ","year":"2020-2021","teacher":["Basecqz Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB311\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB312","name":"Libert\u00e9s publiques ","year":"2020-2021","teacher":["Vuye Hendrik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB312\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB313","name":"Droit des biens ","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB313\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB314","name":"Droit \u00e9conomique ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquemin Herv\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB314\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB315","name":"Droit des contrats sp\u00e9ciaux ","year":"2020-2021","teacher":["CRUQUENAIRE Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB315\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB316","name":"Droits intellectuels ","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB316\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB317","name":"Droit social ","year":"2020-2021","teacher":["Flohimont Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB317\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB318","name":"Droit administratif ","year":"2020-2021","teacher":["Nihoul Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB318\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB319","name":"Travail de fin de cycle en droit ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB319\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB320","name":"Philosophie du droit ","year":"2020-2021","teacher":["Montero Redondo Etienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB320\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB322","name":"Fondements \u00e9conomiques de la r\u00e9glementation ","year":"2020-2021","teacher":["Cheffert Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB322\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB323","name":"Droit et langage ","year":"2020-2021","teacher":["Thunis Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB323\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB324","name":"Droit public et science politique ","year":"2020-2021","teacher":["Nihoul Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB324\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB325","name":"Ethique et droit ","year":"2020-2021","teacher":["ROMMELAERE Claire"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB325\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB326","name":"Grands courants de la criminologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hubert Hugues-Olivier","TIXHON Axel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB326\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"DROIB328","name":"Approches cliniques en criminologie ","year":"2020-2021","teacher":["Masson Antoine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB328\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB329","name":"Num\u00e9rique, droits fondamentaux et cybercriminalit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["DE TERWANGNE C\u00c9CILE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB329\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB330","name":"Droit de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable ","year":"2020-2021","teacher":["Thunis Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB330\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":["durability"]},{"id":"DROIB332","name":"Questions sp\u00e9ciales de droit public ","year":"2020-2021","teacher":["Nihoul Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB332\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB333","name":"R\u00e9gulation et innovations technologiques ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB333\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB334","name":"Bijzondere vraagstukken Staats en Bestuursrecht ","year":"2020-2021","teacher":["Vuye Hendrik"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB334\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB335","name":"Legal Culture of the English Speaking World ","year":"2020-2021","teacher":["Sepulchre Joseph"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB335\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB336","name":"Questions sp\u00e9ciales de bien-\u00eatre au travail  ","year":"2020-2021","teacher":["Flohimont Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB336\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB337","name":"Stage de pratique juridique ","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB337\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB338","name":"Antidiscriminatierecht ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB338\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB339","name":"Num\u00e9rique et droit priv\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB339\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"DROIB340","name":"N\u00e9erlandais interactif ","year":"2020-2021","teacher":["Mallien Micha\u00ebl"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB340\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB391","name":"Travail de fin de cycle de l'option \"criminologie\" ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB391\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB392","name":"Travail de fin de cycle de l'option \"droit public et science politique\" ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB392\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB393","name":"Travail de fin de cycle de l'option \"\u00e9conomie et gestion\" ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB393\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB394","name":"Travail de fin de cycle de l'option \"langues modernes\" ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB394\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB395","name":"Travail de fin de cycle de l'option \"philosophie\" ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB395\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB396","name":"Travail de fin de cycle de  l'option \"Droit et num\u00e9rique\" ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB396\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROIB397","name":"Travail de fin de cycle de l'option \"Vuln\u00e9rabilit\u00e9s et soci\u00e9t\u00e9s\" ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROIB397\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DROP2061","name":"Droit g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du cadre de vie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROP2061\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DROP2063","name":"Droit sectoriel de l'environnement - Sectoral Environmental Law ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROP2063\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DROP2101","name":"Management of Intellectual Property Rights ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROP2101\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DROP2102","name":"Droits intellectuels et nouvelles technologies ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROP2102\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DROP2103","name":"Droit des contrats relatifs \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DROP2103\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"DTICM311","name":"Droit des communications \u00e9lectroniques ","year":"2020-2021","teacher":["Queck Robert"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM311\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM312","name":"Vie priv\u00e9e et protection des donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["DE TERWANGNE C\u00c9CILE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM312\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM313","name":"Droit du commerce \u00e9lectronique ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquemin Herv\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM313\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM314","name":"Gouvernance d'Internet et E-Gouvernement ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM314\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM315","name":"Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et soci\u00e9t\u00e9 de l'information ","year":"2020-2021","teacher":["MICHAUX Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM315\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM316","name":"Lecture \u00e9conomique du droit des TIC ","year":"2020-2021","teacher":["Cheffert Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM316\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM317","name":"European Competition Law in the Information Society ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM317\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM321","name":"Syst\u00e8mes d\u2019information : m\u00e9thodes et technologies ","year":"2020-2021","teacher":["Colin Jean-No\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM321\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM332","name":"S\u00e9minaire R\u00e9gulation et soci\u00e9t\u00e9 de l'information ","year":"2020-2021","teacher":["POULLET YVES"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM332\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM341","name":"Droit et technologie : donn\u00e9es et intelligence artificielle ","year":"2020-2021","teacher":["Colin Jean-No\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM341\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM342","name":"Criminalit\u00e9 informatique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM342\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM363","name":"Droit des m\u00e9dias ","year":"2020-2021","teacher":["Michel Alejandra"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM363\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"DTICM371","name":"M\u00e9moire avec stage \/ Namur Legal Lab ","year":"2020-2021","teacher":["DE TERWANGNE C\u00c9CILE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/DTICM371\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"EACCM301","name":"Analyse organisationnelle et des changements ","year":"2020-2021","teacher":["Latiers M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EACCM301\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EAGRM107","name":"Didactique des Sciences \u00e9conomiques et des Sciences de gestion I ","year":"2020-2021","teacher":["Pondeville Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EAGRM107\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EAGRM108","name":"Stage d\u00e9butant en enseignement secondaire et Analyse des pratiques ","year":"2020-2021","teacher":["Pondeville Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EAGRM108\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EAGRM204","name":"Didactique des Sciences \u00e9conomiques et des Sciences de gestion II ","year":"2020-2021","teacher":["Pondeville Sophie","LAURENT H\u00e9l\u00e8ne (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EAGRM204\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EAGRM209","name":"Stages de perfectionnement en enseignement secondaire et Analyse des pratiques ","year":"2020-2021","teacher":["Pondeville Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EAGRM209\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EAGRM408","name":"Stage d'ouverture ","year":"2020-2021","teacher":["Piret Anne","Pondeville Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EAGRM408\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EATMM161","name":"Management strat\u00e9gique de projet ","year":"2020-2021","teacher":["Latiers M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EATMM161\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EATMM201","name":"Fondamentaux 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Jacques Jerry"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EATMM201\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EATMM232","name":"Recherche et d\u00e9veloppement 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Jacques Jerry"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EATMM232\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EATMM241","name":"Management strat\u00e9gique de projet 2 ","year":"2020-2021","teacher":["MASSET JULIE","ROSIC Zorana"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EATMM241\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EATMM261","name":"Travail de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EATMM261\/2020","ects":[30],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB110","name":"Mod\u00e8les de calcul et bases de donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["VERLAINE Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB110\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB120","name":"Philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["De Briey Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB120\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB121","name":"Histoire \u00e9conomique et sociale ","year":"2020-2021","teacher":["Roekens Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB121\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB130","name":"Fondements du droit  ","year":"2020-2021","teacher":["DE STREEL Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB130\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB140","name":"Sociologie ","year":"2020-2021","teacher":["Rigaux Natalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB140\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB150","name":"Math\u00e9matiques pour l'\u00e9conomie et la gestion 1 ","year":"2020-2021","teacher":["DEHAYE J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB150\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB151","name":"Math\u00e9matiques pour l'\u00e9conomie et la gestion 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Libert Anne-Sophie","Xhonneux Sebastian (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB151\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB152","name":"Statistique ","year":"2020-2021","teacher":["Kiriliouk Anna"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB152\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB163","name":"Projet : diagnostic \u00e9conomique et sectoriel ","year":"2020-2021","teacher":["De Crombrugghe de Picquendaele Alain","Jacques Jerry","Kiriliouk Anna","VERLAINE Bertrand","Zidda Pietro","WEYNANTS St\u00e9phanie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB163\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB170","name":"Faits et d\u00e9cisions \u00e9conomiques ","year":"2020-2021","teacher":["De Crombrugghe de Picquendaele Alain"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB170\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB180","name":"Fondements du management ","year":"2020-2021","teacher":["Zidda Pietro"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB180\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB210","name":"Syst\u00e8mes d'information de gestion ","year":"2020-2021","teacher":["Ponsard Christophe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB221","name":"Psychologie ","year":"2020-2021","teacher":["Buxant Coralie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB221\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB232","name":"Droit \u00e9conomique ","year":"2020-2021","teacher":["LACHAPELLE Am\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB232\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB251","name":"Math\u00e9matiques pour l'\u00e9conomie et la gestion 3 ","year":"2020-2021","teacher":["Kiriliouk Anna"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB251\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB252","name":"Probabilit\u00e9s et inf\u00e9rence statistique ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB252\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB261","name":"Micro\u00e9conomie ","year":"2020-2021","teacher":["Guirkinger Catherine","WEYNANTS St\u00e9phanie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB261\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB264","name":"Projet : entrepreneuriat ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie","Bernal Diaz Oscar","CULTIAUX John","Decrop Alain","Giot Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB264\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB265","name":"Projet : globalisation et interd\u00e9pendances \u00e9conomiques ","year":"2020-2021","teacher":["Cassan Guilhem","TRIMARCHI LORENZO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB265\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB270","name":"Macroeconomics ","year":"2020-2021","teacher":["KIEDAISCH CHRISTIAN"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB270\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB281","name":"Comptabilit\u00e9 financi\u00e8re et analytique ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB281\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de m\u00e9decine","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB284","name":"Marketing management ","year":"2020-2021","teacher":["Decrop Alain"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB284\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":["durability"]},{"id":"ECGEB321","name":"Sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Martens Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB321\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":["durability"]},{"id":"ECGEB322","name":"Engagement citoyen ","year":"2020-2021","teacher":["Rigaux Natalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB322\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB352","name":"Econom\u00e9trie ","year":"2020-2021","teacher":["Verardi Vincenzo"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB352\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB366","name":"Projet : strat\u00e9gies et d\u00e9cisions \u00e9conomiques ","year":"2020-2021","teacher":["Cheffert Jean-Marie","Decerf Beno\u00eet","LAURENT H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB366\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB367","name":"Projet : innovation ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Corentin","CULTIAUX John","Hammedi Wafa"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB367\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB371","name":"Money and the financial system ","year":"2020-2021","teacher":["RYCHALOVSKA Yuliya"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB371\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB375","name":"Relations \u00e9conomiques  internationales ","year":"2020-2021","teacher":["De Crombrugghe de Picquendaele Alain"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB375\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECGEB383","name":"Finance ","year":"2020-2021","teacher":["Giot Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECGEB383\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2011","name":"Interdependencies and Strategic Behavior  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2011\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2021","name":"Fluctuations \u00e9conomiques et fondements de la politique macro ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2021\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2031","name":"Applied Econometrics : Time Series  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2031\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2033","name":"Econom\u00e9trie appliqu\u00e9e : micro\u00e9conom\u00e9trie  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2033\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2041","name":"International Trade  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2041\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2042","name":"Globalization, firms and trade ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2042\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2051","name":"Travail, ch\u00f4mage et politiques d'emploi ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2051\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2061","name":"Philosophie et \u00e9pist\u00e9mologie de la science \u00e9conomique  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2061\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2065","name":"History of Economic Thought  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2065\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2067","name":"Critical Analysis of Market Economies  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2067\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2069","name":"Ethics and Social Choice ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2069\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2111","name":"Advanced Microeconomics I : Decision and Game Theory ","year":"2020-2021","teacher":["Decerf Beno\u00eet"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2111\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2112","name":"Advanced Microeconomics II ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2112\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2121","name":"Advanced Macroeconomics I ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2121\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2122","name":"Advanced Macroeconomics II ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2122\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2131","name":"Advanced Econometrics ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2131\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2161","name":"Research Seminar : Macroeconomics ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2161\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2247-1","name":"Politique agricole ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2247-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ECON2248-1","name":"Economie environnementale ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2248-1\/2020","ects":[2],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ECON2300-1","name":"Analyse des march\u00e9s et fili\u00e8res ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2300-1\/2020","ects":[9],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ECON2310","name":"Topics in Economics Growth : Theory and Applications ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2310\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2311","name":"Cycles \u00e9conomiques, analyse conjoncturelle et pr\u00e9visions  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2311\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2314","name":"Economic Geography ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2314\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2331","name":"Economics of Finance and Risk Management ","year":"2020-2021","teacher":["Giot Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2331\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2335","name":"Relations mon\u00e9taires internationales ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2335\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2336","name":"Management of banks and financial Institutions ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2336\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2340","name":"Economie et soci\u00e9t\u00e9  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2340\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2342","name":"Th\u00e9ories du d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2342\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2350","name":"Public Management ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2350\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2351","name":"Economie sociale  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2351\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2352","name":"Evaluation des politiques \u00e9conomiques et sociales ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2352\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2353","name":"Labour productivity ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2353\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2370","name":"Industrial Organization and Competition Policy ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2370\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2372","name":"Economics of Competition Policy ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2372\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2373","name":"S\u00e9minaire d'actualit\u00e9 II ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2373\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2374","name":"Economics of Information Sector  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2374\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2382","name":"S\u00e9minaire d'actualit\u00e9 III ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2382\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2411","name":"Norms and Public Intervention ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2411\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2416","name":"S\u00e9minaire d'analyse \u00e9conomique II ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2416\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2421","name":"Histoire du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2421\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2436","name":"Macro\u00e9conomie mon\u00e9taire et financi\u00e8re ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2436\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2446","name":"S\u00e9minaire d'actualit\u00e9 I ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2446\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2486","name":"Seminaire d'analyse \u00e9conomique III ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2486\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2492","name":"S\u00e9minaire \u00e9conomie-monde professionnel ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2492\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2500","name":"Mathematics and Statistics for Economics ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2500\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2600","name":"Dynamical Methods in Economics  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2600\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2601","name":"Advanced Econometrics II: Times Series Econometrics ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2601\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2602","name":"Advanced Econometrics II : Microeconometrics  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2602\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2603","name":"Research seminar : Econometrics ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2603\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2604","name":"Advanced International Trade  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2604\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2605","name":"Capital Markets Theory  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2605\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2607","name":"Public Economics  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2607\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2608","name":"Advanced Labour Economics ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2608\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2609","name":"Game Theory ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2609\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2610","name":"Industrial Organization ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2610\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECON2655","name":"Population and Family Economics ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECON2655\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONB311","name":"Economie de l'environnement ","year":"2020-2021","teacher":["BALAND Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONB311\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONB312","name":"Croissance et d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":["Guirkinger Catherine","Houssa Romain"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONB312\/2020","ects":[0,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONB313","name":"Innovation et march\u00e9 du travail ","year":"2020-2021","teacher":["Hungerbuhler Mathias"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONB313\/2020","ects":[0,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM090","name":"Travail de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM090\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM313","name":"Applied Macroeconomics (UNamur) ","year":"2020-2021","teacher":["RYCHALOVSKA Yuliya"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM313\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM490","name":"Stage-Internship ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM490\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM652","name":"Advanced Development Economics ","year":"2020-2021","teacher":["BALAND Jean-Marie","Guirkinger Catherine"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM652\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM653","name":"Research seminar : Microeconomics ","year":"2020-2021","teacher":["Toulemonde Eric","Toulemonde Eric"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM653\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM654","name":"Advanced Monetary Economics ","year":"2020-2021","teacher":["Houssa Romain","RYCHALOVSKA Yuliya"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM654\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM820","name":"Seminaire d'actualit\u00e9 IV ","year":"2020-2021","teacher":["Houssa Romain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM820\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM821","name":"Population, environment & governance ","year":"2020-2021","teacher":["BALAND Jean-Marie","LIBOIS Fran\u00e7ois (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM821\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM822","name":"Development & institutions : economic approaches ","year":"2020-2021","teacher":["Cassan Guilhem"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM822\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM823","name":"Globalisation and macroeconomic policies ","year":"2020-2021","teacher":["Houssa Romain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM823\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM824","name":"S\u00e9minaire d'analyse \u00e9conomique IV ","year":"2020-2021","teacher":["Cassan Guilhem"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM824\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM825","name":"Poverty and livelihood strategies ","year":"2020-2021","teacher":["Guirkinger Catherine"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM825\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM826","name":"Applied Econometrics ","year":"2020-2021","teacher":["GELADE Wouter"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM826\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM827","name":"Seminaire d'analyse \u00e9conomique I ","year":"2020-2021","teacher":["Martin Francis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM827\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM828","name":"Macro\u00e9conomie du d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":["KIEDAISCH CHRISTIAN"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM828\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM831","name":"Corporate finance & financial intermediation ","year":"2020-2021","teacher":["De Crombrugghe de Picquendaele Alain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM831\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM833","name":"Empirical Finance ","year":"2020-2021","teacher":["Giot Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM833\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM834","name":"Politique mon\u00e9taire ","year":"2020-2021","teacher":["RYCHALOVSKA Yuliya"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM834\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM860","name":"Politique \u00e9conomique : exercices de simulation ","year":"2020-2021","teacher":["Frogneux Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM860\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM861","name":"Imperfections des march\u00e9s : cons\u00e9quences macro\u00e9conomiques ","year":"2020-2021","teacher":["Toulemonde Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM861\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM862","name":"Politique \u00e9conomique et finances publiques ","year":"2020-2021","teacher":["Frogneux Vincent","Kegels Chantal"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM862\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM863","name":"Politique fiscale et strat\u00e9gie des entreprises  ","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM863\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM864","name":"Regulation : theory and practice ","year":"2020-2021","teacher":["DE STREEL Alexandre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM864\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM865","name":"Trade policy and international cooperation ","year":"2020-2021","teacher":["TRIMARCHI LORENZO"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM865\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM901","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM901\/2020","ects":[20],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM904","name":"Political economics : Explaining Public Policies ","year":"2020-2021","teacher":["Decerf Beno\u00eet"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM904\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM905","name":"Personnel Economics  ","year":"2020-2021","teacher":["Hungerbuhler Mathias"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM905\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM907","name":"Institutional Foundations of Markets  ","year":"2020-2021","teacher":["Cassan Guilhem"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM907\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM998","name":"M\u00e9moire (premi\u00e8re partie) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM998\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ECONM999","name":"M\u00e9moire (deuxi\u00e8me partie) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ECONM999\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDASM101","name":"Business intelligence ","year":"2020-2021","teacher":["Linden Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDASM101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM130","name":"Seminar in Development and Institutions ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM130\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM132","name":"Economic Growth & International Development ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM132\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM301","name":"Concepts & Methods ","year":"2020-2021","teacher":["SELECK Marie","WEYNANTS St\u00e9phanie"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM301\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM310","name":"Seminar in Macroeconomics & Trade Policies ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM310\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM311","name":"Fluctuations and Development ","year":"2020-2021","teacher":["Houssa Romain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM311\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM312","name":"Macroeconomics stabilisation & structural adjustment : monetary & financial aspects ","year":"2020-2021","teacher":["RYCHALOVSKA Yuliya"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM312\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM321","name":"Trade and Development : Specialization and Diversification ","year":"2020-2021","teacher":["Khatibi Arastou"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM321\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM322","name":"Economic Integration & Trade ","year":"2020-2021","teacher":["TRIMARCHI LORENZO"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM322\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM331","name":"Development & Institutions ","year":"2020-2021","teacher":["Cassan Guilhem"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM331\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM334","name":"Evaluation of Public Interventions ","year":"2020-2021","teacher":["Guirkinger Catherine","GOETGHEBUER TATIANNA (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM334\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EDEVM350","name":"Personal Project ","year":"2020-2021","teacher":["Houssa Romain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EDEVM350\/2020","ects":[16],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB190","name":"Anglais 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Hoorelbeke Christelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB190\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB191","name":"N\u00e9erlandais 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Miceli Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB191\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB192","name":"Allemand 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Vanoirbeek Fabienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB192\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB196","name":"Espagnol 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB196\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB290","name":"English 2 (level B1+ or higher) ","year":"2020-2021","teacher":["Hoorelbeke Christelle"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB290\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB291","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Miceli Marc"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB291\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB292","name":"Allemand 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Vanoirbeek Fabienne"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB292\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB295","name":"Anglais II ","year":"2020-2021","teacher":["Burns John"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB295\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB296","name":"Espagnol 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["es"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB296\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB390","name":"Anglais 3 ","year":"2020-2021","teacher":["Foissac Patrick"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB390\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB391","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Hoorelbeke Christelle","Miceli Marc"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB391\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB392","name":"Allemand 3 ","year":"2020-2021","teacher":["Vanoirbeek Fabienne"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB392\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVB395","name":"Anglais III ","year":"2020-2021","teacher":["Burns John"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVB395\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM411","name":"Anglais perfectionnement (speaking) ","year":"2020-2021","teacher":["Foissac Patrick"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM411\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM412","name":"Anglais perfectionnement (writing) ","year":"2020-2021","teacher":["Burns John"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM412\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM413","name":"Anglais avanc\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Foissac Patrick"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM413\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM421","name":"N\u00e9erlandais I: perfectionnement ","year":"2020-2021","teacher":["Vanparys Johan"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM421\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM422","name":"N\u00e9erlandais II : perfectionnement  ","year":"2020-2021","teacher":["Vanparys Johan"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM422\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM431","name":"Allemand I ","year":"2020-2021","teacher":["Vanoirbeek Fabienne"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM431\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM432","name":"Allemand II ","year":"2020-2021","teacher":["Vanoirbeek Fabienne"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM432\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM441","name":"Espagnol I ","year":"2020-2021","teacher":["Ognissanto Julie"],"language":["es"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM441\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EELVM442","name":"Espagnol II ","year":"2020-2021","teacher":["Ognissanto Julie"],"language":["es"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EELVM442\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAEM007","name":"S\u00e9minaire de lectures scientifiques ","year":"2020-2021","teacher":["Dejardin Marcus"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAEM007\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAEM051","name":"Finances publiques ","year":"2020-2021","teacher":["De Callatay Etienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAEM051\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAEM057","name":"Economie publique ","year":"2020-2021","teacher":["Hungerbuhler Mathias"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAEM057\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":["climatology"]},{"id":"EFAEM066","name":"March\u00e9s, institutions et entreprises financi\u00e8res ","year":"2020-2021","teacher":["Ledent Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAEM066\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAEM400","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["Van Dam Denise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAEM400\/2020","ects":[23],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAEM407","name":"Economie et Management du non-marchand ","year":"2020-2021","teacher":["Meunier Baudouin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAEM407\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAGM008","name":"S\u00e9minaire de lectures scientifiques ","year":"2020-2021","teacher":["Dagnelie Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAGM008\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAGM055","name":"Marketing op\u00e9rationnel ","year":"2020-2021","teacher":["Hammedi Wafa"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAGM055\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAGM060","name":"Gestion des risques financiers ","year":"2020-2021","teacher":["Gnabo Jean-Yves","Vandenbem C\u00e9dric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAGM060\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAGM062","name":"Gestion des op\u00e9rations et de la production ","year":"2020-2021","teacher":["De Wolf Daniel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAGM062\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFAGM400","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["Van Dam Denise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFAGM400\/2020","ects":[23],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB210","name":"Sources, principes et m\u00e9thodes du droit I ","year":"2020-2021","teacher":["Degrave Elise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB221","name":"M\u00e9thodes de recherche en sciences sociales ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Nathalie","Latiers M\u00e9lanie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB221\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB222","name":"Epist\u00e9mologie et doctrines \u00e9conomiques ","year":"2020-2021","teacher":["BALAND Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB222\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB223","name":"Techniques d'argumentation et d'expression \u00e9crite ","year":"2020-2021","teacher":["Collard Anne","Collard Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB223\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB231","name":"Math\u00e9matiques pour l'\u00e9conomie et la gestion ","year":"2020-2021","teacher":["Xhonneux Sebastian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB231\/2020","ects":[5,7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB240","name":"Gestion des syst\u00e8mes d'information ","year":"2020-2021","teacher":["Faulkner St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB240\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB250","name":"Micro\u00e9conomie ","year":"2020-2021","teacher":["Decerf Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB250\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB253","name":"Principes de gestion ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Corentin","VIRL\u00c9E Justine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB253\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB254","name":"Principes d'\u00e9conomie  ","year":"2020-2021","teacher":["Dejardin Marcus"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB254\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB255","name":"Economie industrielle ","year":"2020-2021","teacher":["Toulemonde Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB255\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB311","name":"Droit \u00e9conomique ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquemin Herv\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB311\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB321","name":"Sociologie ","year":"2020-2021","teacher":["Rigaux Natalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB321\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB332","name":"Statistique et probabilit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["BALAND Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB332\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB351","name":"Recherche op\u00e9rationnelle ","year":"2020-2021","teacher":["Paquay C\u00e9lia"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB351\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB352","name":"Marketing ","year":"2020-2021","teacher":["Decrop Alain"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB352\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB354","name":"Comptabilit\u00e9 financi\u00e8re et analytique ","year":"2020-2021","teacher":["Pondeville Sophie","GIRARD Alexandre (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB354\/2020","ects":[5,7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB356","name":"Principes de finance ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie","Gnabo Jean-Yves","Vandenbem C\u00e9dric (suppl\u00e9ant)","Vandenbem C\u00e9dric (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB356\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB357","name":"Macro\u00e9conomie ","year":"2020-2021","teacher":["KIEDAISCH CHRISTIAN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB357\/2020","ects":[5,7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASB359","name":"Relations \u00e9conomiques internationales ","year":"2020-2021","teacher":["TRIMARCHI LORENZO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASB359\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM002","name":"S\u00e9minaire d'application \u00e9conomique ","year":"2020-2021","teacher":["KIEDAISCH CHRISTIAN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM002\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM006","name":"M\u00e9moire de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":["Gnabo Jean-Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM006\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM009","name":"M\u00e9moire de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":["Gnabo Jean-Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM009\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM011","name":"Droit public et administratif ","year":"2020-2021","teacher":["Van Bol Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM011\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM053","name":"Economie du travail ","year":"2020-2021","teacher":["Toulemonde Eric","Dagnelie Olivier (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM053\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM054","name":"Analyse macro\u00e9conomique et choix politique ","year":"2020-2021","teacher":["Dejardin Marcus"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM054\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM056","name":"S\u00e9minaire de simulation de gestion : jeu d'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Corentin","Burnay Corentin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM056\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM058","name":"Gestion des ressources humaines ","year":"2020-2021","teacher":["CULTIAUX John"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM058\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM059","name":"Management strat\u00e9gique ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Corentin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM059\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM063","name":"Audit et contr\u00f4le de gestion ","year":"2020-2021","teacher":["Gatot Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM063\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM065","name":"Econom\u00e9trie et analyse de donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Gnabo Jean-Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM065\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM401","name":"Philosophie \u00e9conomique et politique ","year":"2020-2021","teacher":["De Briey Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM401\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM402","name":"M\u00e9thodes de recherche en Sciences \u00e9conomiques et de gestion ","year":"2020-2021","teacher":["Toulemonde Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM402\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM403","name":"S\u00e9minaire d'analyse des donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Gnabo Jean-Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM403\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM404","name":"Banque et assurance ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar","VAN WYNENDAELE Pascal (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM404\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM405","name":"Entrepreneuriat ","year":"2020-2021","teacher":["Dillen Yannick","Hermans Julie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM405\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM406","name":"Economie et gestion de l'innovation ","year":"2020-2021","teacher":["LAURENT H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM406\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EFASM408","name":"Information et d\u00e9cision ","year":"2020-2021","teacher":["Damar Michel","Jehin Bernard","Van der Vleugel Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EFASM408\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EGESB311","name":"Strat\u00e9gie et leadership ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick","Bouzette Ariane (suppl\u00e9ant)","Meunier Baudouin (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EGESB311\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EGESB313","name":"Th\u00e9orie et diagnostic des organisations ","year":"2020-2021","teacher":["Wallemacq Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EGESB313\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EGESB332","name":"Operations management ","year":"2020-2021","teacher":["MERCKX Gilles"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EGESB332\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EGESB385","name":"Simulation de gestion : jeu d'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":["Zidda Pietro"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EGESB385\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EIMIB114","name":"Projet : diagnostic sectoriel ","year":"2020-2021","teacher":["Jacques Jerry","Kiriliouk Anna","VERLAINE Bertrand","Zidda Pietro"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EIMIB114\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EIMIB212","name":"Gestion et ing\u00e9nierie des donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Faulkner St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EIMIB212\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EIMIB215","name":"Projet : entrepreneuriat ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie","Bernal Diaz Oscar","CULTIAUX John","Decrop Alain","Giot Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EIMIB215\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EIMIB311","name":"ICT Business analysis ","year":"2020-2021","teacher":["Faulkner St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EIMIB311\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EIMIB313","name":"Projet : innovation ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick","CULTIAUX John","Hammedi Wafa"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EIMIB313\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB213","name":"Structures socio-\u00e9conomiques des m\u00e9dias ","year":"2020-2021","teacher":["Antoine Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB213\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB214","name":"Atelier \"Ecriture communicationnelle\" ","year":"2020-2021","teacher":["Lahaye Anne-Catherine","VANDENBROUCKE CATHERINE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB214\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB215","name":"Atelier \"Journalisme audiovisuel\" ","year":"2020-2021","teacher":["COLLIN PASCAL"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB215\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB216","name":"Atelier \"Communication num\u00e9rique\" ","year":"2020-2021","teacher":["JASSOGNE JUDITH"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB216\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB217","name":"Atelier \"Cr\u00e9ation et recherche audiovisuelles\" ","year":"2020-2021","teacher":["Heylen Adrien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB217\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB218","name":"Projet en m\u00e9thodes et anthropologie ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Nathalie","Rigaux Natalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB218\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB264","name":"La communication audio-visuelle : entre r\u00e9alit\u00e9 et fiction ","year":"2020-2021","teacher":["Klein Annabelle","TIXHON Axel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB264\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB312","name":"Communication et identit\u00e9 num\u00e9rique ","year":"2020-2021","teacher":["Klein Annabelle","HAINEAUX Esther (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB312\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB341","name":"Stage et projet en journalisme : questionner la pratique ","year":"2020-2021","teacher":["Collard Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB341\/2020","ects":[20],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB342","name":"Stage et projet en communication d'organisation : questionner la pratique ","year":"2020-2021","teacher":["Collard Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB342\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB343","name":"Stage et projet en culture et audiovisuel : questionner la pratique ","year":"2020-2021","teacher":["Collard Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB343\/2020","ects":[20],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB360","name":"S\u00e9miotique ","year":"2020-2021","teacher":["Collard Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB360\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB363","name":"Droit des m\u00e9dias ","year":"2020-2021","teacher":["Mouffe Bernard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB363\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB365","name":"Sociologie et histoire des m\u00e9dias ","year":"2020-2021","teacher":["Collard Anne-Sophie","Roekens Anne","HAINEAUX Esther (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB365\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINCB370","name":"Communication d'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":["Klein Annabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINCB370\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB111","name":"Introduction \u00e0 la programmation ","year":"2020-2021","teacher":["Vanderose Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB111\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB221","name":"Technologies et sciences de l'environnement ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent","Olivier Yoann","Sporken Robert","Baillieul Diane (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB221\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":["climatology"]},{"id":"EINGB301","name":"Data Analytics ","year":"2020-2021","teacher":["BOURAGA Sarah"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB301\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB314","name":"Econom\u00e9trie pour ing\u00e9nieurs ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB314\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB315","name":"Technologies et sciences du vivant ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence","Messiaen Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB315\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB316","name":"Resource management ","year":"2020-2021","teacher":["Huart Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB316\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB317","name":"Ing\u00e9nierie des plateformes web ","year":"2020-2021","teacher":["Linden Isabelle","DYNEROWICZ Seweryn (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB317\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB333","name":"Operations Management and Business Logistics ","year":"2020-2021","teacher":["MERCKX Gilles"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB333\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGB351","name":"Recherche op\u00e9rationnelle ","year":"2020-2021","teacher":["VAN BEVER GERMAIN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGB351\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM102","name":"Gestion de projets IT ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Corentin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM102\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM103","name":"Business analytics et big data ","year":"2020-2021","teacher":["Bogaert Matthias"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM103\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM104","name":"Prise de d\u00e9cision strat\u00e9gique ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Corentin"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM104\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM105","name":"M\u00e9thodes quantitatives avanc\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Kiriliouk Anna"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM105\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM106","name":"Technologie digitale ","year":"2020-2021","teacher":["BOURAGA Sarah"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM106\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM107","name":"Technologie et soutenabilit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM107\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":["decarbonization","durability"]},{"id":"EINGM108","name":"Ethique des affaires et gestion de la transition ","year":"2020-2021","teacher":["De Briey Laurent","Hudon Marek (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM108\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM200","name":"Innovation management ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM200\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM201","name":"T\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux ","year":"2020-2021","teacher":["Schumacher Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM201\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM231","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["CULTIAUX John"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM231\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM232","name":"Stage I : analyse m\u00e9tier d'une probl\u00e9matique d'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM232\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM233","name":"Stage II : design d'un cadre de solutions ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM233\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM234","name":"S\u00e9minaire d'accompagnement en entreprise ","year":"2020-2021","teacher":["CULTIAUX John"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM234\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM235","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["CULTIAUX John"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM235\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EINGM241","name":"M\u00e9moire de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EINGM241\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EITGB112","name":"Fondements des technologies et sciences de l'environnement et du vivant - physique ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent","Sporken Robert"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EITGB112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EITGB113","name":"Fondements des technologies et sciences de l'environnement et du vivant - chimie ","year":"2020-2021","teacher":["DEHON J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EITGB113\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EITGB116","name":"Projet : diagnostic sectoriel ","year":"2020-2021","teacher":["Jacques Jerry","Kiriliouk Anna","VERLAINE Bertrand","Zidda Pietro"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EITGB116\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EITGB217","name":"Projet : entrepreneuriat ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie","Bernal Diaz Oscar","CULTIAUX John","Decrop Alain","Giot Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EITGB217\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EITGB315","name":"Projet : innovation ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick","CULTIAUX John","Hammedi Wafa"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EITGB315\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELBEM190","name":"FABRIKK : Laboratoire entrepreneurial ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick","Hammedi Wafa","Linden Isabelle","Wallemacq Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELBEM190\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELCCM431","name":"Normes comptables internationales ","year":"2020-2021","teacher":["Dendauw Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELCCM431\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELCCM432","name":"Contr\u00f4le interne et gestion des risques ","year":"2020-2021","teacher":["Dendauw Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELCCM432\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELCCM433","name":"Fiscalit\u00e9 d'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":["Schotte Christine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELCCM433\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM400","name":"Portfolio Management ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM400\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM401","name":"Financial Markets & Institutions ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar","Giot Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM401\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM402","name":"Derivatives ","year":"2020-2021","teacher":["Leroy Antoine"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM402\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM404","name":"Advanced Corporate Finance ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar","Imad'eddine Gael","Imad'eddine Gael (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM404\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM405","name":"Gestion des risques financiers ","year":"2020-2021","teacher":["Gnabo Jean-Yves","Santarossa Silvio"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM405\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM407","name":"Analyse financi\u00e8re approfondie ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM407\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM408","name":"Sustainable Finance ","year":"2020-2021","teacher":["Bereau Sophie","Dumas Christel (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM408\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELFIM409","name":"Private equity and venture capital  ","year":"2020-2021","teacher":["Giot Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELFIM409\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELIEM400","name":"Design des organisations cr\u00e9atives ","year":"2020-2021","teacher":["Maris Claire","Wallemacq Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELIEM400\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELIEM401","name":"Entrepreneurship & Business Development ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELIEM401\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELIEM402","name":"Principes et m\u00e9thodes de la cr\u00e9ativit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Maris Claire","Wallemacq Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELIEM402\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMAM410","name":"New Product Development & Launch ","year":"2020-2021","teacher":["Hammedi Wafa"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMAM410\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM401","name":"Managing the Servicescape - Introducing to the World of Services ","year":"2020-2021","teacher":["Meunier Baudouin"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM401\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM407","name":"Methods for Service & Marketing research ","year":"2020-2021","teacher":["Zidda Pietro"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM407\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM408","name":"Consumer Behaviour & Experience ","year":"2020-2021","teacher":["Decrop Alain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM408\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM411","name":"Retail Management & E-commerce ","year":"2020-2021","teacher":["Carton Vincent","Mondus Marc","Zidda Pietro"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM411\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM412","name":"Digital Marketing & Communication ","year":"2020-2021","teacher":["Bourliataux-Lajoinie St\u00e9phane","Cornet Jean","Decrop Alain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM412\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM413","name":"Services Marketing & Strategy ","year":"2020-2021","teacher":["Hammedi Wafa"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM413\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM414","name":"Services Operations Management ","year":"2020-2021","teacher":["Mishra Nishant"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM414\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM416","name":"Service Design & Innovation ","year":"2020-2021","teacher":["Hammedi Wafa"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM416\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELMSM418","name":"Customer Relationship Management ","year":"2020-2021","teacher":["Baecke Philippe","Zidda Pietro"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELMSM418\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM420","name":"Supply Chain Management ","year":"2020-2021","teacher":["Mishra Nishant"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM420\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM423","name":"Requirement Engineering and Decision Analysis ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Corentin"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM423\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM424","name":"Business Process Management ","year":"2020-2021","teacher":["Snoeck Monique","Vanthienen Jan"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM424\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM425","name":"Artificial Intelligence and Decision Support System ","year":"2020-2021","teacher":["Linden Isabelle"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM425\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM426","name":"Pricing and Revenue Management ","year":"2020-2021","teacher":["Benoit Dries"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM426\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM427","name":"Quantitative Models in Operations Management ","year":"2020-2021","teacher":["Hatami-Marbini Adel"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM427\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM428","name":"Advanced Information and Knowledge Models ","year":"2020-2021","teacher":["Linden Isabelle"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM428\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ELOIM429","name":"Novel IT Business Model ","year":"2020-2021","teacher":["Faulkner St\u00e9phane"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ELOIM429\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM041","name":"M\u00e9moire de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM041\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM221","name":"Gestion des risques et de la qualit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Castiaux Annick","DAUVIN Emmanuel (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM221\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM222","name":"Analyse business strat\u00e9gique ","year":"2020-2021","teacher":["WUILLAUME AM\u00c9LIE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM222\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM223","name":"Gestion des organisations et du changement ","year":"2020-2021","teacher":["Latiers M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM223\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM224","name":"Pilotage de la performance ","year":"2020-2021","teacher":["Gallez Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM224\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM225","name":"Economie collaborative et nouveaux mod\u00e8les d'affaires ","year":"2020-2021","teacher":["Decrop Alain"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM225\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM226","name":"Gestion des ressources humaines ","year":"2020-2021","teacher":["NAEDENOEN Fr\u00e9d\u00e9ric","THIRAN Christine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM226\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM231","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["CULTIAUX John"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM231\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM232","name":"Stage I : analyse m\u00e9tier d'une probl\u00e9matique d'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM232\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM233","name":"Stage II : design d'un cadre de solutions ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM233\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM234","name":"S\u00e9minaire d'accompagnement en entreprise ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM234\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM235","name":"Gestion de projet ","year":"2020-2021","teacher":["GEORGIN Thibaut","GUILLOU Ga\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM235\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EMSGM241","name":"M\u00e9moire de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":["Bernal Diaz Oscar"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EMSGM241\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ENVI2011","name":"M\u00e9thodes d'\u00e9valuation et de gestion environnementale ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVI2011\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT0021-2","name":"Formation par le terrain et \u00e9tude de cas ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT0021-2\/2020","ects":[6],"campus":["ARLON"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT0040-2","name":"Th\u00e9ories et gestions des transitions \u00e9cologiques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT0040-2\/2020","ects":[4],"campus":["ARLON"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT0057-1","name":"El\u00e9ments d'\u00e9cotoxicologie aquatique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT0057-1\/2020","ects":[2],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT2049-2","name":"Introduction \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT2049-2\/2020","ects":[2],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT2052-1","name":"Incidences environnementales : concepts et m\u00e9thodologie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT2052-1\/2020","ects":[3],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT3026-1","name":"Etudes sociales des sciences et techniques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT3026-1\/2020","ects":[4],"campus":["ARLON"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT3027-1","name":"Pratiques de gestion de la biodiversit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT3027-1\/2020","ects":[4],"campus":["ARLON"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT3028-1","name":"Sciences citoyennes ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT3028-1\/2020","ects":[4],"campus":["ARLON"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT3029-1","name":"Politiques et actions publiques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT3029-1\/2020","ects":[4],"campus":["ARLON"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT3030-1","name":"Techniques d'investigation qualitative ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT3030-1\/2020","ects":[4],"campus":["ARLON"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ENVT3050-1","name":"Quantification des services \u00e9cosyst\u00e9miques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ENVT3050-1\/2020","ects":[2],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"EPICB131","name":"Projet : D\u00e9crypter la communication politique ","year":"2020-2021","teacher":["Jacques Jerry","Klein Annabelle","JACQUET Vincent (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB131\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB142","name":"Communication et culture m\u00e9diatique ","year":"2020-2021","teacher":["Klein Annabelle","Jacques Jerry (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB142\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB143","name":"M\u00e9dias interactifs et participatifs ","year":"2020-2021","teacher":["Detry Lionel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB143\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB154","name":"Statistiques pour Sciences humaines I ","year":"2020-2021","teacher":["Kiriliouk Anna","VAN BEVER GERMAIN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB154\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB160","name":"Science politique ","year":"2020-2021","teacher":["Braspenning Thierry","Dodeigne J\u00e9r\u00e9my (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB160\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB210","name":"Techniques d'argumentation et d'expression \u00e9crite en sciences sociales ","year":"2020-2021","teacher":["Braspenning Thierry","PIERRE Am\u00e9lie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB241","name":"Th\u00e9orie des organisations ","year":"2020-2021","teacher":["Wallemacq Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB241\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB322","name":"Anthropologie ","year":"2020-2021","teacher":["Rigaux Natalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB322\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPICB325","name":"Statistiques pour Sciences humaines II ","year":"2020-2021","teacher":["Kiriliouk Anna"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPICB325\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB118","name":"Initiation \u00e0 la diplomatie ","year":"2020-2021","teacher":["Braspenning Thierry","H\u00e9bert Emmanuelle (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB118\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB211","name":"Public Policy Analysis ","year":"2020-2021","teacher":["Dodeigne J\u00e9r\u00e9my","PUT Gert-Jan (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB211\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB214","name":"Critique des sources de l'information ","year":"2020-2021","teacher":["Collard Anne-Sophie","HAINEAUX Esther (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB214\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB221","name":"Projet : M\u00e9thodes et pratiques en sociologie politique ","year":"2020-2021","teacher":["Burnay Nathalie","Van Dam Denise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB221\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB260","name":"Histoire des id\u00e9es politiques ","year":"2020-2021","teacher":["Colson Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB260\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB315","name":"Histoire et droit des relations internationales ","year":"2020-2021","teacher":["Colson Bruno","le Hard\u00ff de Beaulieu Jean"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB315\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB322","name":"Project : European Integration. Learning Theories in Negotiation Role-plays ","year":"2020-2021","teacher":["DE STREEL Alexandre","Dodeigne J\u00e9r\u00e9my","PUT Gert-Jan (suppl\u00e9ant)","Randour Francois (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB322\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB362","name":"International Relation Theories ","year":"2020-2021","teacher":["Braspenning Thierry"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB362\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"EPOLB364","name":"Questions de politique belge ","year":"2020-2021","teacher":["Dodeigne J\u00e9r\u00e9my"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/EPOLB364\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ESPO2103","name":"Environnement et \u00e9conomie globale  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ESPO2103\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"ESPO2104","name":"S\u00e9minaire de gestion des questions environnementales ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ESPO2104\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM301","name":"Formes et objets de l'accompagnement  ","year":"2020-2021","teacher":["Boucenna Sephora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM301\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM302","name":"Ing\u00e9nierie, professionnalisation et articulation accompagnement\/formation ","year":"2020-2021","teacher":["Biemar Sandrine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM302\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM303","name":"L'accompagnement : entre enqu\u00eate et gestion de l'incertitude ","year":"2020-2021","teacher":["Boucenna Sephora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM303\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM304","name":"Analyse des pratiques professionnelles en groupe ","year":"2020-2021","teacher":["Boucenna Sephora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM304\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM305","name":"Pratiques r\u00e9flexives ","year":"2020-2021","teacher":["Boucenna Sephora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM305\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM306","name":"Analyse de l'activit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Boucenna Sephora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM306\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM307","name":"Dimensions relationnelles dans l'accompagnement ","year":"2020-2021","teacher":["Boucenna Sephora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM307\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM308","name":"S\u00e9minaire d'int\u00e9gration ","year":"2020-2021","teacher":["CULTIAUX John"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM308\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM309","name":"M\u00e9thodes de recherche en sciences humaines ","year":"2020-2021","teacher":["CULTIAUX John"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM309\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM310","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM310\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM312","name":"Les simulations \u00e0 vis\u00e9e de formation professionnelle ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM312\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM313","name":"M\u00e9thode de recherche : m\u00e9thodologie de l'observation ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM313\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM314","name":"Sp\u00e9cificit\u00e9s de l'accompagnement de l'impl\u00e9mentation des conditions de sant\u00e9 mentale au travail ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM314\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM315","name":"D\u00e9clinaisons de l'accompagnement selon les secteurs d'activit\u00e9 et les situations professionnelles ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM315\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FACCM316","name":"Orientation et accompagnement : th\u00e9ories et pratiques de terrain ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FACCM316\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM401","name":"Education scolaire et soci\u00e9t\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Biemar Sandrine","Romainville Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM401\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM402","name":"Psychop\u00e9dagogie I ","year":"2020-2021","teacher":["Biemar Sandrine","Romainville Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM402\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM403","name":"Education aux nouvelles technologies de l'enseignement et de l'apprentissage ","year":"2020-2021","teacher":["Dumortier Laurence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM403\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM404","name":"Analyse des pratiques ","year":"2020-2021","teacher":["Biemar Sandrine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM404\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM405","name":"Initiation aux pratiques de tutorat ","year":"2020-2021","teacher":["Romainville Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM405\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM406","name":"Psychop\u00e9dagogie II ","year":"2020-2021","teacher":["Biemar Sandrine","Romainville Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM406\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM407","name":"Interroger les aspects relationnels et \u00e9motionnels du m\u00e9tier d'enseignant ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM407\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FAGRM409","name":"Fondements de la neutralit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FAGRM409\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FCAP2001","name":"P\u00e9dagogie de l'enseignement sup\u00e9rieur ","year":"2020-2021","teacher":["Romainville Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FCAP2001\/2020","ects":[0,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["D\u00e9partement \u00e9ducation et technologie"],"themes":[]},{"id":"FCAP2002","name":"Introduction \u00e0 la p\u00e9dagogie de l'enseignement sup\u00e9rieur ","year":"2020-2021","teacher":["Romainville Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FCAP2002\/2020","ects":[0,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["D\u00e9partement \u00e9ducation et technologie"],"themes":[]},{"id":"FILO2003","name":"Questions d'\u00e9thique dans les sciences et les techniques (partie s\u00e9minaire) ","year":"2020-2021","teacher":["Feltz Bernard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FILO2003\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"FINT0007","name":"Bio\u00e9thique : penser l'humain face \u00e0 la domination des techno-sciences ","year":"2020-2021","teacher":["Ars Bernard","Ars Bernard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FINT0007\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"FINT0024","name":"Introduction historique aux principales civilisations extra-europ\u00e9ennes (module \"Inde - Chine\") ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FINT0024\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FINT0027","name":"Introduction historique aux principales civilisations extra-europ\u00e9ennes (module \"Monde Arabo-musulman - Afrique subsaharienne\")  ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Etienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FINT0027\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"FINT0034","name":"Gestion publique des risques et management des situations d'urgence ","year":"2020-2021","teacher":["Mathen Denis","Mathen Denis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FINT0034\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"FINT0039","name":"Quelle transition vers un monde plus juste et plus durable ? Approche scientifique et philosophique ","year":"2020-2021","teacher":["TILMAN Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FINT0039\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit"],"themes":["energy"]},{"id":"FINT0041","name":"Mooc \"Visez la r\u00e9ussite - Devenez un Super \u00e9tudiant\" ","year":"2020-2021","teacher":["Houart Mireille"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/FINT0041\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"GEO1343","name":"Observation de la Terre par satellite ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEO1343\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"GEO2140","name":"Advanced physical geography ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEO2140\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"GEOG0650-2","name":"Etudes d'incidences ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEOG0650-2\/2020","ects":[4],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"GEOG2024-1","name":"Ateliers de diagnostic territorial ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEOG2024-1\/2020","ects":[5],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"GEOG2028-1","name":"Am\u00e9nagement des territoires ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEOG2028-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"GEOG2035-1","name":"Strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement touristique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEOG2035-1\/2020","ects":[4],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"GEOG2047-2","name":"Ateliers de prospective et S\u00e9minaire de d\u00e9veloppement territorial ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEOG2047-2\/2020","ects":[9],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"GEST1099-1","name":"Gestion socio-\u00e9conomique et juridique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/GEST1099-1\/2020","ects":[4],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"IASIM103","name":"M\u00e9thodologie documentaire et scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["DAUVIN Emmanuel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IASIM103\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IASIM104","name":"S\u00e9minaires ","year":"2020-2021","teacher":["DAUVIN Emmanuel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IASIM104\/2020","ects":[1],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IASIM201","name":"Protection des donn\u00e9es: L\u00e9gislation et d\u00e9ontologie ","year":"2020-2021","teacher":["Rosier Karen"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IASIM201\/2020","ects":[3],"campus":["MARCHE-EN-FAMENNE"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IASIM202","name":"Int\u00e9gration d'applications distribu\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Vanderose Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IASIM202\/2020","ects":[5],"campus":["MARCHE-EN-FAMENNE"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IASIM203","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["DAUVIN Emmanuel","Philippe Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IASIM203\/2020","ects":[18],"campus":["MARCHE-EN-FAMENNE"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IASIM204","name":"Stages ","year":"2020-2021","teacher":["DAUVIN Emmanuel","Philippe Laurent","DAUVIN Emmanuel","Philippe Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IASIM204\/2020","ects":[12],"campus":["MARCHE-EN-FAMENNE"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IATMM133","name":"Technologies de l'information et de la communication ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie","DARQUENNES Denis (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IATMM133\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"IATMM141","name":"Techniques transm\u00e9dia ","year":"2020-2021","teacher":["Dumas Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IATMM141\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"IBAGM300","name":"M\u00e9moire : Business model design et innovation - Projet d'analyse ","year":"2020-2021","teacher":["BOURAGA Sarah","Sieberath Roald","Vanderose Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM300\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM301","name":"Introduction aux syst\u00e8mes d'information ","year":"2020-2021","teacher":["Faulkner St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM301\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM302","name":"Introduction au management ","year":"2020-2021","teacher":["BOURAGA Sarah"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM302\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM311","name":"Th\u00e9ories et Strat\u00e9gies d'innovation en ICT ","year":"2020-2021","teacher":["Thiran Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM311\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM312","name":"Organisation et gestion du changement ","year":"2020-2021","teacher":["Latiers M\u00e9lanie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM312\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM313","name":"N\u00e9gociation et analyses des conflits ","year":"2020-2021","teacher":["Maquet Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM313\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM321","name":"Ing\u00e9nierie des exigences ","year":"2020-2021","teacher":["BOURAGA Sarah","Heymans Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM321\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM322","name":"Mod\u00e9lisation organisationnelle et m\u00e9tier : langages et m\u00e9thodes ","year":"2020-2021","teacher":["Englebert Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM322\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM323","name":"Gestion de projet et gestion de risques ","year":"2020-2021","teacher":["Vanderose Beno\u00eet","Kolp Manuel (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM323\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM331","name":"Strat\u00e9gies IT et qualit\u00e9 des services ","year":"2020-2021","teacher":["Wautelet Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM331\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM332","name":"Business Intelligence ","year":"2020-2021","teacher":["Linden Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM332\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IBAGM333","name":"Droit des TIC ","year":"2020-2021","teacher":["TOMBAL Thomas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IBAGM333\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"ICYBM101","name":"Machine learning : des r\u00e9seaux de neurones aux big data ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ICYBM101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"ICYBM201","name":"Big Data and Computer Security ","year":"2020-2021","teacher":["Colin Jean-No\u00ebl","Dumas Bruno","Fr\u00e9nay Beno\u00eet","Lambiotte Renaud","SALNIKOV Vsevolod (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ICYBM201\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IDASM101","name":"Big data : ing\u00e9nierie et traitement ","year":"2020-2021","teacher":["Cleve Anthony","Faulkner St\u00e9phane","GILLAIN Joseph (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IDASM101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"IDASM102","name":"Machine learning et data mining ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IDASM102\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"IDASM103","name":"Visualisation de l'information ","year":"2020-2021","teacher":["Dumas Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IDASM103\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"IDASM104","name":"Projet interdisciplinaire ","year":"2020-2021","teacher":["Faulkner St\u00e9phane","Fr\u00e9nay Beno\u00eet","SALNIKOV Vsevolod"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IDASM104\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"IELVB111","name":"N\u00e9erlandais 1 (niveau A2+ minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Miceli Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IELVB111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IELVB112","name":"Anglais 1 (niveau B1+) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IELVB112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IELVB195","name":"Anglais II ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IELVB195\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IELVB211","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Miceli Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IELVB211\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IELVB212","name":"Anglais 2 (niveau B1+ minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IELVB212\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IELVB311","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Miceli Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IELVB311\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IELVB312","name":"Anglais 3 (niveau B2 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Schutz Natassia"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IELVB312\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB111","name":"Introduction \u00e0 la philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["Goujon Philippe","Loute Alain (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB111\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB121","name":"Math\u00e9matiques pour l'informatique (1e partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Remiche Marie-Ange","Goffin Michel (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB121\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB131","name":"Programmation 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Vanhoof Wim","LIBERT C\u00e9dric (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB131\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB132","name":"Programmation 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Vanhoof Wim","ORTIZ VEGA James (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB132\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB136","name":"Concepts et principes des syst\u00e8mes d'exploitation ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet","Van Den Schrieck Virginie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB136\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB141","name":"Principes des organisations ","year":"2020-2021","teacher":["PIERRE Am\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB141\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB142","name":"Fonctions et concepts des ordinateurs ","year":"2020-2021","teacher":["Schumacher Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB142\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB222","name":"Math\u00e9matiques pour  l'informatique (2e partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Remiche Marie-Ange","Goffin Michel (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB222\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB231","name":"Probabilit\u00e9 et statistiques ","year":"2020-2021","teacher":["Remiche Marie-Ange"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB231\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB232","name":"Algorithmique 1  ","year":"2020-2021","teacher":["Vanhoof Wim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB232\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB234","name":"Bases de donn\u00e9es 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Cleve Anthony"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB234\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB236","name":"T\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux ","year":"2020-2021","teacher":["Schumacher Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB236\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB237","name":"Conception et programmation orient\u00e9e objet ","year":"2020-2021","teacher":["Heymans Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB237\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB330","name":"Interaction Homme-Machine ","year":"2020-2021","teacher":["Dumas Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB330\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB331","name":"Algorithmique 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Schobbens Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB331\/2020","ects":[10,11],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB332","name":"Th\u00e9orie des langages : Syntaxe et s\u00e9mantique ","year":"2020-2021","teacher":["Schobbens Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB332\/2020","ects":[10,11],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB333","name":"Analyse de donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB333\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB334","name":"Bases de donn\u00e9es 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Cleve Anthony","Brogneaux Anne-France (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB334\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB335","name":"Analyse et mod\u00e9lisation des syst\u00e8mes d'information ","year":"2020-2021","teacher":["Heymans Patrick","Amrani Moussa (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB335\/2020","ects":[10,11],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB336","name":"Architecture des applications web ","year":"2020-2021","teacher":["TUCI ELIO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB336\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCB339","name":"Initiation \u00e0 la d\u00e9marche scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["Schobbens Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCB339\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM011","name":"Gestion de projets informatiques ","year":"2020-2021","teacher":["Saadaoui Sana\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM011\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM012","name":"Informatique et Soci\u00e9t\u00e9\/Ethique ","year":"2020-2021","teacher":["Goujon Philippe","GRANDJEAN Nathalie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM012\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM013","name":"Algorithmique en bioinformatique ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM013\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM031","name":"Ingenierie du logiciel ","year":"2020-2021","teacher":["Vanderose Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM031\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM032","name":"Laboratoire d'ing\u00e9nierie du logiciel ","year":"2020-2021","teacher":["Englebert Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM032\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM033","name":"Ing\u00e9nierie des architectures logicielles : technologies et m\u00e9thodes ","year":"2020-2021","teacher":["Englebert Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM033\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM034","name":"E-business ","year":"2020-2021","teacher":["SIMONOFSKI Anthony"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM034\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"IHDCM035","name":"S\u00e9curit\u00e9 informatique ","year":"2020-2021","teacher":["Colin Jean-No\u00ebl","Ponsard Christophe (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM035\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM036","name":"Techniques d'intelligence artificielle ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM036\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM050","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM050\/2020","ects":[24],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IHDCM321","name":"Th\u00e9orie des graphes et r\u00e9seaux de Petri ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","NICOLAY Delphine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IHDCM321\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"IMEPB100","name":"Histoire de la musique ","year":"2020-2021","teacher":["Miller Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/IMEPB100\/2020","ects":[3],"campus":[""],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"INFCB111","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB111\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB112","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB112\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB211","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB211\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB212","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB212\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB213","name":"Probabilit\u00e9s et statistiques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB213\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB214","name":"Droit, \u00e9thique et technologie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB214\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB311","name":"Bases de donn\u00e9es et mod\u00e9lisation ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB311\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB312","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB312\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFCB313","name":"Projet 4 : application des bases de donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFCB313\/2020","ects":[5],"campus":["CHARLEROI"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFO9005-1","name":"Bioinformatic Skills ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFO9005-1\/2020","ects":[2],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"INFOB112","name":"Introduction \u00e0 la sociologie : histoire des th\u00e9ories de l'organisation ","year":"2020-2021","teacher":["GRANDJEAN Nathalie","Maris Claire"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB114","name":"Sciences  religieuses  ","year":"2020-2021","teacher":["Gevers Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB114\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB123","name":"Alg\u00e8bre (1re partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Sartenaer Annick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB123\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB124","name":"Analyse math\u00e9matique (1re partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","Franco Nicolas (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB124\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB125","name":"Fondements math\u00e9matiques pour l'informatique (1re partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Remiche Marie-Ange"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB125\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOB126","name":"Fonctions et concepts des ordinateurs ","year":"2020-2021","teacher":["Schumacher Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB126\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB127","name":"Analyse math\u00e9matique (2e partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","Franco Nicolas (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB127\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB131","name":"Introduction \u00e0 la programmation ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB131\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOB132","name":"Projet de programmation ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB132\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOB133","name":"Syst\u00e8mes d'information : \u00e9tude de cas ","year":"2020-2021","teacher":["GRANDJEAN Nathalie","Vanderose Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB133\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB134","name":"Communication, argumentation et n\u00e9gociation dans le domaine des TIC ","year":"2020-2021","teacher":["Maquet Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB134\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB135","name":"Bases de donn\u00e9es (1re partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Cleve Anthony","MEURICE Loup (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB135\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB212","name":"Bases de donn\u00e9es (2e partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Cleve Anthony","MEURICE Loup (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB212\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB215","name":"Introduction \u00e0 la pens\u00e9e philosophique: modernit\u00e9 et rationalit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Goujon Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB215\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB221","name":"Fondements math\u00e9matiques pour l'informatique (2e partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Remiche Marie-Ange"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB221\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOB222","name":"Alg\u00e8bre (2e partie) ","year":"2020-2021","teacher":["Sartenaer Annick","De Vleeschouwer Martine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB222\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB223","name":"Probabilit\u00e9s et statistique ","year":"2020-2021","teacher":["Remiche Marie-Ange"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB223\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB224","name":"Recherche op\u00e9rationnelle ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet","TUCI ELIO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB224\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB231","name":"Concepts des syst\u00e8mes d'exploitation ","year":"2020-2021","teacher":["DYNEROWICZ Seweryn"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB231\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB232","name":"Informatique et sciences ","year":"2020-2021","teacher":["Goujon Philippe","GRANDJEAN Nathalie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB232\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB233","name":"Techniques de programmation ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB233\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB234","name":"Conception et programmation orient\u00e9e objet  ","year":"2020-2021","teacher":["Heymans Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB234\/2020","ects":[3,5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOB236","name":"Laboratoire de programmation ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie","DARQUENNES Denis (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB236\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB237","name":"Algorithmique ","year":"2020-2021","teacher":["Schobbens Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB237\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB240","name":"Initiation \u00e0 l'autoapprentissage par les MOOC ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie","Schumacher Laurent"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB240\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB301","name":"S\u00e9curit\u00e9 informatique ","year":"2020-2021","teacher":["Colin Jean-No\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB301\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOB302","name":"S\u00e9minaire d'introduction \u00e0 la d\u00e9marche scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["BORAITA AMADOR Fanny"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB302\/2020","ects":[5,7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB313","name":"Analyse et mod\u00e9lisation des S.I ","year":"2020-2021","teacher":["Heymans Patrick","Amrani Moussa (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB313\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB314","name":"Th\u00e9orie des langages : syntaxe et s\u00e9mantique ","year":"2020-2021","teacher":["Schobbens Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB314\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB315","name":"T\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux ","year":"2020-2021","teacher":["Schumacher Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB315\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB316","name":"Programmation fonctionnelle et logique ","year":"2020-2021","teacher":["Vanhoof Wim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB316\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB317","name":"Techniques d'intelligence artificielle ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB317\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB318","name":"Projet individuel ","year":"2020-2021","teacher":["Englebert Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB318\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB319","name":"Interaction Homme\/Machine ","year":"2020-2021","teacher":["Dumas Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB319\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB320","name":"Technologies Web ","year":"2020-2021","teacher":["TUCI ELIO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB320\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOB331","name":"Th\u00e9orie des organisations ","year":"2020-2021","teacher":["Maris Claire"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOB331\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM010","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM010\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM112","name":"Ing\u00e9nierie des architectures logicielles : technologies et m\u00e9thodes ","year":"2020-2021","teacher":["Englebert Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM112\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM113","name":"Calculabilit\u00e9 et complexit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Vanhoof Wim","Degrave Fran\u00e7ois (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM113\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM114","name":"Ing\u00e9nierie du logiciel et laboratoire ","year":"2020-2021","teacher":["Vanderose Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM114\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM115","name":"Test logiciel ","year":"2020-2021","teacher":["Habra Naji","Perrouin Gilles (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM115\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM116","name":"Gestion de projets informatiques ","year":"2020-2021","teacher":["Saadaoui Sana\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM116\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM119","name":"S\u00e9curit\u00e9 informatique : mati\u00e8re approfondie ","year":"2020-2021","teacher":["Colin Jean-No\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM119\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM121","name":"Ethique : responsabilit\u00e9s en informatique ","year":"2020-2021","teacher":["Goujon Philippe","GRANDJEAN Nathalie (suppl\u00e9ant)","Loute Alain (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM121\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM217","name":"M\u00e9moire et stage ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM217\/2020","ects":[25],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM218","name":"Evolution des syst\u00e8mes d'information ","year":"2020-2021","teacher":["Cleve Anthony"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM218\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM220","name":"Conception, d\u00e9veloppement et mise sur le march\u00e9 de produits digitaux ","year":"2020-2021","teacher":["Thiran Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM220\/2020","ects":[0,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOM222","name":"Processus stochastiques ","year":"2020-2021","teacher":["Remiche Marie-Ange"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM222\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM421","name":"Gestion strat\u00e9gique des syst\u00e8mes d'information ","year":"2020-2021","teacher":["Habra Naji","Alexandre Simon (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM421\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"INFOM422","name":"M\u00e9thodes et mod\u00e8les d'alignement strat\u00e9gique IT - entreprise ","year":"2020-2021","teacher":["Maris Claire","Proper Henderik","Dubois Eric (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM422\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM431","name":"Ing\u00e9nierie des exigences ","year":"2020-2021","teacher":["Heymans Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM431\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM432","name":"Qualit\u00e9 logicielle ","year":"2020-2021","teacher":["Vanderose Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM432\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM434","name":"Ing\u00e9nierie des architectures logicielles dirig\u00e9es par les mod\u00e8les ","year":"2020-2021","teacher":["Englebert Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM434\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM435","name":"M\u00e9thodes d'interaction avanc\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Dumas Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM435\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM441","name":"Alg\u00e8bres de processus  ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM441\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM450","name":"Internet des objets ","year":"2020-2021","teacher":["Dumas Bruno","Schumacher Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM450\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM451","name":"Conception d'applications mobiles ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie","Vanhoof Wim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM451\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM453","name":"Laboratoire en informatique ambiante et mobile ","year":"2020-2021","teacher":["Dumas Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM453\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM471","name":"V\u00e9rification de mod\u00e8les ","year":"2020-2021","teacher":["Schobbens Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM471\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"INFOM476","name":"Informatique et d\u00e9veloppement durable ","year":"2020-2021","teacher":["VOISIN Adrien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/INFOM476\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":["durability"]},{"id":"ISBMM101","name":"Introduction to programming ","year":"2020-2021","teacher":["Vanhoof Wim","Degrave Fran\u00e7ois (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ISBMM101\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"ISBMM102","name":"Operating System ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie","DYNEROWICZ Seweryn (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ISBMM102\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"ISBMM103","name":"Algorithmic ","year":"2020-2021","teacher":["Jacquet Jean-Marie"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ISBMM103\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"ISBMM104","name":"Data Analyses ","year":"2020-2021","teacher":["Fr\u00e9nay Beno\u00eet"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ISBMM104\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"LALLB001","name":"Lecture de textes allemands I  ","year":"2020-2021","teacher":["Vanoirbeek Fabienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB001\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB002","name":"Lecture de textes allemands II ","year":"2020-2021","teacher":["Vanoirbeek Fabienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB002\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB101","name":"Linguistique allemande ","year":"2020-2021","teacher":["Darquennes Jeroen"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB102","name":"Ma\u00eetrise de la langue allemande ","year":"2020-2021","teacher":["Darquennes Jeroen"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB102\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB103","name":"Histoire des litt\u00e9ratures et des civilisations germanophones ","year":"2020-2021","teacher":["LEYH Val\u00e9rie"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB103\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB104","name":"Analyse de textes litt\u00e9raires germanophones I ","year":"2020-2021","teacher":["LEYH Val\u00e9rie"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB104\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB201","name":"Langue et linguistique allemandes ","year":"2020-2021","teacher":["Darquennes Jeroen"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB201\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB204","name":"Histoire des litt\u00e9ratures et des civilisations germanophones II ","year":"2020-2021","teacher":["LEYH Val\u00e9rie"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB204\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB205","name":"Analyse de textes litt\u00e9raires germanophones II ","year":"2020-2021","teacher":["LEYH Val\u00e9rie"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB205\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB206","name":"Linguistique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 partir de l'allemand ","year":"2020-2021","teacher":["Darquennes Jeroen"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB206\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB301","name":"Langue et linguistique allemandes : questions approfondies  ","year":"2020-2021","teacher":["Darquennes Jeroen"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB301\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB303","name":"Litt\u00e9ratures mondiales ","year":"2020-2021","teacher":["LEYH Val\u00e9rie"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB303\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB304","name":"Langage et soci\u00e9t\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Darquennes Jeroen"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB304\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB305","name":"Travail \u00e9crit en linguistique allemande ","year":"2020-2021","teacher":["Darquennes Jeroen"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB305\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LALLB306","name":"Travail \u00e9crit en litt\u00e9rature germanophone ","year":"2020-2021","teacher":["LEYH Val\u00e9rie"],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LALLB306\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB002","name":"Initiation \u00e0 la langue anglaise (niveau A2) ","year":"2020-2021","teacher":["Vanparys Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB002\/2020","ects":[3,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB003","name":"Histoire des litt\u00e9ratures et des civilisations anglophones I ","year":"2020-2021","teacher":["Delabastita Dirk"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB003\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB004","name":"Histoire des litt\u00e9ratures et des civilisations anglophones II ","year":"2020-2021","teacher":["Delabastita Dirk"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB004\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB005","name":"Th\u00e9orie litt\u00e9raire ","year":"2020-2021","teacher":["Delabastita Dirk"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB005\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB101","name":"Linguistique anglaise ","year":"2020-2021","teacher":["Vandelanotte Lieven"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB101\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB102","name":"Ma\u00eetrise de la langue anglaise ","year":"2020-2021","teacher":["Vandelanotte Lieven"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB102\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB104","name":"Analyse de textes litt\u00e9raires anglophones I ","year":"2020-2021","teacher":["Delabastita Dirk"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB104\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB201","name":"Langue et linguistique anglaises ","year":"2020-2021","teacher":["Vandelanotte Lieven"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB201\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB207","name":"Linguistique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 partir de l'anglais ","year":"2020-2021","teacher":["Vandelanotte Lieven"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB207\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB301","name":"Langue et linguistique anglaises : questions approfondies  ","year":"2020-2021","teacher":["Vandelanotte Lieven"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB301\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB304","name":"Langage et soci\u00e9t\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Delabastita Dirk","Vandelanotte Lieven"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB304\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB305","name":"Travail \u00e9crit en linguistique anglaise ","year":"2020-2021","teacher":["Vandelanotte Lieven"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB305\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB306","name":"Travail \u00e9crit en litt\u00e9rature anglophone ","year":"2020-2021","teacher":["Delabastita Dirk"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB306\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LANGB307","name":"Analyse de textes litt\u00e9raires anglophones II ","year":"2020-2021","teacher":["Delabastita Dirk"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LANGB307\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB009","name":"Antiquit\u00e9s italique et \u00e9trusque  ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB009\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB011","name":"Arch\u00e9ologie et histoire de l'art. Moyen Age ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB011\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB012","name":"Arch\u00e9ologie et histoire de l'art. Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB012\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB022","name":"Questions d'Arch\u00e9ologie nationale : Pr\u00e9histoire et Protohistoire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB022\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB023","name":"Orient ancien ","year":"2020-2021","teacher":["Preys Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB023\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB024","name":"Antiquit\u00e9 pr\u00e9hell\u00e9nique et grecque : urbanisme et architecture ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB024\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB025","name":"Peinture et sculpture du Moyen Age  ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB025\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB026","name":"Peinture et sculpture des Temps Modernes  ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB026\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB027","name":"\u00c9poque Contemporaine I ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB027\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB028","name":"Arch\u00e9ologie et histoire de l'art. \u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Bawin Julie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB028\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB030","name":"Questions d'Arch\u00e9ologie nationale : Gallo-romain et Haut Moyen \u00c2ge ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB030\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB032","name":"\u00c9gypte ","year":"2020-2021","teacher":["Preys Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB032\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB035","name":"Antiquit\u00e9 pr\u00e9hell\u00e9nique et grecque : sculpture, c\u00e9ramique et arts mineurs ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB035\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB038","name":"Antiquit\u00e9 romaine ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB038\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB040","name":"Architecture et d\u00e9cor monumental du Moyen Age  ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB040\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB043","name":"Architecture et d\u00e9cor monumental des Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB043\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB047","name":"\u00c9poque Contemporaine II ","year":"2020-2021","teacher":["Maheu Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB047\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB048","name":"Introduction \u00e0 l'ancien \u00e9gyptien ","year":"2020-2021","teacher":["Preys Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB048\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB101","name":"D\u00e9marches de recherche en histoire de l'art et arch\u00e9ologie ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel","Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB109","name":"Arch\u00e9ologie et histoire de l'art. Pr\u00e9histoire et Protohistoire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB109\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB110","name":"Arch\u00e9ologie et histoire de l'art. Antiquit\u00e9 - Orient-\u00c9gypte ","year":"2020-2021","teacher":["Preys Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB110\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB111","name":"Arch\u00e9ologie et histoire de l'art. Antiquit\u00e9 gr\u00e9co-romaine ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB202","name":"Heuristique, m\u00e9thodologie et travaux personnels et voyage d'\u00e9tude. Moyen Age \/ Temps modernes ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel","PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB202\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB203","name":"Heuristique, m\u00e9thodologie et travaux personnels et voyage d'\u00e9tude. Antiquit\u00e9 grecque, \u00e9trusque et romaine ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB203\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB205","name":"Technologie de l'architecture et des arts plastiques. Moyen \u00c2ge et Temps modernes ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel","PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB205\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB206","name":"Technologie de l'architecture et des arts plastiques. Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB206\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB210","name":"Iconologie ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel","Dekoninck Ralph (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB210\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB211","name":"Techniques de documentation (fichiers informatis\u00e9s, relev\u00e9s, dessin, photographie,...) ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu","Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB211\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB213","name":"Prospection, m\u00e9thodes de fouille  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB213\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB214","name":"Esth\u00e9tique et th\u00e9ories de l'art ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB214\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB301","name":"Introduction \u00e0 l'arch\u00e9om\u00e9trie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB301\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB302","name":"Mus\u00e9ologie ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB302\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LARTB303","name":"Conservation et \u00e9tude du patrimoine ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB303\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB304","name":"Arch\u00e9ologie du b\u00e2timent ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB304\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB306","name":"Stage d'observation en mus\u00e9ologie ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB306\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB307","name":"M\u00e9thodologie. Egypte et Orient ancien ","year":"2020-2021","teacher":["Preys Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB307\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB308","name":"M\u00e9thodologie. Antiquit\u00e9 grecque, \u00e9trusque et romaine ","year":"2020-2021","teacher":["Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB308\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB310","name":"M\u00e9thodologie. Moyen \u00c2ge et Temps modernes ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel","PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB310\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB312","name":"M\u00e9thodologie. \u00c9poque contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Bawin Julie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB312\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB313","name":"Initiation \u00e0 la pratique : s\u00e9minaire sur le site ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel","Richard Julian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB313\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB314","name":"Stage de fouilles ","year":"2020-2021","teacher":["Burnez Laurence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB314\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB315","name":"Stage d'observation en conservation et \u00e9tude du patrimoine ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB315\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTB316","name":"Stage d'observation en arch\u00e9ologie du b\u00e2timent ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTB316\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTM306","name":"Notions m\u00e9thodologiques et techniques de base ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTM306\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTM307","name":"M\u00e9thodologie et master plan ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTM307\/2020","ects":[17],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LARTM308","name":"Diagnostics et mat\u00e9riaux ","year":"2020-2021","teacher":["Lefftz Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LARTM308\/2020","ects":[18],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LATMM113","name":"Fondamentaux 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Coton Maxime","Jacques Jerry","ROCHET B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LATMM113\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LATMM123","name":"Story Architecture - Authorship ","year":"2020-2021","teacher":["MASSET JULIE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LATMM123\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LATMM151","name":"Recherche et d\u00e9veloppement transm\u00e9dia ","year":"2020-2021","teacher":["Jacques Jerry"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LATMM151\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LATMM172","name":"Atelier Transm\u00e9dia 1 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LATMM172\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LATMM181","name":"Atelier Transm\u00e9dia 2 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LATMM181\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LBIR1230","name":"Introduction \u00e0 l'ing\u00e9nierie de la biosph\u00e8re ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIR1230\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIR1328","name":"Climatologie et hydrologie appliqu\u00e9e \u00e0 l'agronomie et l'environnement ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIR1328\/2020","ects":[6],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIR1334","name":"Introduction aux sciences foresti\u00e8res ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIR1334\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIR1336","name":"Sciences du sol et excusions int\u00e9gr\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIR1336\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIR1336B","name":"Sciences du sol et excursions int\u00e9gr\u00e9es - partim B ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIR1336B\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIR1351","name":"Introduction \u00e0 l'analyse des syst\u00e8mes ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIR1351\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIR1362","name":"Economie des ressources naturelles et de l'environnement ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIR1362\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIRA2104","name":"Decision tools and farm management ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIRA2104\/2020","ects":[6],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIRE2101","name":"Analyse statistique de donn\u00e9es spatiales et temporelles ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIRE2101\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIRE2204","name":"Diagnostic environnemental et indicateurs ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIRE2204\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBIRE2211","name":"Integrated project in information management ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBIRE2211\/2020","ects":[7],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2113","name":"Scientific and professional communication in english ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2113\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2120","name":"Conservation de la biodiversit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2120\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2121","name":"Biodiversit\u00e9 et l'humain ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2121\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2122","name":"Biodiversit\u00e9 du milieu marin ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2122\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2140","name":"Landscape ecology ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2140\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2141","name":"Ecologie de la restauration ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2141\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2143","name":"Questions d'actualit\u00e9 en biologie marine ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2143\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2148","name":"Ecologie microbienne ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2148\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2160","name":"Ecologie des interactions ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2160\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2161","name":"Ecologie comportementale ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2161\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2166","name":"Lutte biologique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2166\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2168","name":"Interactions plantes-environnement ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2168\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2185","name":"Ecological applications ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2185\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2191","name":"Ecologie et soci\u00e9t\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2191\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2196","name":"Design experimental  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2196\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBOE2292","name":"Mod\u00e9lisation \u00e9cologique et \u00e9volutive  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBOE2292\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBRAI2110","name":"Elements of Agroecology ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBRAI2110\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBRAI2217","name":"Prairies et parcours ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBRAI2217\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBRAT2102","name":"Mod\u00e9lisation spatiale des dynamiques territoriales ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBRAT2102\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBRAT2103","name":"Sociologie des acteurs et des territoires ruraux ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBRAT2103\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBRTI2102","name":"Process-based modelling in bioscience engineering ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBRTI2102\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LBRTI2202","name":"Questions sp\u00e9ciales de gestion de l'information ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LBRTI2202\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LCLAB003","name":"Explication d'auteurs latins A ","year":"2020-2021","teacher":["Assenmaker Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB003\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB004","name":"Initiation \u00e0 la langue grecque ","year":"2020-2021","teacher":["Obsomer Claude"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB004\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB005","name":"Lecture de textes grecs ","year":"2020-2021","teacher":["Obsomer Claude"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB005\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB006","name":"Explication d'auteurs grecs A ","year":"2020-2021","teacher":["Doyen Anne-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB006\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB007","name":"Lecture de textes latins ","year":"2020-2021","teacher":["Assenmaker Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB007\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB009","name":"Initiation \u00e0 la langue latine ","year":"2020-2021","teacher":["Assenmaker Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB009\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB011","name":"Explication d'auteurs latins B ","year":"2020-2021","teacher":["Assenmaker Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB011\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB012","name":"Explication d'auteurs latins C ","year":"2020-2021","teacher":["Assenmaker Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB012\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB013","name":"Explication d'auteurs grecs B ","year":"2020-2021","teacher":["Doyen Anne-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB013\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB014","name":"Explication d'auteurs grecs C ","year":"2020-2021","teacher":["Doyen Anne-Marie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB014\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB101","name":"Histoire de l'Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Flament Christophe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB101\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB102","name":"Langue latine I ","year":"2020-2021","teacher":["Assenmaker Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB102\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB205","name":"Langue latine II ","year":"2020-2021","teacher":["MINET MATHIEU"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB205\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB209","name":"Histoire de la litt\u00e9rature latine ","year":"2020-2021","teacher":["Assenmaker Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB209\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB212","name":"Heuristique de l'Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Flament Christophe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB212\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB301","name":"Questions d'histoire de l'Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Flament Christophe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB301\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB303","name":"Linguistique g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Seldeslachts Herman"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB303\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB213","name":"Pr\u00e9s\u00e9minaire de recherche : Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Flament Christophe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB213\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB304","name":"S\u00e9minaire de recherche : Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Flament Christophe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB304\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB306","name":"Langue latine III ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB306\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB307","name":"Outils et m\u00e9thodes de la philologie latine ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB307\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LCLAB308","name":"Travail de fin de cycle ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LCLAB308\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LDVLP2325","name":"G\u00e9opolitique des ressources naturelles ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LDVLP2325\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LELVB001","name":"Anglais 2 ","year":"2020-2021","teacher":["LABATE Simon","Vanparys Johan"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LELVB001\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LELVB002","name":"N\u00e9erlandais 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Houdmont Dag","Miceli Marc"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LELVB002\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LELVB301","name":"Anglais 3 ","year":"2020-2021","teacher":["LABATE Simon","Vanparys Johan"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LELVB301\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LFOPC2000","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LFOPC2000\/2020","ects":[20],"campus":["NAMUR"],"faculty":["D\u00e9partement \u00e9ducation et technologie"],"themes":[]},{"id":"LFOPC2202","name":"S\u00e9minaire d'analyse des pratiques professionnelles et de supervision du travail de recherche ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LFOPC2202\/2020","ects":[20],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["D\u00e9partement \u00e9ducation et technologie"],"themes":[]},{"id":"LGEO1342","name":"Syst\u00e8mes d'information g\u00e9ographique (SIG) partim ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO1342\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2110","name":"Mondialisation, d\u00e9veloppement et environnement ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2110\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2130","name":"Fundamentals of geographie and environmental modelling ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2130\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2170","name":"Terrain I en g\u00e9ographie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2170\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2185","name":"Advanced geo-processing ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2185\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2211","name":"Statistiques spatiales approfondies ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2211\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2250","name":"Mesures de terrain en g\u00e9ographie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2250\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2270","name":"Terrain II en g\u00e9ographie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2270\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2330","name":"S\u00e9minaire de didactique de la g\u00e9ographie  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2330\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LGEO2401","name":"Pal\u00e9ontologie des vert\u00e9br\u00e9s ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LGEO2401\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LHISB001","name":"Critique historique ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB001\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB002","name":"Histoire de l'\u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["TIXHON Axel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB002\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB003","name":"Histoire des Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["DELLEAUX Fulgence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB003\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB004","name":"Histoire du Moyen Age ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB004\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB101","name":"Sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Hermans Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB102","name":"D\u00e9marches de recherche en histoire ","year":"2020-2021","teacher":["Roekens Anne","Renard Etienne (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB102\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB202","name":"Traduction de textes latins  du Moyen Age I ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB204","name":"Structures politiques et institutions belges \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Dodeigne J\u00e9r\u00e9my","TIXHON Axel","Jouan Quentin (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB204\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LHISB210","name":"Heuristique du Moyen Age  ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier","RUFFINI-RONZANI Nicolas (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB210\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB211","name":"Heuristique des Temps Modernes  ","year":"2020-2021","teacher":["Parmentier Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB211\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB212","name":"Heuristique de l'\u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["TIXHON Axel","ROCHET B\u00e9n\u00e9dicte (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB212\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB213","name":"Pr\u00e9s\u00e9minaire de recherche : Moyen \u00c2ge ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Etienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB213\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB214","name":"Pr\u00e9s\u00e9minaire de recherche : Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["DELLEAUX Fulgence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB214\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB215","name":"Pr\u00e9s\u00e9minaire de recherche : \u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Roekens Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB215\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB216","name":"Initiation \u00e0 la communication orale d'un savoir historique ","year":"2020-2021","teacher":["TIXHON Axel","RASE C\u00e9line (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB216\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB219","name":"Introduction \u00e0 l'\u00e9conomie politique ","year":"2020-2021","teacher":["Hungerbuhler Mathias"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB219\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB220","name":"Structures politiques et institutions du Moyen Age occidental ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Etienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB220\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB221","name":"Structures politiques et institutions de l'espace belge \u00e0 l'\u00e9poque moderne ","year":"2020-2021","teacher":["Parmentier Isabelle","Musin Aude (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB221\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB222","name":"Introduction au droit ","year":"2020-2021","teacher":["Robaye Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB222\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB223","name":"Structures politiques et institutions du monde antique ","year":"2020-2021","teacher":["Flament Christophe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB223\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB224","name":"Fondements et m\u00e9thodologie de la g\u00e9ographie ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB224\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB225","name":"Analyse de documents iconographiques ","year":"2020-2021","teacher":["TIXHON Axel","RASE C\u00e9line (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB225\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB226","name":"Analyse de textes : m\u00e9thodes et applications ","year":"2020-2021","teacher":["Roekens Anne","DELLEAUX Fulgence (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB226\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB302","name":"Questions d'histoire du Moyen \u00c2ge ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Etienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB302\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB303","name":"Questions d'histoire des Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["DELLEAUX Fulgence","Parmentier Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB303\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB304","name":"Questions d'histoire de l'\u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Roekens Anne","RASE C\u00e9line (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB304\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB305","name":"Epist\u00e9mologie de l'histoire ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Etienne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB305\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB307","name":"S\u00e9minaire de recherche : Moyen \u00c2ge ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB307\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB308","name":"S\u00e9minaire de recherche : Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["Parmentier Isabelle","Musin Aude (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB308\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB309","name":"S\u00e9minaire de recherche : \u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["TIXHON Axel","ROCHET B\u00e9n\u00e9dicte (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB309\/2020","ects":[12],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB310","name":"Pal\u00e9ographie occidentale : introduction g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier","Mineo Emilie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB310\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB311","name":"Codicologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB311\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB312","name":"Diplomatique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB312\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB313","name":"M\u00e9thodes quantitatives ","year":"2020-2021","teacher":["Parmentier Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB313\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB315","name":"Pal\u00e9ographie sp\u00e9ciale de la p\u00e9riode moderne ","year":"2020-2021","teacher":["DELLEAUX Fulgence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB315\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB316","name":"Traduction de textes latins du Moyen Age II ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB316\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB317","name":"Pal\u00e9ographie sp\u00e9ciale de la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB317\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB318","name":"Historiographie ","year":"2020-2021","teacher":["DELLEAUX Fulgence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB318\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB319","name":"Guerre et strat\u00e9gie \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Colson Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB319\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LHISB320","name":"Critique des sources cin\u00e9matographiques ","year":"2020-2021","teacher":["Roekens Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB320\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LHISB321","name":"Projet culturel en histoire ","year":"2020-2021","teacher":["Parmentier Isabelle","TIXHON Axel","Musin Aude (suppl\u00e9ant)","Roekens Anne (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB321\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LHISB322","name":"Questions de sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Hermans Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LHISB322\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETB001","name":"Le livre et la culture num\u00e9rique ","year":"2020-2021","teacher":["LEYH Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETB001\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETB002","name":"Histoire de la litt\u00e9rature antique et de ses h\u00e9ritages ","year":"2020-2021","teacher":["MINET MATHIEU"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETB002\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETB101","name":"Initiation \u00e0 la r\u00e9daction d'un travail scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["PIAVAUX Mathieu","TIXHON Axel","Renard Etienne (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETB101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETB102","name":"M\u00e9thodes bibliographiques : biblioth\u00e8ques et internet ","year":"2020-2021","teacher":["Parmentier Isabelle","Preys Ren\u00e9"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETB102\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETB301","name":"\u00c9pist\u00e9mologie s\u00e9miotique ","year":"2020-2021","teacher":["Masson Antoine","VAXELAIRE Jean-Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETB301\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM301","name":"Cin\u00e9ma et litt\u00e9rature ","year":"2020-2021","teacher":["Gabriel Jean-Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM301\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM302","name":"Cin\u00e9ma et philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien","Van Eynde Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM302\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM303","name":"Cin\u00e9ma et histoire ","year":"2020-2021","teacher":["Roekens Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM303\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM304","name":"Histoire du cin\u00e9ma ","year":"2020-2021","teacher":["ROCHET B\u00e9n\u00e9dicte"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM304\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM305","name":"Pratiques actuelles du cin\u00e9ma ","year":"2020-2021","teacher":["Gabriel Jean-Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM305\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM306","name":"S\u00e9minaire \"Cin\u00e9ma, langues et cultures\" ","year":"2020-2021","teacher":["Constantinidis Anna","PFEIFFER Natacha"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM306\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM307","name":"S\u00e9minaire transdisciplinaire  ","year":"2020-2021","teacher":["PFEIFFER Natacha"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM307\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM308","name":"Exercices pour l'analyse (sc\u00e9nario, tournage, montage, ...) ","year":"2020-2021","teacher":["Gabriel Jean-Beno\u00eet","Heylen Adrien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM308\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LLETM309","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LLETM309\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LMAT2330","name":"S\u00e9minaire de didactique de la math\u00e9matique (en ce compris un stage de responsabilit\u00e9 progressive d'enseignements) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LMAT2330\/2020","ects":[4],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LNRLB001","name":"Histoire des litt\u00e9ratures et des civilisations n\u00e9erlandophones I ","year":"2020-2021","teacher":["LEIJNSE Elisabeth"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB001\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB002","name":"Histoire des litt\u00e9ratures et des civilisations n\u00e9erlandophones II ","year":"2020-2021","teacher":["LEIJNSE Elisabeth"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB002\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB102","name":"Linguistique n\u00e9erlandaise ","year":"2020-2021","teacher":["METTEWIE Laurence"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB102\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB103","name":"Ma\u00eetrise de la langue n\u00e9erlandaise  ","year":"2020-2021","teacher":["METTEWIE Laurence","VAN PRAET Wout (suppl\u00e9ant)"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB103\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB105","name":"Analyse de textes litt\u00e9raires n\u00e9erlandophones I ","year":"2020-2021","teacher":["LEIJNSE Elisabeth"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB105\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB201","name":"Langue et linguistique n\u00e9erlandaises ","year":"2020-2021","teacher":["METTEWIE Laurence"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB201\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB206","name":"Analyse de textes litt\u00e9raires n\u00e9erlandophones II ","year":"2020-2021","teacher":["LEIJNSE Elisabeth"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB206\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB207","name":"Initiation \u00e0 la langue n\u00e9erlandaise (niveau B1) ","year":"2020-2021","teacher":["Vanparys Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB207\/2020","ects":[3,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB208","name":"Linguistique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 partir du n\u00e9erlandais ","year":"2020-2021","teacher":["METTEWIE Laurence"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB208\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB301","name":"Langue et linguistique n\u00e9erlandaises : questions approfondies ","year":"2020-2021","teacher":["METTEWIE Laurence","VAN MENSEL Luk (suppl\u00e9ant)"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB301\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB303","name":"Litt\u00e9ratures mondiales ","year":"2020-2021","teacher":["LEIJNSE Elisabeth"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB303\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB304","name":"Langage et soci\u00e9t\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["LEIJNSE Elisabeth","METTEWIE Laurence"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB304\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB305","name":"Travail \u00e9crit en linguistique n\u00e9erlandaise ","year":"2020-2021","teacher":["METTEWIE Laurence"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB305\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LNRLB306","name":"Travail \u00e9crit en litt\u00e9rature n\u00e9erlandophone ","year":"2020-2021","teacher":["LEIJNSE Elisabeth"],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LNRLB306\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB001","name":"Histoire de la philosophie de l'Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB001\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB002","name":"Histoire de la philosophie du Moyen Age ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB002\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB003","name":"Histoire de la philosophie des Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB003\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB004","name":"Histoire de la philosophie de l'\u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien","Mees Martin (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB004\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB010","name":"Introduction aux sciences humaines ","year":"2020-2021","teacher":["Brackelaire Jean-Luc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB010\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB013","name":"Philosophie, litt\u00e9rature et religion ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB013\/2020","ects":[2,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB101","name":"Logique et argumentation ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB101\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB103","name":"Anthropologie philosophique ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien","Masson Antoine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB103\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB104","name":"M\u00e9thodologie de la philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB104\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB105","name":"Introduction g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["MONSEU-VAN CLEEMPUT Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB105\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB106","name":"Exercices sur des questions de philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien","MONSEU-VAN CLEEMPUT Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB106\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB108","name":"Sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Mies Fran\u00e7oise"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB108\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB111","name":"Introduction aux sciences de la nature ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB112","name":"Logique - questions approfondies ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB115","name":"Dissertation I ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB115\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB117","name":"\u00c9thique fondamentale ","year":"2020-2021","teacher":["MONSEU-VAN CLEEMPUT Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB117\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB201","name":"\u00c9pist\u00e9mologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB201\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB203","name":"Philosophie sociale et politique ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB203\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LPHIB204","name":"\u00c9thique et herm\u00e9neutique ","year":"2020-2021","teacher":["MONSEU-VAN CLEEMPUT Nicolas","Slama Paul (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB204\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LPHIB205","name":"Philosophie des sciences psychologiques et psychiatriques ","year":"2020-2021","teacher":["Masson Antoine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB205\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB206","name":"M\u00e9taphysique ","year":"2020-2021","teacher":["MONSEU-VAN CLEEMPUT Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB206\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB207","name":"Philosophie de l'art ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB207\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB208","name":"Travaux personnels ","year":"2020-2021","teacher":["Carr\u00e9 Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB208\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB212","name":"Ethnologie ","year":"2020-2021","teacher":["Brackelaire Jean-Luc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB212\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB213","name":"Philosophie de la nature ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB213\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB216","name":"Dissertation ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB216\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB217","name":"Math\u00e9matiques pour philosophes ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB217\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB218","name":"Physique pour philosophes ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB218\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB219","name":"Chimie pour philosophes ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB219\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB220","name":"Biologie pour philosophes ","year":"2020-2021","teacher":["Cazalis Roland"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB220\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB221","name":"Lecture de textes philosophiques : Antiquit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura","Vuillerod Jean-Baptiste (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB221\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB222","name":"Lecture de textes philosophiques : Moyen Age ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB222\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB223","name":"Lecture de textes philosophiques : \u00c9poque Contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien","Carr\u00e9 Louis (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB223\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB224","name":"Lecture de textes philosophiques : Temps Modernes ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB224\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB300","name":"Auteurs philosophiques de l'antiquit\u00e9 et du moyen-\u00e2ge ","year":"2020-2021","teacher":["Rizzerio Laura"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB300\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB302","name":"Auteurs philosophiques des temps modernes et de l'\u00e9poque contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB302\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB304","name":"Questions interdisciplinaires : litt\u00e9rature, philosophie, clinique ","year":"2020-2021","teacher":["Laoureux Sebastien","Masson Antoine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB304\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB305","name":"Questions d'\u00e9thique appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Rouvroy Antoinette"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB305\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"LPHIB308","name":"Questions d'esth\u00e9tique et de m\u00e9taphysique ","year":"2020-2021","teacher":["MONSEU-VAN CLEEMPUT Nicolas","Rizzerio Laura","Slama Paul (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB308\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIB310","name":"Travail de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":["Carr\u00e9 Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIB310\/2020","ects":[13],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIM301","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIM301\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIM302","name":"Philosophie sociale et th\u00e9orie critique ","year":"2020-2021","teacher":["Carr\u00e9 Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIM302\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LPHIM303","name":"S\u00e9minaire de philosophie sociale et politique ","year":"2020-2021","teacher":["Carr\u00e9 Louis","Laoureux Sebastien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LPHIM303\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB002","name":"Introduction au langage cin\u00e9matographique ","year":"2020-2021","teacher":["Gabriel Jean-Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB002\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LROMB003","name":"\u00c9critures fictionnelles ","year":"2020-2021","teacher":["DE MULDER Caroline"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB003\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB101","name":"Introduction aux \u00e9tudes litt\u00e9raires ","year":"2020-2021","teacher":["DE MULDER Caroline"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB102","name":"Espagnol I ","year":"2020-2021","teacher":["FRAN\u00c7OIS J\u00c9ROMINE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB102\/2020","ects":[8,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB103","name":"Italien I ","year":"2020-2021","teacher":["Constantinidis Anna"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB103\/2020","ects":[8,3,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB104","name":"Linguistique synchronique du fran\u00e7ais moderne I ","year":"2020-2021","teacher":["VAXELAIRE Jean-Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB104\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB109","name":"Histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise I ","year":"2020-2021","teacher":["BRIX Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB109\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB116","name":"Grammaire normative ","year":"2020-2021","teacher":["SINTE Aur\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB116\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB117","name":"Pratiques du fran\u00e7ais \u00e9crit I ","year":"2020-2021","teacher":["SINTE Aur\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB117\/2020","ects":[2,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB118","name":"Histoire de la langue fran\u00e7aise ","year":"2020-2021","teacher":["VAXELAIRE Jean-Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB118\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB119","name":"Explications d'auteurs fran\u00e7ais contemporains ","year":"2020-2021","teacher":["VRYDAGHS David"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB119\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB120","name":"Linguistique synchronique du fran\u00e7ais moderne II ","year":"2020-2021","teacher":["VAXELAIRE Jean-Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB120\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB121","name":"Th\u00e9orie de la litt\u00e9rature ","year":"2020-2021","teacher":["VRYDAGHS David"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB121\/2020","ects":[3,7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB122","name":"Th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais ","year":"2020-2021","teacher":["DE MULDER Caroline"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB122\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB201","name":"Espagnol II ","year":"2020-2021","teacher":["FRAN\u00c7OIS J\u00c9ROMINE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB201\/2020","ects":[8,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB202","name":"Italien II ","year":"2020-2021","teacher":["Palumbo Giovanni","MASCITELLI Cesare (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB202\/2020","ects":[8,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB205","name":"Explication d'auteurs fran\u00e7ais du Moyen Age ","year":"2020-2021","teacher":["Palumbo Giovanni","MASCITELLI Cesare (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB205\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB208","name":"Histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise II ","year":"2020-2021","teacher":["DE MULDER Caroline"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB208\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB216","name":"Introduction aux litt\u00e9ratures modernes ","year":"2020-2021","teacher":["DE MULDER Caroline"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB216\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB217","name":"Linguistique historique du fran\u00e7ais ","year":"2020-2021","teacher":["Palumbo Giovanni"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB217\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB218","name":"Linguistique g\u00e9n\u00e9rale I  ","year":"2020-2021","teacher":["VAXELAIRE Jean-Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB218\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB219","name":"Pratiques du fran\u00e7ais \u00e9crit II ","year":"2020-2021","teacher":["SINTE Aur\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB219\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB220","name":"Explications d'auteurs fran\u00e7ais modernes I ","year":"2020-2021","teacher":["VRYDAGHS David","Saint-Amand Denis (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB220\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB221","name":"M\u00e9thodologie des \u00e9tudes litt\u00e9raires et linguistiques ","year":"2020-2021","teacher":["SINTE Aur\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB221\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB222","name":"Langue des signes (niveau A1) ","year":"2020-2021","teacher":["Meurant Laurence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB222\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB301","name":"Histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise III ","year":"2020-2021","teacher":["DE MULDER Caroline"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB301\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB303","name":"Linguistique g\u00e9n\u00e9rale II ","year":"2020-2021","teacher":["VAXELAIRE Jean-Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB303\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB304","name":"Linguistique contrastive fran\u00e7ais - langue des signes ","year":"2020-2021","teacher":["Meurant Laurence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB304\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB305","name":"Histoire de la litt\u00e9rature espagnole - explication de textes ","year":"2020-2021","teacher":["FRAN\u00c7OIS J\u00c9ROMINE"],"language":["es"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB305\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB306","name":"Histoire de la litt\u00e9rature italienne - explication de textes ","year":"2020-2021","teacher":["Palumbo Giovanni","MASCITELLI Cesare (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB306\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB307","name":"Grammaire-linguistique espagnole ","year":"2020-2021","teacher":["FRAN\u00c7OIS J\u00c9ROMINE"],"language":["es"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB307\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB308","name":"Grammaire - Linguistique italienne ","year":"2020-2021","teacher":["Palumbo Giovanni"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB308\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB309","name":"Linguistique romane et histoire des langues romanes ","year":"2020-2021","teacher":["Seldeslachts Herman"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB309\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB310","name":"Moyen fran\u00e7ais : lectures et commentaires de textes ","year":"2020-2021","teacher":["Palumbo Giovanni","LECOMTE Sophie (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB310\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB312","name":"Litt\u00e9ratures romanes ","year":"2020-2021","teacher":["FRAN\u00c7OIS J\u00c9ROMINE","Palumbo Giovanni"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB312\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB313","name":"Litt\u00e9rature belge de langue fran\u00e7aise ","year":"2020-2021","teacher":["VRYDAGHS David"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB313\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB314","name":"Philologie : \u00e9dition des textes ","year":"2020-2021","teacher":["BRIX Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB314\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB315","name":"\u00c9crit scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["SINTE Aur\u00e9lie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB315\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB317","name":"Explication d'auteurs fran\u00e7ais modernes II ","year":"2020-2021","teacher":["DE MULDER Caroline"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB317\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LROMB318","name":"Questions de linguistique g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Meurant Laurence","VAXELAIRE Jean-Louis"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LROMB318\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"LSC2001","name":"Introduction \u00e0 la philosophie contemporaine ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSC2001\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LSC2220","name":"Philosophie des sciences ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSC2220\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LSCI2330","name":"S\u00e9minaire de recherche en didactique des sciences ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSCI2330\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"LSMS2012","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSMS2012\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LSMS2013","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSMS2013\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LSMS2041","name":"Economics of innovation  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSMS2041\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LSMS2225","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSMS2225\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"LSMS2226","name":"","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/LSMS2226\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MBIMB109","name":"G\u00e9n\u00e9tique ","year":"2020-2021","teacher":["De Backer Olivier","Maystadt Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB109\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB201","name":"G\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire et g\u00e9nomique ","year":"2020-2021","teacher":["De Backer Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB201\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB253","name":"Neurophysiologie et syst\u00e8me nerveux central ","year":"2020-2021","teacher":["De Backer Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB253\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB300","name":"Neurosciences ","year":"2020-2021","teacher":["De Backer Olivier","Desseilles Martin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB300\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB301","name":"Ultracentrifugation  ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB301\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB302","name":"Croissance, diff\u00e9renciation et mort cellulaires ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine","Poumay Yves","Arnould Thierry (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB302\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB303","name":"Bio\u00e9thique ","year":"2020-2021","teacher":["Ravez Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB303\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB304","name":"Initiation \u00e0 la recherche bibliographique et \u00e0 la pr\u00e9sentation critiques de ses r\u00e9sultats. ","year":"2020-2021","teacher":["Canon Caroline","Jadot Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB304\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB305","name":"Introduction au d\u00e9veloppement clinique ","year":"2020-2021","teacher":["Geysels Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB305\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB306","name":"Th\u00e9rapie innovante : les dispositifs m\u00e9dicaux ","year":"2020-2021","teacher":["Nolens Gr\u00e9gory"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB306\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB307","name":"Pathobiologie cellulaire  ","year":"2020-2021","teacher":["Hamer Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB307\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIMB350","name":"Biologie cellulaire du cancer,  y compris m\u00e9thodes alternatives \u00e0 l'exp\u00e9rimentation animale ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry","Beaufays Joseph-Paul","De Backer Olivier","Decottignies Anabelle","D'HONDT Lionel","Gillet Jean-Pierre","Gillet Nicolas","Graux Carlos","Le Calve Benjamin","Maystadt Isabelle","Michiels Carine","Muylkens Beno\u00eet","Nollevaux Marie-C\u00e9cile","Poumay Yves","Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIMB350\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIOB105","name":"Biologie ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIOB105\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIOB132","name":"Biostatistiques I ","year":"2020-2021","teacher":["BIHIN Beno\u00eet","Depiereux Eric","BIHIN Beno\u00eet (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIOB132\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIOB133","name":"Biostatistiques II ","year":"2020-2021","teacher":["BIHIN Beno\u00eet","Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIOB133\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIOB200","name":"Introduction botanique \u00e0 la pharmacognosie et mycologie ","year":"2020-2021","teacher":["Guillitte Olivier","Messiaen Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIOB200\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIOB215","name":"G\u00e9n\u00e9tique  ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIOB215\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIOB262","name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert de Rouvroit Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIOB262\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MBIOB361","name":"Microbiologie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["TR\u00c9-HARDY MARIE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MBIOB361\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MCHIB107","name":"Chimie organique ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MCHIB107\/2020","ects":[6,7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MCHIB108","name":"Chimie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent St\u00e9phane","Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MCHIB108\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MELVB103","name":"English (level B1 and above) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier","Schutz Natassia"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MELVB103\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MELVB104","name":"Anglais (niveau B1+) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MELVB104\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MELVB160","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Trefois Cindy"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MELVB160\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MELVB203","name":"English (level B1+ or higher) ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MELVB203\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MELVB204","name":"English (Level B1+ and above)  ","year":"2020-2021","teacher":["Zimmer Carole"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MELVB204\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MELVB300","name":"Anglais et communication (niveau B2 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Zimmer Carole"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MELVB300\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MGESM203","name":"Gestion de l'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MGESM203\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MICA0005-1","name":"S\u00e9minaire de synth\u00e8se ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MICA0005-1\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"MICA0013-1","name":"Projet transversal ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MICA0013-1\/2020","ects":[14],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"MMEDB101","name":"Anatomie g\u00e9n\u00e9rale I ","year":"2020-2021","teacher":["Garin Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB102","name":"Physiologie g\u00e9n\u00e9rale et sang ","year":"2020-2021","teacher":["Caron Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB102\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB103","name":"Histologie I et cytologie ","year":"2020-2021","teacher":["Poumay Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB103\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB105","name":"Biochimie et biologie cellulaire I ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry","Boonen Marielle","Jadot Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB105\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB106","name":"Biochimie et biologie cellulaire II ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry","Boonen Marielle","Jadot Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB106\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB113","name":"Histologie II ","year":"2020-2021","teacher":["Nicaise Charles","Poumay Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB113\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB200","name":"Anatomie pathologique ","year":"2020-2021","teacher":["Nollevaux Marie-C\u00e9cile"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB200\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB205","name":"Immunologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Graux Carlos"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB205\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB207","name":"Physiologie (rein, syst\u00e8me digestif, reproduction) ","year":"2020-2021","teacher":["Marchand Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB207\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB210","name":"Epid\u00e9miologie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Roberfroid Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB210\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB211","name":"Analyse instrumentale biom\u00e9dicale et radioprotection ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry","HEUSKIN Anne-Catherine","NISOLLE Jean-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB211\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB212","name":"Notions d'anatomie appliqu\u00e9es aux sciences pharmaceutiques, y compris introduction \u00e0 l'imagerie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Garin Pierre","Rosiere Alain (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB212\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB214","name":"Anatomie Biom\u00e9dicale I et II ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB214\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB215","name":"Physiologie cardiovasculaire et respiratoire et ECG ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB215\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB216","name":"Cytologie et histologie humaine ","year":"2020-2021","teacher":["Poumay Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB216\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB219","name":"Endocrinologie et physiologie de la reproduction ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB219\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB220","name":"Epid\u00e9miologie m\u00e9dicale et EBM ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB220\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB222","name":"Physiologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Caron Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB222\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB224","name":"Anatomie g\u00e9n\u00e9rale II ","year":"2020-2021","teacher":["Garin Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB224\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB225","name":"Anatomie g\u00e9n\u00e9rale III ","year":"2020-2021","teacher":["Garin Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB225\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB235","name":"Anatomie du syst\u00e8me nerveux central ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB235\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB243","name":"Biochimie et biologie cellulaire III ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB243\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB244","name":"Biochimie et biologie cellulaire IV ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB244\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB253","name":"Embryologie  ","year":"2020-2021","teacher":["Maystadt Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB253\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB272","name":"Psychologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Desseilles Martin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB272\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB283","name":"Introduction aux statistiques m\u00e9dicales ","year":"2020-2021","teacher":["BIHIN Beno\u00eet","Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB283\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB301","name":"Imagerie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["NISOLLE Jean-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB301\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB306","name":"Sant\u00e9 publique ","year":"2020-2021","teacher":["Ravez Laurent","Roberfroid Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB306\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"MMEDB307","name":"Psychologie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Desseilles Martin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB307\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB308","name":"Immunopathologie ","year":"2020-2021","teacher":["Graux Carlos"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB308\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB309","name":"Microbiologie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Van der Linden Dimitri"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB309\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB317","name":"Introduction \u00e0 la pratique clinique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB317\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB322","name":"Module cardiologie ","year":"2020-2021","teacher":["Blommaert Dominique","Eucher Philippe","Hanet Claude","Michaux Isabelle","Sluysmans Thierry","Stanciu Claudia"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB322\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB323","name":"Module pneumologie ","year":"2020-2021","teacher":["Bodart Eddy","Delos Monique","Dupont Micha\u00ebl","Eucher Philippe","Marchand Eric","Ocak Sebehat"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB323\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB331","name":"Physiologie humaine ","year":"2020-2021","teacher":["Caron Nathalie","Tajeddine Nicolas (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB331\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB334","name":"El\u00e9ments de pharmacologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB334\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB337","name":"Anatomie topographique ","year":"2020-2021","teacher":["Garin Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB337\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB338","name":"Prop\u00e9deutique et s\u00e9miologie ","year":"2020-2021","teacher":["Donckier Julian","Marchand Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB338\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB339","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["Dardenne Jean-Pierre","De Thier Tanguy","Eeckeleers Patricia","Garin Pierre","Henrion Dominique","Maquoi Henri","Petit Jean"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB339\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB340","name":"Pharmacologie g\u00e9n\u00e9rale et pharmacocin\u00e9tique ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB340\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB341","name":"Pharmacologie clinique ","year":"2020-2021","teacher":["Flamion Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB341\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB352","name":"Ateliers en m\u00e9thodologie fondamentale tissulaire et cellulaire y compris m\u00e9thodes alternatives \u00e0 l'exp\u00e9rimentation animale ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul","Lambert de Rouvroit Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB352\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MMEDB356","name":"Pathologie g\u00e9n\u00e9rale y compris introduction \u00e0 l'imagerie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Gourdin Maximilien","NISOLLE Jean-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MMEDB356\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB100","name":"Introduction aux sciences pharmaceutiques ","year":"2020-2021","teacher":["Masereel Bernard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB100\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB202","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale  ","year":"2020-2021","teacher":["Masereel Bernard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB202\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB203","name":"Biochimie exp\u00e9rimentale ","year":"2020-2021","teacher":["HAGUET H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB203\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB284","name":"Analyse pharmaceutique - Partie I ","year":"2020-2021","teacher":["Pochet Lionel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB284\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB285","name":"Introduction \u00e0 la chimie pharmaceutique ","year":"2020-2021","teacher":["Dogne Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB285\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB286","name":"Structure mol\u00e9culaire et propri\u00e9t\u00e9s ","year":"2020-2021","teacher":["Pochet Lionel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB286\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB287","name":"M\u00e9thodes de calculs appliqu\u00e9es aux sciences pharmaceutiques ","year":"2020-2021","teacher":["DOUXFILS Jonathan","MORIMONT Laure"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB287\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB288","name":"Pharmacologie - approche pharmacodynamique et pharmacocin\u00e9tique, y compris m\u00e9thodes alternatives \u00e0 l'exp\u00e9rimentation animale ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul","DOUXFILS Jonathan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB288\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB306","name":"Biochimie humaine ","year":"2020-2021","teacher":["Dogne Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB306\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB307","name":"M\u00e9dicaments biosynth\u00e9tiques ","year":"2020-2021","teacher":["Masereel Bernard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB307\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB309","name":"Analyse pharmaceutique - Partie II ","year":"2020-2021","teacher":["Pochet Lionel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB309\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB310","name":"Pharmacognosie - Partie I : Phytochimie ","year":"2020-2021","teacher":["DOUXFILS Jonathan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB310\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB311","name":"Introduction \u00e0 la gal\u00e9nique ","year":"2020-2021","teacher":["DOUXFILS Jonathan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB311\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB312","name":"Pharmacognosie - Partie II : Activit\u00e9 th\u00e9rapeutique des plantes ","year":"2020-2021","teacher":["DOUXFILS Jonathan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB312\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB313","name":"Chimie pharmaceutique - Partie I ","year":"2020-2021","teacher":["Dogne Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB313\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB314","name":"Chimie pharmaceutique - Partie II ","year":"2020-2021","teacher":["Dogne Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB314\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB315","name":"Travail de fin de cycle en Sciences Pharmaceutiques, y compris m\u00e9thodes alternatives \u00e0 l'exp\u00e9rimentation animale ","year":"2020-2021","teacher":["EVRARD Jonathan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB315\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB316","name":"Travaux pratiques int\u00e9gr\u00e9s en Sciences Pharmaceutiques ","year":"2020-2021","teacher":["EVRARD Jonathan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB316\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB333","name":"Pharmacologie - approche physiopathologique et syst\u00e9matique ","year":"2020-2021","teacher":["DOUXFILS Jonathan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB333\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAB397","name":"Relation pharmacien-patient ","year":"2020-2021","teacher":["Desseilles Martin"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAB397\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM110","name":"Analyse pharmaceutique approfondie et contr\u00f4le de qualit\u00e9 des m\u00e9dicaments ","year":"2020-2021","teacher":["Cahay Bernard","Streel Bruno"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM110\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM111","name":"Nutrition ","year":"2020-2021","teacher":["Lacrosse Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM111\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM112","name":"Toxicologie et pharmacovigilance ","year":"2020-2021","teacher":["LALOY Julie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM113","name":"Pharmacog\u00e9n\u00e9tique et m\u00e9decine personnalis\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Musuamba Tshinanu Flora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM113\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM114","name":"Pharmacie gal\u00e9nique - Partie I ","year":"2020-2021","teacher":["Lechanteur Anna"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM114\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM115","name":"Pharmacie gal\u00e9nique - Partie II ","year":"2020-2021","teacher":["Lechanteur Anna"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM115\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM116","name":"Pharmacologie appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Dogne Jean-Michel","DOUXFILS Jonathan","Masereel Bernard","Musuamba Tshinanu Flora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM116\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM117","name":"Initiation \u00e0 la recherche scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["LALOY Julie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM117\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM118","name":"Communication scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["LALOY Julie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM118\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM119","name":"Travail exp\u00e9rimental de recherche - Partie I ","year":"2020-2021","teacher":["LALOY Julie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM119\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM120","name":"Travaux pratiques int\u00e9gr\u00e9s ","year":"2020-2021","teacher":["DOUXFILS Jonathan","SIRIEZ Romain"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM120\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM121","name":"Biologie clinique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM121\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM122","name":"Pharmacoth\u00e9rapie int\u00e9gr\u00e9e (humain et v\u00e9t\u00e9rinaire) ","year":"2020-2021","teacher":["Musuamba Tshinanu Flora"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM122\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM123","name":"Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et brevets ","year":"2020-2021","teacher":["BOURGUIGNON Virginie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM123\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM124","name":"Gestion en officine ","year":"2020-2021","teacher":["Masereel Bernard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM124\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM125","name":"Compl\u00e9ment de pharmacoth\u00e9rapie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM125\/2020","ects":[3],"campus":["WOLUWE-SAINT-LAMBERT"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM126","name":"Dermopharmacie-pathologies courantes et soin des plaies ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM126\/2020","ects":[3],"campus":["WOLUWE-SAINT-LAMBERT"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM127","name":"M\u00e9decines compl\u00e9mentaires ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM127\/2020","ects":[3],"campus":["WOLUWE-SAINT-LAMBERT"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM128","name":"Pharmacod\u00e9pendance et toxicomanie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM128\/2020","ects":[3],"campus":["WOLUWE-SAINT-LAMBERT"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM129","name":"Pharmaco-\u00e9conomie et \u00e9valuation de la technologie de la sant\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM129\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM130","name":"Microbiologie m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM130\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM210","name":"L\u00e9gislation et d\u00e9ontologie pharmaceutique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM211","name":"Travaux pratiques de pharmacie gal\u00e9nique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM211\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM212","name":"S\u00e9miopathologie, y compris premiers secours ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM212\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM213","name":"Soins pharmaceutiques en officine et stage ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM213\/2020","ects":[12],"campus":["WOLUWE-SAINT-LAMBERT"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM214","name":"Travail de fin de cycle - m\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM214\/2020","ects":[18],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM215","name":"Travail exp\u00e9rimental de recherche - Partie II ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM215\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM216","name":"Connaissance int\u00e9gr\u00e9e en sciences pharmaceutiques approfondies ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM216\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM217","name":"Stage de recherche en Belgique ou \u00e0 l'\u00e9tranger ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM217\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM218","name":"Prise en charge th\u00e9rapeutique bas\u00e9e sur les preuves ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM218\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM219","name":"Connaissance int\u00e9gr\u00e9e en sciences pharmaceutiques sp\u00e9cialis\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM219\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHAM220","name":"Stage en milieu professionnel ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHAM220\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MPHYB111","name":"Introduction \u00e0 la physique m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent","Lepere Muriel","LEONIS Sylvain (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MPHYB111\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM100","name":"Master thesis ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM100\/2020","ects":[17],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM101","name":"Pharmacotherapy ","year":"2020-2021","teacher":["Mullier Fran\u00e7ois"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM102","name":"Preclinical Drug Development ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM102\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM103","name":"Clinical Trials ","year":"2020-2021","teacher":["Geysels Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM103\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM104","name":"Statistics Applied to Preclinical and Clinical Studies ","year":"2020-2021","teacher":["Le Tallec David"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM104\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM105","name":"Laboratory Research Training ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM105\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM106","name":"Biopharmaceuticals ","year":"2020-2021","teacher":["Masereel Bernard"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM106\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM107","name":"Biotechnology : Principles and Scale-up ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM107\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM108","name":"Quality Assurance : GMP, GCP, GLP and Regulatory Aspects ","year":"2020-2021","teacher":["Lienard Patricia"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM108\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM109","name":"Negociation, communication, networking ","year":"2020-2021","teacher":["MALONNE HUGUES"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM109\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM110","name":"Innovation in biomedical engineering ","year":"2020-2021","teacher":["Nolens Gr\u00e9gory"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM110\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM113","name":"Bioethics ","year":"2020-2021","teacher":["Ravez Laurent"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM113\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM114","name":"Introduction to Scientific Research ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle","Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM114\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM115","name":"Drug and Society ","year":"2020-2021","teacher":["MALONNE HUGUES"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM115\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM118","name":"Cell Models ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM118\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM119","name":"Current Topics in Molecular Cell Biology ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM119\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM200","name":"Clinical Study Management ","year":"2020-2021","teacher":["Andr\u00e9 Marc","Geysels Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM200\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM201","name":"Data Management ","year":"2020-2021","teacher":["Brenes Isabelle","DOUXFILS Jonathan","Van Orshoven Karolien"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM201\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM202","name":"Clinical Project Management ","year":"2020-2021","teacher":["DELBECQUE Laure"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM202\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM203","name":"Biomarkers, Biobanks, Personalized Medicine ","year":"2020-2021","teacher":["D'HONDT Lionel","George Fabienne","Mullier Fran\u00e7ois"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM203\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM205","name":"Vaccinology, Immunotherapy ","year":"2020-2021","teacher":["Meurice Fran\u00e7ois"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM205\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM207","name":"Project Management : Development of Biomarkers ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM207\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM208","name":"Master thesis ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle","Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM208\/2020","ects":[20],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM209","name":"Professional internship ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM209\/2020","ects":[19],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM210","name":"Perfectionnement d'anglais ","year":"2020-2021","teacher":["Burns John"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM210\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM212","name":"Introduction to Patient-Reported outcomes  ","year":"2020-2021","teacher":["DELBECQUE Laure"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM212\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM213","name":"Investigator-initiated trials : key concepts and best practice  ","year":"2020-2021","teacher":["Gauthier Marie-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM213\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM214","name":"Integrative approach of organelle pathology  ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM214\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM216","name":"Pharmacovigilance ","year":"2020-2021","teacher":["Dogne Jean-Michel"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM216\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM217","name":"Pharmaco-Economy and Health Technology Assessment ","year":"2020-2021","teacher":["ETHGEN OLIVIER"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM217\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM220","name":"Interdisciplinary Program in Healthcare Innovation ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM220\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM221","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM221\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM222","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM222\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM230","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM230\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM232","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM232\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSBMM233","name":"","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSBMM233\/2020","ects":[30],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSPSB140","name":"Sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Malvaux Paul"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSPSB140\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSPSB142","name":"Philosophie de la biom\u00e9decine ","year":"2020-2021","teacher":["Leyens St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSPSB142\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSPSB143","name":"Sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Malvaux Paul"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSPSB143\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSPSB328","name":"Bio\u00e9thique m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Ravez Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSPSB328\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MSPSB340","name":"Bio\u00e9thique m\u00e9dicale ","year":"2020-2021","teacher":["Ravez Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MSPSB340\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"MULT2213","name":"Compr\u00e9hension \u00e0 la lecture et extension lexicale : textes \u00e9conomiques et commerciaux allemands  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2213\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2223","name":"Compr\u00e9hension \u00e0 la lecture et extension lexicale : textes \u00e9conomiques et commerciaux anglais  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2223\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2233","name":"Compr\u00e9hension \u00e0 la lecture et extension lexicale : textes \u00e9conomiques et commerciaux n\u00e9erlandais  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2233\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2411","name":"R\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques, juridiques, sociales et politiques des pays de langue allemande  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2411\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2414","name":"Strat\u00e9gies de communication orale dans l'entreprise : allemand  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["de"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2414\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2421","name":"R\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques, juridiques, sociales et politiques : domaine anglophone  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2421\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2424","name":"Strat\u00e9gies de communication orale dans l'entreprise : anglais  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2424\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2431","name":"R\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques, juridiques, sociales et politiques des pays de langue n\u00e9erlandaise  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2431\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"MULT2434","name":"Strat\u00e9gies de communication orale dans l'entreprise : n\u00e9erlandais  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["nl"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/MULT2434\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"NANOM306","name":"Interactions mol\u00e9culaires  ","year":"2020-2021","teacher":["Michaux Catherine","Perp\u00e8te Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/NANOM306\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"NANOM313","name":"Th\u00e9orie Quantique de l'\u00e9tat solide organique ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/NANOM313\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"PAYS0006-2","name":"Concepts d'\u00e9cologie du paysage ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/PAYS0006-2\/2020","ects":[3],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"PAYS0013-1","name":"Plante et ville ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/PAYS0013-1\/2020","ects":[6],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"PAYS0014-1","name":"Ing\u00e9nierie \u00e9cologique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/PAYS0014-1\/2020","ects":[6],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"RTFE0015-1","name":"Travail de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/RTFE0015-1\/2020","ects":[30],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SADRM201","name":"Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et brevets  ","year":"2020-2021","teacher":["Maertens Christophe","MICHAUX Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SADRM201\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM202","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie de la physique I ","year":"2020-2021","teacher":["Plumat Jim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM203","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie de la biologie I ","year":"2020-2021","teacher":["Vervoort Arnaud","Vervoort Arnaud"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM203\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM204","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie de la chimie I ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM204\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM205","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie des math\u00e9matiques I (y compris stage) ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM205\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"SAGRM206","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie de la biologie II ","year":"2020-2021","teacher":["Vervoort Arnaud"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM206\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM207","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie de la chimie II ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM207\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM208","name":"Stages d'enseignement des math\u00e9matiques en \u00e9cole secondaire ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM208\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM209","name":"Stages d'enseignement de la physique en \u00e9cole secondaire ","year":"2020-2021","teacher":["Plumat Jim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM209\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM210","name":"Stages d'enseignement de chimie en \u00e9cole secondaire ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM210\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM211","name":"Stages d'enseignement de biologie en \u00e9cole secondaire ","year":"2020-2021","teacher":["Vervoort Arnaud"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM211\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM212","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie de la physique II ","year":"2020-2021","teacher":["Plumat Jim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM212\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM213","name":"Didactique compar\u00e9e des sciences et des math\u00e9matiques ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Val\u00e9rie","Plumat Jim","Vervoort Arnaud"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM213\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM214","name":"Gestion et mise en place d'un laboratoire de chimie dans l'enseignement secondaire ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM214\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM216","name":"Didactique et \u00e9pist\u00e9mologie des math\u00e9matiques II ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM216\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SAGRM217","name":"Enseigner une autre discipline que les math\u00e9matiques ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SAGRM217\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIM2004-1","name":"Medical Psychology ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2004-1\/2020","ects":[2],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2005-1","name":"Regulatory framework for (bio)safety and biorisk management in clinical research ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2005-1\/2020","ects":[1],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2006-1","name":"Physiopathology ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2006-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2007-1","name":"Clinical trials of Medical Devices ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2007-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2009-1","name":"Patient and Researcher Interplay ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2009-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2010-1","name":"Intellectual Property and Patent ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2010-1\/2020","ects":[2],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2011-1","name":"Writing and Reading skills ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2011-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2012-1","name":"Biomarkers and surrogate markers in clinical research  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2012-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIM2013-1","name":"Evidence Based Medicine ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIM2013-1\/2020","ects":[1],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOB001","name":"Stage pluridisciplinaire d'\u00e9t\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric","Yans Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB001\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":["climatology"]},{"id":"SBIOB002","name":"Stage d'observation professionnelle ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB002\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB100","name":"Diversit\u00e9 et \u00e9volution v\u00e9g\u00e9tale ","year":"2020-2021","teacher":["Guillitte Olivier","Messiaen Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB100\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB104","name":"Biologie animale ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB104\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB105","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Van Cutsem Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB105\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB111","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale I ","year":"2020-2021","teacher":["Van Cutsem Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB111\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB112","name":"Biologie II ","year":"2020-2021","teacher":["Van Cutsem Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB116","name":"Diversit\u00e9 et \u00e9volution animale I ","year":"2020-2021","teacher":["Van Doninck Karine","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB116\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB117","name":"Diversit\u00e9 et \u00e9volution animale II ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB117\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB120","name":"Langage R au service des donn\u00e9es scientifiques - niveau d\u00e9butant ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","WAUTHY Anne-C\u00e9cile (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB120\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB121","name":"Biologie I ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB121\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB122","name":"Biologie II ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB122\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB151","name":"Biologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Messiaen Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB151\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOB152","name":"Approche pratique de la biologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Messiaen Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB152\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOB153","name":"Biologie des organismes ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB153\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":["climatology"]},{"id":"SBIOB154","name":"Application pratique de la biologie des organismes ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB154\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOB199","name":"Approche transg\u00e9n\u00e9rationnelle d'une question biologique ","year":"2020-2021","teacher":["REGNIER Maxime"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB199\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB206","name":"G\u00e9n\u00e9tique appliqu\u00e9e \u00e0 la m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB206\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB207","name":"Notions de biologie fonctionnelle et adaptative ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB207\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB208","name":"Stage de biologie et d'\u00e9cologie marine ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB208\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB209","name":"Introduction \u00e0 la bact\u00e9riologie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB209\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB210","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale I ","year":"2020-2021","teacher":["Michaux Catherine","Renard Patricia"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB212","name":"\u00c9cologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB212\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB216","name":"Diversit\u00e9 et \u00e9volution animale III ","year":"2020-2021","teacher":["Van Doninck Karine","Flot Jean-Fran\u00e7ois (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB216\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB217","name":"Diversit\u00e9 et \u00e9volution animale IV ","year":"2020-2021","teacher":["Flot Jean-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB217\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB213","name":"G\u00e9n\u00e9tique  ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB213\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB218","name":"M\u00e9thodologie scientifique et statistique ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB218\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB219","name":"Biologie ","year":"2020-2021","teacher":["Messiaen Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB219\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"SBIOB220","name":"Langage R au service des donn\u00e9es scientifiques - niveau interm\u00e9diaire ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric","CARPENTIER Camille (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB220\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB229","name":"Questions d'actualit\u00e9 en biologie ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB229\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SBIOB231","name":"Histologie des cellules et des tissus ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Henri-Fran\u00e7ois","Renard Patricia (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB231\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB232","name":"Histologie des syst\u00e8mes ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Henri-Fran\u00e7ois","Renard Patricia (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB232\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB299","name":"Team-based approach of a biological question ","year":"2020-2021","teacher":["REGNIER Maxime"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB299\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB228","name":"Physiologie v\u00e9g\u00e9tale ","year":"2020-2021","teacher":["Van Cutsem Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB228\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SBIOB301","name":"M\u00e9canismes mol\u00e9culaires du d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves","Messiaen Johan","Renard Patricia"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB301\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB303","name":"Physiologie animale compar\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB303\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB304","name":"Bachelor thesis ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","Depiereux Eric","Matroule Jean-Yves","REGNIER Maxime","Renard Patricia"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB304\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB309","name":"Stage d'\u00e9cologie et biologie int\u00e9grative ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB309\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB310","name":"Techniques de laboratoire et visite des unit\u00e9s de recherche ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB310\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB323","name":"Biologie cellulaire ","year":"2020-2021","teacher":["Messiaen Johan","Renard Henri-Fran\u00e7ois","Chainiaux Florence (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB323\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB312","name":"Biochimie g\u00e9n\u00e9rale II ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB312\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB324","name":"Biostatistiques et bioinformatique ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB324\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB326","name":"Compl\u00e9ments de g\u00e9n\u00e9tique ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB326\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB327","name":"R\u00e9gulations g\u00e9n\u00e9tiques et \u00e9pig\u00e9n\u00e9tiques ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Damien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB327\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB328","name":"Statistique multivari\u00e9e et g\u00e9ostatistique ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB328\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB332","name":"M\u00e9canismes des r\u00e9ponses cellulaires aux stimulations ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine","Renard Patricia (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB332\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB344","name":"Visites en laboratoire, en industrie et en milieu hospitalier ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence","Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB344\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB345","name":"Biologie cellulaire humaine ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB345\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB346","name":"Biodiversit\u00e9 et esp\u00e8ces invasives ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","Van Doninck Karine","MARESCAUX Jonathan (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB346\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB347","name":"Introduction \u00e0 l'\u00e9cotoxicologie  ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB347\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB348","name":"Morphologie adaptative et \u00e9volutive ","year":"2020-2021","teacher":["Van Doninck Karine","Moens Andre (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB348\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB349","name":"Stage de biologie environnementale (y compris ornithologie) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB349\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB356","name":"Utilisation des bases de donn\u00e9es \u2013omiques pour la biologie cellulaire ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry","De Bolle Xavier","DEPIEREUX Sophie","Renard Patricia"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB356\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB362","name":"Eco\u00e9thologie ","year":"2020-2021","teacher":["Huynen Marie-Claude"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB362\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB367","name":"Ecophysiologie ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB367\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOB368","name":"Ecologie appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","KESTEMONT Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOB368\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM001","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM001\/2020","ects":[16],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM002","name":"Initiation \u00e0 la recherche ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM002\/2020","ects":[14],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM101","name":"Techniques avanc\u00e9es de biologie cellulaire et mol\u00e9culaire ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry","De Backer Olivier","Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM102","name":"Evolution ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric","Van Doninck Karine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM102\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM104","name":"Intensive integrated practical courses ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM104\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM105","name":"Programmation simple appliqu\u00e9e \u00e0 la biologie ","year":"2020-2021","teacher":["Devos Damien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM105\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM106","name":"Initiation \u00e0 la recherche ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM106\/2020","ects":[14],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM119","name":"Gestion des ressources humaines ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent B\u00e9atrice"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM119\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM120","name":"Cellules souches et diff\u00e9renciation cellulaire ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Patricia"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM120\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM121","name":"Organelle Dysfunction as the Basis of Diseases ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM121\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM122","name":"Cancer ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine","Le Calve Benjamin (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM122\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM123","name":"Membrane biology : from basics to mechanosensing ","year":"2020-2021","teacher":["Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM123\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM124","name":"Relations h\u00f4te-pathog\u00e8ne ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Nicolas","Van der Henst Charles (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM124\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM125","name":"Vieillissement normal et pathologique ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM125\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM126","name":"Pathobiologie vasculaire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM126\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM127","name":"G\u00e9nomique structurale et fonctionnelle ","year":"2020-2021","teacher":["Van Cutsem Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM127\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM128","name":"Hot Topics in Microbiomes, Diabetes and Cardiovascular Diseases\u00a0  ","year":"2020-2021","teacher":["Arnould Thierry"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM128\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM129","name":"Genetic Dynamics ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM129\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM131","name":"Aspects technologique et \u00e9thique de la manipulation g\u00e9n\u00e9tique ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM131\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM132","name":"Bacterial Genetics ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM132\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM133","name":"Glycobiologie ","year":"2020-2021","teacher":["Van Cutsem Pierre","Vincent St\u00e9phane"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM133\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM134","name":"Structure et fonction des prot\u00e9ines ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier","Wouters Johan"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM134\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM136","name":"Bacterial Cell Biology ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM136\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM198","name":"M\u00e9thodologie d'insertion professionnelle ","year":"2020-2021","teacher":["Guillaume Murielle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM198\/2020","ects":[1],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM201","name":"Parasitologie ","year":"2020-2021","teacher":["Dujardin Jean-Claude"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM201\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM205","name":"Epid\u00e9miologie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM205\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM208","name":"Th\u00e9rapies anti-canc\u00e9reuses ","year":"2020-2021","teacher":["Feron Olivier"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM208\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SBIOM211","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM211\/2020","ects":[16],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM220","name":"Utilisation industrielle des cellules eucaryotes ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM220\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM230","name":"Stage en laboratoire de recherche ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM230\/2020","ects":[30],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM240","name":"Stage en entreprise ou administration en Belgique ou \u00e0 l'\u00e9tranger ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM240\/2020","ects":[30],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBIOM303","name":"Alimentation et nutrition des poissons et crustac\u00e9s ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBIOM303\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM108","name":"Stage de terrain - \u00e9cologie aquatique ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM108\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM109","name":"Stage de terrain - \u00e9cologie terrestre ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM109\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM111","name":"Evolution ","year":"2020-2021","teacher":["Van Doninck Karine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM111\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM112","name":"Analyse des donn\u00e9es biologiques ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM112\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM123","name":"Biodiversit\u00e9 des eaux douces ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","KESTEMONT Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM123\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM124","name":"Molecular ecology ","year":"2020-2021","teacher":["Van Doninck Karine"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM124\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM142","name":"Ecologie des milieux aquatiques naturels et perturb\u00e9s  ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","Jarillo Diaz Javier (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM142\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM144","name":"Gestion des ressources halieutiques et aquacoles ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM144\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM162","name":"Ecotoxicology of populations communities and ecosystems ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","Jarillo Diaz Javier (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM162\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM163","name":"Ecotoxicology ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM163\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM165","name":"Evolutionary genomics and transcriptomics ","year":"2020-2021","teacher":["Van Doninck Karine"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM165\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM166","name":"Ecological proteomics and epigenetics ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM166\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM197","name":"Initiation \u00e0 la recherche scientifique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM197\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM237","name":"Bioindicateurs de pollution ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM237\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM238","name":"Applied ecotoxicology ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik","KESTEMONT Patrick","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM238\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM240","name":"Stage de recherche ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM240\/2020","ects":[28],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM241","name":"Projet professionnel ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM241\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM260","name":"Stage professionnel ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM260\/2020","ects":[28],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["energy"]},{"id":"SBOEM261","name":"Projet professionnel ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM261\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SBOEM297","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SBOEM297\/2020","ects":[22],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB103","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB103\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB105","name":"Chimie organique ","year":"2020-2021","teacher":["Baillieul Diane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB105\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB106","name":"Chimie organique ","year":"2020-2021","teacher":["Baillieul Diane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB106\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB111","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB111\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SCHIB112","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale des solutions ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SCHIB113","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale approfondie ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB113\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB114","name":"Approche pratique de la chimie ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve","Snauwaert Philippe","Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB114\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SCHIB115","name":"Travaux pratiques de chimie ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe","Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB115\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB118","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale I ","year":"2020-2021","teacher":["Ravet Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB118\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB119","name":"Chimie g\u00e9n\u00e9rale II ","year":"2020-2021","teacher":["Ravet Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB119\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB201","name":"Chimie physique : \u00e9quilibre ","year":"2020-2021","teacher":["Leherte Laurence","Li\u00e9geois Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB201\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB202","name":"Chimie organique ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent St\u00e9phane","Vincent St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB202\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB203","name":"Chimie analytique ","year":"2020-2021","teacher":["Mekhalif Zineb"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB203\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB204","name":"Chimie quantique ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB204\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB205","name":"Th\u00e9orie des groupes appliqu\u00e9e \u00e0 la chimie ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB205\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB206","name":"Introduction aux logiciels scientifiques ","year":"2020-2021","teacher":["Leherte Laurence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB206\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB208","name":"Introduction \u00e0 la chimie inorganique ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB208\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB209","name":"Outils et m\u00e9thodes appliqu\u00e9s \u00e0 la Chimie et \u00e0 la G\u00e9ologie ","year":"2020-2021","teacher":["Perp\u00e8te Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB209\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB210","name":"Introduction aux mat\u00e9riaux organiques ","year":"2020-2021","teacher":["Berionni Guillaume"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB210\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB212","name":"Chimie organique ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB212\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB301","name":"Chimie physique : spectroscopie ","year":"2020-2021","teacher":["Berionni Guillaume"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB301\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB303","name":"Chimie physique mol\u00e9culaire ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB303\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB304","name":"Chimie organique ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB304\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB305","name":"Chimie inorganique ","year":"2020-2021","teacher":["Su Bao Lian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB305\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB306","name":"Chimie analytique et \u00e9lectrochimie ","year":"2020-2021","teacher":["Mekhalif Zineb"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB306\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB307","name":"Chimie biologique ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent St\u00e9phane","Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB307\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB308","name":"Chimie macromol\u00e9culaire ","year":"2020-2021","teacher":["Berionni Guillaume"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB308\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB309","name":"Chimie math\u00e9matique ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB309\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB310","name":"Chimie physique ","year":"2020-2021","teacher":["Vercauteren Daniel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB310\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB311","name":"Travaux pratiques de chimie physique ","year":"2020-2021","teacher":["Leherte Laurence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB311\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB312","name":"Travaux pratiques de chimie physique mol\u00e9culaire  ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB312\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB314","name":"Travaux pratiques de chimie organique ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB314\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB315","name":"Travaux pratiques de chimie inorganique ","year":"2020-2021","teacher":["Su Bao Lian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB315\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB316","name":"Travaux pratiques de chimie analytique et \u00e9lectrochimie ","year":"2020-2021","teacher":["Mekhalif Zineb"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB316\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB317","name":"Travaux pratiques de chimie biologique ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent St\u00e9phane","Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB317\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB318","name":"Travail personnel : expos\u00e9 d'un TP au choix ","year":"2020-2021","teacher":["Baillieul Diane","Leherte Laurence","Ravet Isabelle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB318\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIB320","name":"Chimie physique : Dynamique ","year":"2020-2021","teacher":["Olivier Yoann","Vercauteren Daniel (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIB320\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM101","name":"Chimie des surfaces et chimie de caract\u00e9risation  ","year":"2020-2021","teacher":["Mekhalif Zineb"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM102","name":"Advanced Theoretical Chemistry ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit","Olivier Yoann"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM102\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM103","name":"Advanced Inorganic Chemistry: adsorption, interfaces, heterogeneous catalysis ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela","Su Bao Lian"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM103\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM104","name":"Spectroscopic Methods for Characterization of Materials ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM104\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM105","name":"Chimie biologique avanc\u00e9e  ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent St\u00e9phane","Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM105\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM106","name":"Advanced Organic Chemistry ","year":"2020-2021","teacher":["Berionni Guillaume","Lanners Steve"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM106\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM108","name":"Physico-chimie des macromol\u00e9cules d'int\u00e9r\u00eat biologique ","year":"2020-2021","teacher":["Michaux Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM108\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM109","name":"Scientific programming for chemists ","year":"2020-2021","teacher":["Li\u00e9geois Vincent"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM109\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM111","name":"Biochimie avanc\u00e9e I ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine","Le Calve Benjamin (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM113","name":"Initiation \u00e0 la recherche scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM113\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM114","name":"Organometallic synthesis and catalysis ","year":"2020-2021","teacher":["Berionni Guillaume","Lanners Steve (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM114\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM115","name":"Compl\u00e9ments de chimie macromol\u00e9culaire ","year":"2020-2021","teacher":["DEG\u00c9E PHILIPPE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM115\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM121","name":"Microscopy Applied to Materials Chemistry ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM121\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM122","name":"Elaboration \u00e9lectrochimique des mat\u00e9riaux ","year":"2020-2021","teacher":["Mekhalif Zineb"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM122\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM123","name":"Electronique et photonique mol\u00e9culaires ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM123\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM124","name":"Processes and methods for the preparation of solid nanomaterials ","year":"2020-2021","teacher":["Su Bao Lian"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM124\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SCHIM125","name":"Master Thesis ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM125\/2020","ects":[24],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM132","name":"Synth\u00e8se des substances naturelles ","year":"2020-2021","teacher":["Vincent St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM132\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM133","name":"Strat\u00e9gie de conception des m\u00e9dicaments ","year":"2020-2021","teacher":["Pasau Patrick","Vincent St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM133\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM201","name":"M\u00e9moire de recherche ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM201\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM202","name":"Green Chemistry ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM203","name":"Supramolecular Chemistry ","year":"2020-2021","teacher":["Berionni Guillaume"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM203\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM204","name":"Chimie du solide ","year":"2020-2021","teacher":["Su Bao Lian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM204\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM205","name":"Chimie industrielle ","year":"2020-2021","teacher":["Godard Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM205\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM208","name":"Biochimie approfondie II  ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine","Michaux Catherine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM208\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM210","name":"Travail d'\u00e9pist\u00e9mologie de la chimie  ","year":"2020-2021","teacher":["Snauwaert Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM210\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM211","name":"Electrochimie physique ","year":"2020-2021","teacher":["Mekhalif Zineb"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM211\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM212","name":"Alt\u00e9ration des mat\u00e9riaux ","year":"2020-2021","teacher":["Mekhalif Zineb"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM212\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM213","name":"Structures des macromol\u00e9cules ","year":"2020-2021","teacher":["Leherte Laurence","Wouters Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM213\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM214","name":"Strategy for the Synthesis of Complex Molecules ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM214\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM215","name":"Glycoscience  ","year":"2020-2021","teacher":["Van Cutsem Pierre","Vincent St\u00e9phane"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM215\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM217","name":"Introduction aux ph\u00e9nom\u00e8nes relativistes en chimie ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM217\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM218","name":"Compl\u00e9ment de chimie quantique ","year":"2020-2021","teacher":["Champagne Benoit"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM218\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM222","name":"Nanotechnologies ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM222\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM223","name":"Mati\u00e8re et Energie  ","year":"2020-2021","teacher":["Olivier Yoann","Su Bao Lian"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM223\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["energy","climatology"]},{"id":"SCHIM224","name":"Organic photochemistry ","year":"2020-2021","teacher":["Berionni Guillaume"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM224\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM225","name":"Asymmetric synthesis and catalysis  ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM225\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM226","name":"Ph\u00e9nom\u00e8nes non lin\u00e9aires en physique  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM226\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM227","name":"Proc\u00e9d\u00e9s en chimie fine ","year":"2020-2021","teacher":["Lanners Steve"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM227\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM228","name":"Formation GMP \/ GLP et bonnes pratiques de validation ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM228\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM229","name":"Chimie et environnement ","year":"2020-2021","teacher":["Perp\u00e8te Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM229\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SCHIM231","name":"Stage dans l'industrie ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM231\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SCHIM232","name":"Stage dans un laboratoire de recherche universitaire ou industriel ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SCHIM232\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SDASM101","name":"Graph mining ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","SALNIKOV Vsevolod (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SDASM101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"SECOB201","name":"Economie ","year":"2020-2021","teacher":["De Crombrugghe de Picquendaele Alain"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SECOB201\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB101","name":"Applied english 1 (niveau B1+) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier","Schutz Natassia"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB101\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB102","name":"English 1 (level B1 and higher) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB102\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB103","name":"Anglais (niveau B1+) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB103\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB104","name":"Anglais (niveau B1+) ","year":"2020-2021","teacher":["Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB104\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB105","name":"Anglais (niveau B1+) ","year":"2020-2021","teacher":["Duch\u00e2teau Claire","Fi\u00e9vez Fran\u00e7ois-Xavier","Schutz Natassia"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB105\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB201","name":"Applied English 2 (linked to SBIOB299) (niveau B1+ minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Schutz Natassia"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB201\/2020","ects":[1],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB202","name":"English 2 (level B2 and above) ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB203","name":"Anglais (niveau B1+ minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Trefois Cindy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB203\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB204","name":"Anglais (niveau B1+ minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Zimmer Carole"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB204\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB205","name":"Anglais (niveau B1+ minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Zimmer Carole"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB205\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB301","name":"Applied english 3 (linked to SBIOB304) (niveau B2) ","year":"2020-2021","teacher":["Schutz Natassia"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB301\/2020","ects":[1],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB302","name":"English 3 (level B2 and above) ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB302\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB303","name":"Anglais (niveau B2 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Trefois Cindy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB303\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB304","name":"Anglais (niveau B2 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Zimmer Carole"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB304\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVB305","name":"Anglais (niveau B2 minimum) ","year":"2020-2021","teacher":["Zimmer Carole"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVB305\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVM201","name":"Perfectionnement d'Anglais (niveau B2+) ","year":"2020-2021","teacher":["Zimmer Carole"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVM201\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SELVM202","name":"R\u00e9actualisation du N\u00e9erlandais (niveau B1) ","year":"2020-2021","teacher":["LABATE Simon","Vanparys Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SELVM202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SFCMM101","name":"Formation en exp\u00e9rimentation animale niveau technicien : techniques, m\u00e9thodes alternatives, l\u00e9gislation et \u00e9thique  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SFCMM101\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SFCMM201","name":"Formation de ma\u00eetre d'exp\u00e9riences en manipulation animale ","year":"2020-2021","teacher":["Vermeylen Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SFCMM201\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SGIRM302","name":"Conceptual frameworks of interdisciplinarity in health management ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM302\/2020","ects":[1],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGIRM304","name":"Animal production in the Global South and its health, social and environmental impacts ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM304\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGIRM311","name":"Animal diseases with an impact on human health in the Global South ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM311\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGIRM312","name":"Health risks at the interface between human and ecosystems, including wild and domestic animals ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM312\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGIRM316","name":"Ethical issues in health management in the Global South ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM316\/2020","ects":[1],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGIRM317","name":"Veterinary epidemiology and risk analysis ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM317\/2020","ects":[4],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGIRM318","name":"Modeling techniques and advanced statistical analysis in health ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM318\/2020","ects":[4],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGIRM319","name":"Fieldwork and master thesis ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGIRM319\/2020","ects":[20],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB101","name":"Fondements de la G\u00e9ographie - Analyse Territoriale ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB101\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["durability"]},{"id":"SGOGB102","name":"Fondements de la G\u00e9ographie - Cartographie ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas","Linard Catherine","Linard Catherine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB102\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB110","name":"Fondements de la G\u00e9ographie - Terrains en G\u00e9ographie ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB110\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB113","name":"Engagement citoyen ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB113\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB201","name":"Introduction aux syst\u00e8mes d'informations g\u00e9ographiques ","year":"2020-2021","teacher":["Linard Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB201\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB203","name":"G\u00e9ographie \u00e9conomique ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine","DUJARDIN S\u00e9bastien (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB203\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB204","name":"SIG - projet ","year":"2020-2021","teacher":["Linard Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB204\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB205","name":"Histoire de la g\u00e9ographie  ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas","Linard Catherine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB205\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB206","name":"Approches de la g\u00e9ographie ","year":"2020-2021","teacher":["Linard Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB206\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB210","name":"Terrains en G\u00e9ographie (II) ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB210\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["environment"]},{"id":"SGOGB213","name":"Engagement citoyen ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB213\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB301","name":"Mod\u00e9lisation spatiale et SIG ","year":"2020-2021","teacher":["Linard Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB301\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB302","name":"Climatologie ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB302\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["energy","climatology"]},{"id":"SGOGB303","name":"Am\u00e9nagement du territoire et SIG ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB303\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB304","name":"Analyse g\u00e9ographique d'espaces ruraux et urbains ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas","Linard Catherine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB304\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB305","name":"Population et environnement dans les pays du Sud ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB305\/2020","ects":[3,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB306","name":"T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine","BROGNA Delphine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB306\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB307","name":"Exercices int\u00e9gr\u00e9s en g\u00e9ographie ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB307\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB308","name":"SIG avanc\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB308\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOGB309","name":"G\u00e9ographie de la population ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB309\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"SGOGB310","name":"Terrains en G\u00e9ographie (III) ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB310\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["durability"]},{"id":"SGOGB313","name":"Engagement citoyen ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Sabine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOGB313\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB102","name":"Introduction \u00e0 la g\u00e9ologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB102\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB106","name":"G\u00e9ographie et g\u00e9ologie de la Belgique ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas","Yans Johan","Linard Catherine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB106\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB111","name":"Fondements de la g\u00e9ologie. Terrains en g\u00e9ologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB111\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB131","name":"Fondements de la g\u00e9ologie : introduction \u00e0 la min\u00e9ralogie et \u00e0 la g\u00e9ologie structurale ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB131\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB132","name":"Fondements de la g\u00e9ologie : introduction \u00e0 la p\u00e9trologie et g\u00e9odynamique terrestre ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB132\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB202","name":"G\u00e9ographie physique et g\u00e9omorphologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB202\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SGOLB203","name":"Introduction \u00e0 la s\u00e9dimentologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB203\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB210","name":"Pal\u00e9ontologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent","Cornet Colette (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB210\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB218","name":"Cartographie des roches s\u00e9dimentaires ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB218\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB219","name":"Stage de cartographie des roches s\u00e9dimentaires ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB219\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB301","name":"G\u00e9ologie structurale  ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent","Saint-Bezar Bertrand (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB301\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB302","name":"S\u00e9dimentologie  ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent","Clausen S\u00e9bastien (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB302\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB303","name":"Environnement et g\u00e9ologie  ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB303\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["durability"]},{"id":"SGOLB304","name":"Micropal\u00e9ontologie ","year":"2020-2021","teacher":["Yans Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB304\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SGOLB306","name":"M\u00e9tallog\u00e9nie et industrie min\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Yans Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB306\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB307","name":"P\u00e9trologie magmatique et m\u00e9tamorphique ","year":"2020-2021","teacher":["Yans Johan","MATTIELLI Nadine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB307\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB308","name":"G\u00e9ochimie et min\u00e9ralogie  ","year":"2020-2021","teacher":["Yans Johan","Dekoninck Augustin (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB308\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB309","name":"Cartographie des roches endog\u00e8nes et terrain \u00e0 l'\u00e9tranger  ","year":"2020-2021","teacher":["Yans Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB309\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SGOLB311","name":"Travaux personnels ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent","Yans Johan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLB311\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SGOLM145","name":"P\u00e9dologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLM145\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SGOLM146","name":"Hydrog\u00e9ologie ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SGOLM146\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SINFB103","name":"Programmation I ","year":"2020-2021","teacher":["TUCI ELIO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SINFB103\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SINFB104","name":"Programmation II ","year":"2020-2021","teacher":["TUCI ELIO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SINFB104\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SINFB206","name":"Projet de programmation ","year":"2020-2021","teacher":["TUCI ELIO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SINFB206\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SINFB207","name":"Compl\u00e9ments de programmation ","year":"2020-2021","teacher":["TUCI ELIO"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SINFB207\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB101","name":"Alg\u00e8bre lin\u00e9aire I ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB101\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB102","name":"Analyse r\u00e9elle II ","year":"2020-2021","teacher":["Winkin Joseph"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB102\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB103","name":"Analyse r\u00e9elle I ","year":"2020-2021","teacher":["Winkin Joseph"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB103\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB104","name":"Outils math\u00e9matiques de la chimie 1 ","year":"2020-2021","teacher":["MAUROY Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB104\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB106","name":"Outils math\u00e9matiques de la chimie 2 ","year":"2020-2021","teacher":["MAUROY Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB106\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB107","name":"Alg\u00e8bre et g\u00e9om\u00e9trie analytique ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB107\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB108","name":"Equations diff\u00e9rentielles ordinaires  ","year":"2020-2021","teacher":["Carletti Timoteo"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB108\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB109","name":"Probabilit\u00e9s I ","year":"2020-2021","teacher":["VAN BEVER GERMAIN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB109\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB110","name":"Compl\u00e9ments math\u00e9matiques ","year":"2020-2021","teacher":["De Vleeschouwer Martine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB110\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB111","name":"Math\u00e9matique ","year":"2020-2021","teacher":["De Vleeschouwer Martine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SMATB112","name":"Initiation \u00e0 la d\u00e9marche math\u00e9matique ","year":"2020-2021","teacher":["Libert Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB112\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB202","name":"Alg\u00e8bre sup\u00e9rieure ","year":"2020-2021","teacher":["MAUROY Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB203","name":"Analyse complexe ","year":"2020-2021","teacher":["Carletti Timoteo"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB203\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB208","name":"M\u00e9canique du point et du solide ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB208\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB210","name":"Mod\u00e9lisation et analyse de syst\u00e8mes dynamiques ","year":"2020-2021","teacher":["MAUROY Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB211","name":"Statistiques ","year":"2020-2021","teacher":["VAN BEVER GERMAIN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB211\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB212","name":"Statistiques ","year":"2020-2021","teacher":["VAN BEVER GERMAIN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB212\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB213","name":"Astronomie ","year":"2020-2021","teacher":["Fuzfa Andre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB213\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["energy"]},{"id":"SMATB214","name":"G\u00e9om\u00e9trie diff\u00e9rentielle ","year":"2020-2021","teacher":["Fuzfa Andre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB214\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB216","name":"Topologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Winkin Joseph"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB216\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"SMATB222","name":"Equations diff\u00e9rentielles ","year":"2020-2021","teacher":["Carletti Timoteo"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB222\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"SMATB223","name":"Math\u00e9matiques II ","year":"2020-2021","teacher":["De Vleeschouwer Martine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB223\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB240","name":"Alg\u00e8bre lin\u00e9aire II ","year":"2020-2021","teacher":["Libert Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB240\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB254","name":"Th\u00e9orie des graphes ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","Franco Nicolas (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB254\/2020","ects":[3,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique","Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"SMATB290","name":"Projet \"Etudiant-chercheur\" Q2 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB290\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB291","name":"Projet \"Etudiant-chercheur\" Q1 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB291\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB292","name":"Projet \"Etudiant-chercheur\" Q1-Q2 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB292\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB301","name":"Analyse fonctionnelle ","year":"2020-2021","teacher":["Winkin Joseph"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB301\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"SMATB302","name":"Mesure et int\u00e9gration ","year":"2020-2021","teacher":["Remon Marcel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB302\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB303","name":"Analyse num\u00e9rique ","year":"2020-2021","teacher":["Sartenaer Annick","de Kerchove D'Exaerde Cristobald (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB303\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB304","name":"Optimisation  ","year":"2020-2021","teacher":["Sartenaer Annick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB304\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB305","name":"Probabilit\u00e9s II ","year":"2020-2021","teacher":["Remon Marcel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB305\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB306","name":"Algorithmique math\u00e9matique pour le calcul scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["Fuzfa Andre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB306\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB307","name":"G\u00e9om\u00e9trie symplectique ","year":"2020-2021","teacher":["Libert Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB307\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB308","name":"M\u00e9canique des fluides ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB308\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB309","name":"Projet de programmation scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["Franco Nicolas","Fuzfa Andre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB309\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB310","name":"Travail interdisciplinaire ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB310\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["energy"]},{"id":"SMATB325","name":"R\u00e9gressions lin\u00e9aire et non lin\u00e9aire  ","year":"2020-2021","teacher":["Kiriliouk Anna"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB325\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB333","name":"Compl\u00e9ments de math\u00e9matiques ","year":"2020-2021","teacher":["Fuzfa Andre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB333\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB334","name":"R\u00e9solution de probl\u00e8mes et mod\u00e9lisation math\u00e9matique ","year":"2020-2021","teacher":["MAUROY Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB334\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB340","name":"Math\u00e9matiques III ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","NICOLAY Delphine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB340\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB390","name":"Projet \"Etudiant-chercheur\" Q2 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB390\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB391","name":"Projet \"Etudiant-chercheur\" Q1 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB391\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATB392","name":"Projet \"Etudiant-chercheur\" Q1-Q2 ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATB392\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM001","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM001\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM101","name":"Syst\u00e8mes, contr\u00f4le et optimisation ","year":"2020-2021","teacher":["Winkin Joseph"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM101\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM102","name":"Analyse multivari\u00e9e et introduction aux logiciels statistiques ","year":"2020-2021","teacher":["VAN BEVER GERMAIN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM102\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM103","name":"Alg\u00e8bre lin\u00e9aire num\u00e9rique : m\u00e9thodes directes et it\u00e9ratives ","year":"2020-2021","teacher":["Sartenaer Annick","de Kerchove D'Exaerde Cristobald (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM103\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM104","name":"Th\u00e9orie qualitative des syst\u00e8mes dynamiques ","year":"2020-2021","teacher":["Carletti Timoteo","Daquin J\u00e9r\u00f4me (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM104\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM110","name":"Travaux pratiques de programmation ","year":"2020-2021","teacher":["HERMAN Nicolas","ROISIN Arnaud"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM110\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM111","name":"Introduction \u00e0 la r\u00e9daction math\u00e9matique ","year":"2020-2021","teacher":["Libert Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM120","name":"Statistiques avanc\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["VAN BEVER GERMAIN"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM120\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM121","name":"Gravitation relativiste et cosmologie ","year":"2020-2021","teacher":["Fuzfa Andre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM121\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM122","name":"Approche fonctionnelle des syst\u00e8mes dynamiques ","year":"2020-2021","teacher":["MAUROY Alexandre","Winkin Joseph"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM122\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM123","name":"Analyse de donn\u00e9es complexes  ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","NICOLAY Delphine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM123\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM127","name":"Dynamique c\u00e9leste et r\u00e9sonances ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne","TEYSSANDIER Jean (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM127\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["energy"]},{"id":"SMATM130","name":"Questions sp\u00e9ciales de math\u00e9matiques  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM130\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM135","name":"Applications technologiques et math\u00e9matiques ","year":"2020-2021","teacher":["Libert Anne-Sophie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM135\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM201","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["Henry Val\u00e9rie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM201\/2020","ects":[21],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM203","name":"Approche plurielle d'un projet pour l'entreprise ","year":"2020-2021","teacher":["Carletti Timoteo","Fuzfa Andre","Lambiotte Renaud","Lemaitre Anne","Libert Anne-Sophie","MAUROY Alexandre","NICOLAY Delphine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM203\/2020","ects":[18],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM205","name":"Fondements des math\u00e9matiques ","year":"2020-2021","teacher":["Remon Marcel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM205\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM212","name":"Stage d'initiation \u00e0 la recherche ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM212\/2020","ects":[18],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM214","name":"Stage d'observation dans le priv\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Lemaitre Anne"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM214\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM221","name":"R\u00e9seaux et syst\u00e8mes ","year":"2020-2021","teacher":["Lambiotte Renaud","Winkin Joseph","NICOLAY Delphine (suppl\u00e9ant)","NICOLAY Delphine (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM221\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM224","name":"M\u00e9thodes heuristiques  ","year":"2020-2021","teacher":["Carletti Timoteo"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM224\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM225","name":"Chaos et d\u00e9terminisme ","year":"2020-2021","teacher":["Carletti Timoteo","Libert Anne-Sophie","Carletti Timoteo (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM225\/2020","ects":[5,6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMATM227","name":"M\u00e9thodes avanc\u00e9es pour les syst\u00e8mes non lin\u00e9aires ","year":"2020-2021","teacher":["MAUROY Alexandre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMATM227\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDB202","name":"Biochimie des animaux domestiques II ","year":"2020-2021","teacher":["Jadot Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDB202\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDB203","name":"Histologie fonctionnelle et compar\u00e9e I A ","year":"2020-2021","teacher":["Nicaise Charles"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDB203\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDB204","name":"Histologie fonctionnelle et compar\u00e9e I B ","year":"2020-2021","teacher":["Nicaise Charles"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDB204\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDB205","name":"Biochimie des animaux domestiques I ","year":"2020-2021","teacher":["Jadot Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDB205\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDB358","name":"Approche int\u00e9gr\u00e9e et biologique des maladies ","year":"2020-2021","teacher":["Desseilles Martin","Flamion Bruno","Gourdin Maximilien","Lambert de Rouvroit Catherine","Pierson Audrey (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDB358\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDM111","name":"Diagnostic mol\u00e9culaire ","year":"2020-2021","teacher":["Hilbert Pascale"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDM111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SMEDM112","name":"Etapes du d\u00e9veloppement des m\u00e9dicaments ","year":"2020-2021","teacher":["Dogne Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDM112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDM113","name":"Organismes mod\u00e8les et d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Damien"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDM113\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SMEDM114","name":"Environnement cellulaire ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert de Rouvroit Catherine","Poumay Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDM114\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDM115","name":"Trafic intracellulaire en conditions normales et pathologiques ","year":"2020-2021","teacher":["Hamer Isabelle","Renard Henri-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDM115\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDM137","name":"M\u00e9canismes mol\u00e9culaires des maladies neurologiques ","year":"2020-2021","teacher":["Nicaise Charles"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDM137\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMEDM210","name":"Pharmacog\u00e9n\u00e9tique  ","year":"2020-2021","teacher":["Flamion Bruno","Gillet Jean-Pierre"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMEDM210\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SMMMM110","name":"Microbiology Basics ","year":"2020-2021","teacher":["Hallez R\u00e9gis"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM110\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM111","name":"Bacteriology ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM112","name":"Virology ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Nicolas","Muylkens Beno\u00eet"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM114","name":"Eukaryotic Microogranisms ","year":"2020-2021","teacher":["Hermand Damien"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM114\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM115","name":"Applied and Synthetic Microbiology ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier","Hallez R\u00e9gis","Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM115\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM116","name":"Bioinformatic Approach of Microbial Genomes and Metagenomes ","year":"2020-2021","teacher":["Lima Mendez Gipsi"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM116\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM117","name":"Bacterial Genetics and Evolution ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM117\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM118","name":"Bacterial Cell Biology ","year":"2020-2021","teacher":["Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM118\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM119","name":"Bacterial Stress Response and Signalling ","year":"2020-2021","teacher":["Hallez R\u00e9gis"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM119\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM120","name":"Bacterial Pathogens, Symbionts and Communities ","year":"2020-2021","teacher":["Renzi Francesco"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM120\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM121","name":"Antibiotics, from Origin to Resistance ","year":"2020-2021","teacher":["LAWAR\u00c9E Emeline"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM121\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM123","name":"Scientific Writing ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM123\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM124","name":"Research Initiation (biblio and\/or lab work) ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier","Hallez R\u00e9gis","Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM124\/2020","ects":[24],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM201","name":"Master Thesis ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier","Hallez R\u00e9gis","Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM201\/2020","ects":[30],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SMMMM202","name":"Internship (research lab\/industry) ","year":"2020-2021","teacher":["De Bolle Xavier","Hallez R\u00e9gis","Matroule Jean-Yves"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SMMMM202\/2020","ects":[30],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SOCI2234-1","name":"Construction des politiques publiques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SOCI2234-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB107","name":"M\u00e9thodes de calcul et de programmation en physique ","year":"2020-2021","teacher":["Louette Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB107\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB111","name":"Physique et d\u00e9fis ","year":"2020-2021","teacher":["Plumat Jim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB112","name":"Physique I - M\u00e9canique et ondes ","year":"2020-2021","teacher":["HEUSKIN Anne-Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB112\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB113","name":"Physique II - Electricit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["DHYNE Migu\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB113\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB114","name":"Physique III - Optique ","year":"2020-2021","teacher":["Lobet Micha\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB114\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB117","name":"Compl\u00e9ments de physique en sciences de la vie ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane","Vander Borght Thierry (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB117\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB124","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale : M\u00e9canique ","year":"2020-2021","teacher":["HEUSKIN Anne-Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB124\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB125","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale : Optique ","year":"2020-2021","teacher":["Lepere Muriel","DHYNE Migu\u00ebl (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB125\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB126","name":"Physique g\u00e9n\u00e9rale : Electricit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["Sporken Robert"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB126\/2020","ects":[8],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB161","name":"Physique des sciences de la vie I : m\u00e9canique ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane","Louette Pierre (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB161\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SPHYB162","name":"Physique des sciences de la vie II : \u00e9lectricit\u00e9, magn\u00e9tisme et nucl\u00e9aire ","year":"2020-2021","teacher":["Louette Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB162\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SPHYB163","name":"Physique des sciences de la vie III : ondes, son, optique ","year":"2020-2021","teacher":["Louette Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB163\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SPHYB167","name":"Compl\u00e9ments de physique ","year":"2020-2021","teacher":["Louette Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB167\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB205","name":"Thermodynamique ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB205\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB206","name":"M\u00e9canique quantique I  ","year":"2020-2021","teacher":["HENRARD Luc","Lobet Micha\u00ebl (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB206\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB207","name":"Travaux pratiques de physique g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Frising Fernande"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB207\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB208","name":"Programmation ","year":"2020-2021","teacher":["HENRARD Luc","ROY Nicolas (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB208\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB209","name":"Electrodynamique I  ","year":"2020-2021","teacher":["Deparis Olivier","Deparis Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB209\/2020","ects":[4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB210","name":"Physique math\u00e9matique I ","year":"2020-2021","teacher":["Olivier Yoann","Lobet Micha\u00ebl (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB210\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB211","name":"M\u00e9canique analytique ","year":"2020-2021","teacher":["Caudano Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB211\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB214","name":"Compl\u00e9ment de physique classique et quantique ","year":"2020-2021","teacher":["HENRARD Luc","Lobet Micha\u00ebl (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB214\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB220","name":"Travail personnel au laboratoire ","year":"2020-2021","teacher":["Frising Fernande"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB220\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB301","name":"M\u00e9canique quantique II  ","year":"2020-2021","teacher":["Caudano Yves","Olivier Yoann"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB301\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB302","name":"Physique atomique et mol\u00e9culaire ","year":"2020-2021","teacher":["Lepere Muriel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB302\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB303","name":"Electrodynamique II ","year":"2020-2021","teacher":["Deparis Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB303\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB304","name":"Astrophysique ","year":"2020-2021","teacher":["Terwagne Guy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB304\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB305","name":"Physique nucl\u00e9aire ","year":"2020-2021","teacher":["Terwagne Guy","Colaux Julien (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB305\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB306","name":"Th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte et g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["MAYER ALEXANDRE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB306\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB307","name":"M\u00e9canique des milieux continus ","year":"2020-2021","teacher":["Deparis Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB307\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB308","name":"G\u00e9ophysique  ","year":"2020-2021","teacher":["Hallet Vincent","Lambin Philippe"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB308\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB309","name":"Physique de l'\u00e9tat solide ","year":"2020-2021","teacher":["HENRARD Luc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB309\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB311","name":"Approche analytique des probl\u00e8mes de physique ","year":"2020-2021","teacher":["Deparis Olivier","MOUCHET S\u00e9bastien (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB311\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB315","name":"Travaux pratiques de physique g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Frising Fernande"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB315\/2020","ects":[7],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB317","name":"Introduction \u00e0 la recherche scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB317\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB318","name":"Electronique ","year":"2020-2021","teacher":["Sporken Robert"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB318\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYB319","name":"Physique statistique  ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYB319\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM001","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM001\/2020","ects":[18],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM101","name":"Interaction rayonnement-mati\u00e8re ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane","Terwagne Guy","PENNINCKX S\u00e9bastien (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM101\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM106","name":"Nanomat\u00e9riaux et applications de la physique du solide ","year":"2020-2021","teacher":["HENRARD Luc","Sporken Robert","Lobet Micha\u00ebl (suppl\u00e9ant)","MAJ\u00c9RUS Bruno (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM106\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM109","name":"Physique des lasers, optique non-lin\u00e9aire et quantique ","year":"2020-2021","teacher":["Caudano Yves","Lepere Muriel","LEONIS Sylvain (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM109\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SPHYM111","name":"Photonique naturelle et biomim\u00e9tisme ","year":"2020-2021","teacher":["Deparis Olivier","MOUCHET S\u00e9bastien (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM112","name":"Microscopie \u00e9lectronique ","year":"2020-2021","teacher":["Colomer Jean-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM112\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM117","name":"Gestion de projets ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM117\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM119","name":"Astrophysique nucl\u00e9aire ","year":"2020-2021","teacher":["Terwagne Guy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM119\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SPHYM122","name":"Projet de recherche ","year":"2020-2021","teacher":["Plumat Jim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM122\/2020","ects":[9],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM123","name":"M\u00e9thodes num\u00e9riques pour la physique ","year":"2020-2021","teacher":["MAYER ALEXANDRE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM123\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM124","name":"Optique exp\u00e9rimentale des surfaces et des nanostructures ","year":"2020-2021","teacher":["Cecchet Francesca"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM124\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM126","name":"M\u00e9thodes de programmation pour le calcul intensif ","year":"2020-2021","teacher":["MAYER ALEXANDRE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM126\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM127","name":"Sondage et physique de l'atmosph\u00e8re  ","year":"2020-2021","teacher":["Lepere Muriel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM127\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM128","name":"Introduction \u00e0 l'imagerie m\u00e9dicale  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM128\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM133","name":"Photonique th\u00e9orique et num\u00e9rique ","year":"2020-2021","teacher":["Deparis Olivier"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM133\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM134","name":"Plasmonique et applications ","year":"2020-2021","teacher":["HENRARD Luc","Lobet Micha\u00ebl (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM134\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["energy"]},{"id":"SPHYM135","name":"Th\u00e9orie quantique de l'information et de la mesure ","year":"2020-2021","teacher":["Caudano Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM135\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM136","name":"Acquisition et traitement num\u00e9rique des donn\u00e9es ","year":"2020-2021","teacher":["Frising Fernande"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM136\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM137","name":"M\u00e9thodes de simulation de dose sur une cible biologique ","year":"2020-2021","teacher":["HEUSKIN Anne-Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM137\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM138","name":"Communication scientifique ","year":"2020-2021","teacher":["Plumat Jim"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM138\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM139","name":"Aspects physiques des techniques d\u2019investigation en biologie ","year":"2020-2021","teacher":["HEUSKIN Anne-Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM139\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM140","name":"Interaction rayonnement mati\u00e8re vivante et m\u00e9canismes post-irradiation ","year":"2020-2021","teacher":["HEUSKIN Anne-Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM140\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM142","name":"Physique des acc\u00e9l\u00e9rateurs ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM142\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM143","name":"Biologie cellulaire pour la physique du vivant I ","year":"2020-2021","teacher":["Chainiaux Florence"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM143\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM144","name":"Biologie cellulaire pour la physique du vivant II ","year":"2020-2021","teacher":["Michiels Carine","Poumay Yves","Arnould Thierry (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM144\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM151","name":"Data Science en Physique ","year":"2020-2021","teacher":["MAYER ALEXANDRE"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM151\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM152","name":"Programmation pour les data science ","year":"2020-2021","teacher":["Mairesse Richard"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM152\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM205","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM205\/2020","ects":[21],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM215","name":"Profils spectraux ","year":"2020-2021","teacher":["Lepere Muriel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM215\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM216","name":"Physique mol\u00e9culaire et environnement ","year":"2020-2021","teacher":["Lepere Muriel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM216\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM222","name":"Synth\u00e8se des mat\u00e9riaux  ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane","Sporken Robert"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM222\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM225","name":"D\u00e9tection de rayonnement et radioprotection ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM225\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM226","name":"Techniques de caract\u00e9risation des surfaces et interfaces ","year":"2020-2021","teacher":["Houssiau Laurent","Terwagne Guy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM226\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM228","name":"Simulation en physique des mat\u00e9riaux ","year":"2020-2021","teacher":["HENRARD Luc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM228\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM229","name":"M\u00e9thodes d'analyse par faisceaux d'ions ","year":"2020-2021","teacher":["Terwagne Guy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM229\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM230","name":"Biophysique ","year":"2020-2021","teacher":["HEUSKIN Anne-Catherine"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM230\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM231","name":"Interactions fondamentales ","year":"2020-2021","teacher":["G\u00e9rard Jean-Marc"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM231\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM233","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM233\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM234","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["Lucas St\u00e9phane"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM234\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPHYM253","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPHYM253\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SPOL2319-1","name":"M\u00e9thodes de prospective et d'analyse strat\u00e9gique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SPOL2319-1\/2020","ects":[5],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSMRM101","name":"Introduction \u00e0 la ruralit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas","Schmitz Serge"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM101\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["durability"]},{"id":"SSMRM102","name":"Changement global et anthropoc\u00e8ne ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM102\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["environment","climatology"]},{"id":"SSMRM103","name":"Syst\u00e8mes socio-\u00e9cologiques et th\u00e9orie de la complexit\u00e9 ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM103\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["durability"]},{"id":"SSMRM104","name":"Introduction \u00e0 la th\u00e9orie et gestion des transitions socio-\u00e9cologiques ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas","Mar\u00e9chal Kevin","Stassart Pierre"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM104\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSMRM105","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM105\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSMRM106","name":"Stage ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM106\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSMRM201","name":"Projet de d\u00e9veloppement rural (projet collectif) ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM201\/2020","ects":[10],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSMRM202","name":"M\u00e9moire ","year":"2020-2021","teacher":["DENDONCKER Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSMRM202\/2020","ects":[20],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSPSB101","name":"Questions de philosophie ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB101\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"SSPSB102","name":"Questions de sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Leyens St\u00e9phane","Cazalis Roland (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB102\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSPSB107","name":"Philosophie et sciences religieuses ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB107\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["durability"]},{"id":"SSPSB202","name":"Histoire des sciences ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB202\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de droit"],"themes":[]},{"id":"SSPSB203","name":"Psychologie ","year":"2020-2021","teacher":["Ravez Laurent"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB203\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSPSB204","name":"Logique et argumentation ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand","Leyens St\u00e9phane","Degauquier Vincent (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB204\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 d'informatique"],"themes":[]},{"id":"SSPSB208","name":"Enqu\u00eates et s\u00e9minaires interdisciplinaires ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul","Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB208\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["durability"]},{"id":"SSPSB307","name":"Logique formelle ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB307\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSPSB308","name":"Philosophie des sciences ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB308\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"SSPSB309","name":"Ethique ","year":"2020-2021","teacher":["Leyens St\u00e9phane","Laurent Nathana\u00ebl (suppl\u00e9ant)"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSB309\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSPSM101","name":"Sciences, \u00e9thique et d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSM101\/2020","ects":[3,4,5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":["climatology"]},{"id":"SSPSM201","name":"Philosophie des math\u00e9matiques ","year":"2020-2021","teacher":["Lambert Dominique"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSM201\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"SSPSM202","name":"Philosophie des sciences de la mati\u00e8re ","year":"2020-2021","teacher":["Hespel Bertrand"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSM202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSPSM203","name":"Philosophy of life sciences ","year":"2020-2021","teacher":["Leyens St\u00e9phane"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSPSM203\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine","Facult\u00e9 de philosophie et lettres"],"themes":[]},{"id":"SSTLM301","name":"Mod\u00e9lisation, simulation et recherche op\u00e9rationnelle ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSTLM301\/2020","ects":[5],"campus":["BRUXELLES"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SSTLM302","name":"Travail de fin d'\u00e9tudes ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SSTLM302\/2020","ects":[15],"campus":["BRUXELLES"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"STAT2100","name":"Analyse des donn\u00e9es discr\u00e8tes  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STAT2100\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"STAT2110","name":"Analyses des donn\u00e9es  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STAT2110\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"STAT2130","name":"El\u00e9ments de statistiques bay\u00e9siennes ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STAT2130\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"STAT2140","name":"Statistique non param\u00e9trique : m\u00e9thodes de base  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STAT2140\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"STAT2150","name":"Statistique non param\u00e9trique : m\u00e9thode de lissage  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STAT2150\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"STAT2170","name":"S\u00e9ries chronologiques  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STAT2170\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"STAT2200","name":"Echantillonnage et sondage  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STAT2200\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"STFE2001-1","name":"Travail de recherche ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STFE2001-1\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"STFE2005-1","name":"Projet  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/STFE2005-1\/2020","ects":[15],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB101","name":"Ethologie des animaux domestiques ","year":"2020-2021","teacher":["Diederich Claire"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB101\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB102","name":"Anatomie I ","year":"2020-2021","teacher":["Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB102\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB103","name":"Animal ethnography (partial e-learning) ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne","Muylkens Beno\u00eet","JANSEN Wiebke (suppl\u00e9ant)"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB103\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB111","name":"Histologie g\u00e9n\u00e9rale ","year":"2020-2021","teacher":["Poumay Yves"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB111\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB112","name":"Cytologie ","year":"2020-2021","teacher":["Boonen Marielle"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB112\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SVETB113","name":"Biochimie ","year":"2020-2021","teacher":["Jadot Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB113\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB198","name":"Chimie et Physique du vivant ","year":"2020-2021","teacher":["Aprile Carmela","Baillieul Diane","DHYNE Migu\u00ebl","HEUSKIN Anne-Catherine","Kirschvink Nathalie","Lobet Micha\u00ebl"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB198\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB199","name":"Cliniques en \u00e9quipe I ","year":"2020-2021","teacher":["Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB199\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB202","name":"Anatomie II : Anatomie musculo-squelettique th\u00e9orique ","year":"2020-2021","teacher":["Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB202\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB203","name":"Embryologie et splanchnologie des animaux domestiques ","year":"2020-2021","teacher":["Muylkens Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB203\/2020","ects":[9,4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB205","name":"Ecologie appliqu\u00e9e aux animaux domestiques : e learning  ","year":"2020-2021","teacher":["Cabaraux Jean-Fran\u00e7ois"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB205\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":["climatology"]},{"id":"SVETB206","name":"Anatomie II : Anatomie musculo-squelettique appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB206\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB210","name":"Appr\u00e9ciation des animaux domestiques (e-learning) ","year":"2020-2021","teacher":["Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB210\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB218","name":"Physiologie animale I ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB218\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB219","name":"Physiologie animale II ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB219\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB220","name":"R\u00e9ponses physiologiques int\u00e9gr\u00e9es I ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB220\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB221","name":"R\u00e9ponses physiologiques int\u00e9gr\u00e9es II ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB221\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB295","name":"Applied english 1 (linked to SBIO B218) ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB295\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB296","name":"Tutorat 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB296\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB297","name":"Stage de zootechnie 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB297\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB299","name":"Cliniques en \u00e9quipe II ","year":"2020-2021","teacher":["Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB299\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB301","name":"Ethologie appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Diederich Claire"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB301\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB302","name":"Biologie cellulaire et mol\u00e9culaire int\u00e9gr\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Muylkens Beno\u00eet"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB302\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB305","name":"Bios\u00e9curit\u00e9, e-learning ","year":"2020-2021","teacher":["Loret Suzanne","Saegerman Claude"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB305\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB306","name":"Immunologie ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB306\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB307","name":"Anatomie III : Neuroanatomie th\u00e9orique ","year":"2020-2021","teacher":["Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB307\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB310","name":"Microbiologie ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB310\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB313","name":"Microbiologie appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Gillet Nicolas"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB313\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB314","name":"Analyse et d\u00e9fense d'une question scientifique (travail personnel de fin de cycle) ","year":"2020-2021","teacher":["Cambier Carole","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB314\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB318","name":"Nutrition ","year":"2020-2021","teacher":["Larondelle Yvan"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB318\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB319","name":"Parasitologie  ","year":"2020-2021","teacher":["Marcotty Tanguy"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB319\/2020","ects":[2,3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB320","name":"Cliniques en \u00e9quipe III ","year":"2020-2021","teacher":["Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB320\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB321","name":"Epid\u00e9miologie et analyse de risques  ","year":"2020-2021","teacher":["Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB321\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB323","name":"Approche int\u00e9gr\u00e9e de l'animal dans son environnement ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB323\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB326","name":"Physiologie animale III ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie","Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB326\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB327","name":"R\u00e9ponses physiologiques int\u00e9gr\u00e9es III ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB327\/2020","ects":[6],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB330","name":"S\u00e9minaires interdisciplinaires + Tutorat 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul","Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Van Dam Denise","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB330\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB331","name":"S\u00e9minaires interdisciplinaires + Etudiant chercheur (Li\u00e9 \u00e0 SVET B314) ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul","Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Van Dam Denise","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB331\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB332","name":"S\u00e9minaires interdisciplinaires + Stage de zootechnie 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul","Cambier Carole","Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Van Dam Denise","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB332\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB333","name":"S\u00e9minaires interdisciplinaires + Stage au Centre de Recherches Ovines 2 ","year":"2020-2021","teacher":["Beaufays Joseph-Paul","Diederich Claire","Gillet Nicolas","Kirschvink Nathalie","Muylkens Beno\u00eet","Van Dam Denise","Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB333\/2020","ects":[4],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB343","name":"Stage au Centre de Recherches Ovines 1 ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB343\/2020","ects":[1,2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB345","name":"Participation \u00e0 l'information scientifique des v\u00e9t\u00e9rinaires praticiens ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB345\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB392","name":"Research student + (linked to SVETB314) ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB392\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB393","name":"Projet p\u00e9dagogique ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB393\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB394","name":"Projet de d\u00e9veloppement ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB394\/2020","ects":[3],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB395","name":"Anatomie III : Anatomie clinique ","year":"2020-2021","teacher":["Vandeweerd Jean-Michel"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB395\/2020","ects":[5],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETB399","name":"Applied english 2 (linked to SVET314) ","year":"2020-2021","teacher":["Bouchat H\u00e9l\u00e8ne"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETB399\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"SVETM202","name":"Physiologie appliqu\u00e9e ","year":"2020-2021","teacher":["Kirschvink Nathalie"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETM202\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"SVETM209","name":"Virologie mol\u00e9culaire ","year":"2020-2021","teacher":["Muylkens Beno\u00eet"],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/SVETM209\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences","Facult\u00e9 de m\u00e9decine"],"themes":[]},{"id":"THEO2840","name":"Science et foi chr\u00e9tienne ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/THEO2840\/2020","ects":[2],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"TRAV2720","name":"Syst\u00e8mes compar\u00e9s de protection sociale  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["en"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/TRAV2720\/2020","ects":[5],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences \u00e9conomiques, sociales et de gestion"],"themes":[]},{"id":"VEGE0037-1","name":"Syst\u00e8mes innovants de production v\u00e9g\u00e9tale ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/VEGE0037-1\/2020","ects":[6],"campus":["GEMBLOUX"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"VETE2004-1","name":"Maladies des poissons et crustac\u00e9s ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/VETE2004-1\/2020","ects":[2],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"VETE2006-1","name":"Biostatistiques ","year":"2020-2021","teacher":["Depiereux Eric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/VETE2006-1\/2020","ects":[3],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"VETE2007-1","name":"Gestion de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des produits de l'aquaculture et de la p\u00eache  ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/VETE2007-1\/2020","ects":[2],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"WMD2290","name":"Introduction \u00e0 la science des animaux de laboratoire ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/WMD2290\/2020","ects":[3],"campus":["LOUVAIN-LA-NEUVE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ZOOL0006-1","name":"Zootechnie aquacole ","year":"2020-2021","teacher":["Mandiki Robert"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ZOOL0006-1\/2020","ects":[5],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ZOOL0224-3","name":"Syst\u00e9matique et anatomie des poissons, mollusques et crustac\u00e9s ","year":"2020-2021","teacher":["Silvestre Fr\u00e9d\u00e9ric"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ZOOL0224-3\/2020","ects":[2],"campus":["NAMUR"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ZOOL2000-1","name":"Ecologie, production et gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques ","year":"2020-2021","teacher":["De Laender Frederik"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ZOOL2000-1\/2020","ects":[8],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ZOOL2003-1","name":"Syst\u00e8mes de production  ","year":"2020-2021","teacher":["KESTEMONT Patrick"],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ZOOL2003-1\/2020","ects":[6],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]},{"id":"ZOOL2015-1","name":"Bases biologiques de l'aquaculture et des sciences hialeutiques ","year":"2020-2021","teacher":[],"language":["fr"],"url":"https:\/\/directory.unamur.be\/teaching\/courses\/ZOOL2015-1\/2020","ects":[6],"campus":["LI\u00c8GE"],"faculty":["Facult\u00e9 des sciences"],"themes":[]}]