[
 {
  "id":"ARCH-H300",
  "name":"Projet d'architecture III",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BEN RAJEB Samia",
   "DETHIER Daniel"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-h300",
  "ects":[
   15
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-H400",
  "name":"Sustainable urban Design Studio",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Zaib KHAN MAHSUD Ahmed",
   "Van Sande Hera"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-h400",
  "ects":[
   8
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-H502",
  "name":"Theory of architecture and urbanism",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Zaib KHAN MAHSUD Ahmed"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-h502",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-P7111",
  "name":"PAT1 - Paysage et territoire (module 1)",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VANCUTSEM Didier",
   "FISHER Axel",
   "MARTINEAU Julie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-p7111",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-P7119",
  "name":"AED1 - Architecture \u00e9cologies durabilit\u00e9s : l\u2019\u00e9chelle du commun (module 1)",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DEPREZ Bernard",
   "PRIGNOT Isabelle"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-p7119",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-P7120",
  "name":"AED3 - Architecture \u00e9cologies durabilit\u00e9s : Questions avanc\u00e9es (module 3)",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DEPREZ Bernard",
   "PRIGNOT Isabelle"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-p7120",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-P8119",
  "name":"AED2 - Architecture \u00e9cologies durabilit\u00e9s : l\u2019\u00e9chelle du b\u00e2timent (module 2)",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DEPREZ Bernard",
   "MORENO-VACCA Sebastian",
   "PRIGNOT Isabelle"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-p8119",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH-Y500",
  "name":"Low energy design for sustainable buildings",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DESCAMPS Filip"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/arch-y500",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BINF-F404",
  "name":"Modeling dynamical systems in biology",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GONZE Didier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/binf-f404",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Erasme"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F1001",
  "name":"Sciences de la terre et du bioing\u00e9nieur, environnement et soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "REGNIER Pierre",
   "DE CANNIERE Charles",
   "DECROLY Jean-Michel",
   "HERMANS Christian",
   "PATTYN Frank"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f1001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F202",
  "name":"Agro-\u00e9cosyst\u00e8mes et syst\u00e8mes agraires",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VISSER Marjolein"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f202",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F3004",
  "name":"Anglais scientifique et \u00e9pist\u00e9mologie des sciences",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "KERMISCH C\u00e9line",
   "Lucy Gillian"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f3004",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F305",
  "name":"Agro-\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VISSER Marjolein"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f305",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4001",
  "name":"Economie agricole et d\u00e9veloppement rural",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VISSER Marjolein",
   "BOSMANS Werner"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4002",
  "name":"Acquisition et analyse de donn\u00e9es",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GILBERT Marius",
   "DUFRENE Marc"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4002",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Erasme",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4003",
  "name":"Sylviculture et qualit\u00e9 du bois",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DE CANNIERE Charles"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4003",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4004",
  "name":"Entomologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VEREECKEN Nicolas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4004",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4005",
  "name":"P\u00e9dologie et m\u00e9canique des sols",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DROUET DE LA THIBAUDERIE Thomas",
   "FRANCOIS Bertrand"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4005",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4006",
  "name":"G\u00e9n\u00e9tique des populations et am\u00e9lioration des plantes",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HARDY Olivier",
   "HERMANS Christian",
   "VISSER Marjolein"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4006",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F4007",
  "name":"Compl\u00e9ments de biochimie et de microbiologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "FLAHAUT Sigrid",
   "NORET Nausicaa"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f4007",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F403",
  "name":"Phytotechnie des grandes cultures en r\u00e9gions temper\u00e9es",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Louvieaux Julien"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f403",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F410",
  "name":"Structure, \u00e9volution et fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GYPENS Nathalie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f410",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F415",
  "name":"Syst\u00e8mes d'\u00e9levage et productions animales integr\u00e9es",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DEMBLON Dominique",
   "SERNEELS Fran\u00e7ois"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f415",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F431",
  "name":"Innovations agro\u00e9cologiques et production alimentaire",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VEREECKEN Nicolas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f431",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F5001",
  "name":"Ecologie de la conservation et estimation foresti\u00e8re",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DE CANNIERE Charles",
   "MAHY Gr\u00e9gory"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f5001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F523",
  "name":"Qualit\u00e9 microbiologique des eaux",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "SERVAIS Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f523",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F525",
  "name":"Mod\u00e9lisation des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GYPENS Nathalie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f525",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Erasme",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BING-F535",
  "name":"S\u00e9minaires d'analyse de donn\u00e9es",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GILBERT Marius"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bing-f535",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F2001",
  "name":"El\u00e9ments de botanique et de zoologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "FLOT Jean-Fran\u00e7ois",
   "DE BISEAU D'HAUTEVILLE Jean-Christophe",
   "Jacques MEERTS Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f2001",
  "ects":[
   15
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F304",
  "name":"Zoologie 2",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ROISIN Yves"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f304",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F305",
  "name":"Botanique, phytog\u00e9ographie et ethno\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DAHDOUH-GUEBAS Farid"
  ],
  "languages":[
   "en",
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f305",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F309",
  "name":"Ecologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Jacques MEERTS Pierre",
   "GEORGE Isabelle"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f309",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F310",
  "name":"Ecologie et biodiversit\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DANIS Bruno",
   "GEORGE Isabelle",
   "Jacques MEERTS Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f310",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F4001",
  "name":"Behavioural Ecology in natural and man-made environment",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DETRAIN Claire"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f4001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F4002",
  "name":"P\u00e9dologie et \u00e9cosyst\u00e8mes",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DROUET DE LA THIBAUDERIE Thomas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f4002",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F4005",
  "name":"Social-ecological systems",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DAHDOUH-GUEBAS Farid",
   "DENEUBOURG Jean-Louis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f4005",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F412",
  "name":"Biotechnologies animales et v\u00e9g\u00e9tales",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VERBRUGGEN Nathalie",
   "EL JAZIRI Mondher",
   "SOUOPGUI Jacob"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f412",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F417",
  "name":"Marine biology",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DUBOIS Philippe",
   "KOCHZIUS Marc"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f417",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F441",
  "name":"Ecotoxicologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DUBOIS Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f441",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F444",
  "name":"Plant-soil interactions",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Jacques MEERTS Pierre"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f444",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-F531",
  "name":"Biog\u00e9ographie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DANIS Bruno"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-f531",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL-J102",
  "name":"Biologie v\u00e9g\u00e9tale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "NORET Nausicaa"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/biol-j102",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Pharmacie"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Gosselies"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BMOL-G2204",
  "name":"Biochimie+physiologie reproductive",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GARCIA Marie-Isabelle",
   "DELBAERE Anne",
   "SPRINGAEL Jean-Yves",
   "VERTONGEN Pascale"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/bmol-g2204",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM-F430",
  "name":"Chimie et catalyse organom\u00e9talliques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "EVANO Gwilherm"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/chim-f430",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM-F474",
  "name":"Chimie de l'environnement et risques chimiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "COHEUR Pierre-Fran\u00e7ois",
   "RONGY Laurence"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/chim-f474",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM-H302",
  "name":"Pollution du milieu physique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VERBANCK Michel",
   "BRUYLANTS Gilles"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/chim-h302",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Autre campus",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM-S201",
  "name":"Industrial applications of chemistry",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DELPLANCKE Marie-Paule"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/chim-s201",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "UMons",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "consumption",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CNST-H306",
  "name":"Bioclimatic design",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Zaib KHAN MAHSUD Ahmed"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/cnst-h306",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"CNST-P1007",
  "name":"Mat\u00e9riaux et construction 1 : formes et mati\u00e8res",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "STERNO Jean-Marc",
   "CERIOLO Laura",
   "JACQUES Carine",
   "WIRINGER Fr\u00e9d\u00e9ric"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/cnst-p1007",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"CNST-P3004",
  "name":"Equipements des b\u00e2timents, \u00e9clairage et acoustique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PEETERS Serge",
   "PISSENS Iris"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/cnst-p3004",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"CNST-P3006",
  "name":"Mat\u00e9riaux et construction 3 : de la physique du b\u00e2timent au d\u00e9tail d'architecture",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MORENO-VACCA Sebastian"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/cnst-p3006",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CNST-Y512",
  "name":"Energy performance in buildings",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DESCAMPS Filip"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/cnst-y512",
  "ects":[
   6
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"COMM-B430",
  "name":"Strat\u00e9gies num\u00e9riques en communication",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GRUNEWALD David"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/comm-b430",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Erasme",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"COMM-B470",
  "name":"Multilinguisme et soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Marina CALABRESE Laura"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/comm-b470",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Hors campus ULB",
   "Autre campus",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"CRIM-C408",
  "name":"Psychopathologie et d\u00e9linquance",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ENGLEBERT J\u00e9r\u00f4me"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/crim-c408",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit et de Criminologie",
   "Facult\u00e9 des Sciences psychologiques et de l'\u00c9ducation"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"DENT-G3301",
  "name":"Microbiologie et hygi\u00e8ne",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "TRE-HARDY Marie",
   "SAUVETRE Eric"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/dent-g3301",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI-C5021",
  "name":"Droit de l'environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ARMENI Chiara"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/droi-c5021",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit et de Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI-C5100",
  "name":"Th\u00e9orie du droit",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "FRYDMAN Beno\u00eet"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/droi-c5100",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit et de Criminologie",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI-S400",
  "name":"Law for managers",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HERMANT Paul"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/droi-s400",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S2001",
  "name":"Analysis of Contemporary Economic Issues",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DE LAET Jean-Pierre"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s2001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S2002",
  "name":"\u00c9conomie du travail et \u00e9thique \u00e9conomique ",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "RYCX Fran\u00e7ois",
   "Luc DE MEULEMEESTER Jean"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s2002",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability",
   "society"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S3001",
  "name":"International Trade Theory - Politique \u00e9conomique et int\u00e9gration europ\u00e9ennes",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ILZKOVITZ Fabienne",
   "BRAILA Chrissopighi",
   "PARENTI Mathieu"
  ],
  "languages":[
   "en",
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s3001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "UMons",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON-S307",
  "name":"S\u00e9minaire d'\u00e9conomie appliqu\u00e9e ",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MATTIJS Jean",
   "CINCERA Michele",
   "Luc DE MEULEMEESTER Jean",
   "HERBAUX Denis",
   "MABILLARD Vincent",
   "RYCX Fran\u00e7ois",
   "SEKKAT Khalid"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/econ-s307",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ELEC-H201",
  "name":"Electricit\u00e9 et \u00e9lectronique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ROBERT Fr\u00e9d\u00e9ric",
   "GYSELINCK Johan"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/elec-h201",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ELEC-H312",
  "name":"Power electronics",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GYSELINCK Johan"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/elec-h312",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F1001",
  "name":"Sciences de la Terre, Environnement et Soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "REGNIER Pierre",
   "DECROLY Jean-Michel",
   "PATTYN Frank"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f1001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Plaine",
   "Flagey",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F4001",
  "name":"Fonctionnement et gestion des environnements agricoles et aquatiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "SERVAIS Pierre",
   "GODDEN Bernard",
   "GYPENS Nathalie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f4001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F403",
  "name":"Socio-environmental Dynamics",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MANCILLA GARCIA Maria"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f403",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 de Droit et de Criminologie",
   "\u00c9cole de Sant\u00e9 publique",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Erasme",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "health",
   "sciences",
   "social science",
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F405",
  "name":"Climat: sciences et politiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PATTYN Frank",
   "HANNON Etienne"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f405",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "climatology",
   "society"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F409",
  "name":"Economie \u00e9cologique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BAULER Thomas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f409",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F437",
  "name":"Ecologie et cycles biog\u00e9ochimiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GODART Marie-Fran\u00e7oise"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f437",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F452",
  "name":"Analyse et gestion des impacts environnementaux",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ACHTEN Wouter",
   "DE SMET Yves",
   "GODART Marie-Fran\u00e7oise"
  ],
  "languages":[
   "en",
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f452",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole de Sant\u00e9 publique",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Erasme",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "health",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F454",
  "name":"Energie: Soci\u00e9t\u00e9 et environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HUART Michel",
   "MATTIELLI Nadine"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f454",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F5001",
  "name":"Questions approfondies de Gestion de l'Environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BAULER Thomas",
   "ACHTEN Wouter",
   "GODART Marie-Fran\u00e7oise",
   "MANCILLA GARCIA Maria"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f5001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F504",
  "name":null,
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[

  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f504",
  "ects":[
   0
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F510",
  "name":"Droit de l'environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ARMENI Chiara"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f510",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "\u00c9cole de Sant\u00e9 publique",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Erasme",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "health",
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F526",
  "name":"Sciences de l'atmosph\u00e8re et changements climatiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "COHEUR Pierre-Fran\u00e7ois",
   "CLERBAUX Cathy"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f526",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-F531",
  "name":"Sustainability Transitions: Dynamics, Governance and Politics",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BAULER Thomas",
   "PEL Bonno"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-f531",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-L505",
  "name":"Approches syst\u00e9mique, pr\u00e9vention et rem\u00e9diation en sant\u00e9 environnementale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BOULAND Catherine"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-l505",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole de Sant\u00e9 publique",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Erasme",
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "health",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-P1003",
  "name":"Interactions avec le milieu",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GIOVANNINI Suzanne",
   "DEPREZ Bernard"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-p1003",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVI-S101",
  "name":"Introduction au d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ALDASHEV Gani",
   "COLLIGNON Bertrand",
   "MOREAU ROLAND",
   "REA Andrea"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/envi-s101",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ETHI-F1001",
  "name":"Sciences, Ethique et Soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DALED Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric",
   "MARDULYN Patrick"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/ethi-f1001",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Plaine",
   "Flagey",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F102",
  "name":"G\u00e9omorphologie tectonique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PATTYN Frank"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f102",
  "ects":[
   10,
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Flagey"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F203",
  "name":"Climatologie et g\u00e9omorphologie glaciaire",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PATTYN Frank"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f203",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Flagey"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F207",
  "name":"Excursions de g\u00e9ographie I",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DECROLY Jean-Michel",
   "FRIPIAT Francois",
   "PATTYN Frank",
   "WOLFF El\u00e9onore"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f207",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F307",
  "name":"Excursions de g\u00e9ographie II",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DECROLY Jean-Michel",
   "FRIPIAT Francois",
   "PATTYN Frank",
   "WOLFF El\u00e9onore"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f307",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F400",
  "name":"The Earth system and its interactions",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "FRIPIAT Francois"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f400",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F408",
  "name":"Mod\u00e9lisation en g\u00e9osciences : glaciologie et climatologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PATTYN Frank"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f408",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG-F410",
  "name":"Les archives climatiques des derniers 100 000 ans",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "FRIPIAT Francois"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geog-f410",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL-F426",
  "name":"Compl\u00e9ments de m\u00e9tallog\u00e9nie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "YANS Johan"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/geol-f426",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Autre campus"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GERM-B430",
  "name":"Auteurs des Etats-Unis d'Am\u00e9rique ",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BELLARSI Franca"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/germ-b430",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-D447",
  "name":"Principes g\u00e9n\u00e9raux d'organisation et de gestion",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "SCIEUR Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-d447",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-H506",
  "name":"Energy policy and management",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HENNEAUX Pierre",
   "FURFARI Samuel",
   "GENET Benjamin"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-h506",
  "ects":[
   2,
   5
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S2002",
  "name":"Sustainable Development and Organisations",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VAN POTTELSBERGHE Bruno",
   "CANTILLON Estelle"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s2002",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "UMons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S204",
  "name":"Economic and social development",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VERWIMP Philip",
   "JACOBS Dirk"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s204",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "UMons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S3002",
  "name":"S\u00e9minaire pluridisciplinaire de sciences et technologie - Techniques de communication",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VAN ZEEBROECK Nicolas",
   "ALLE Michel",
   "DE BEAUFFORT Yvan",
   "EMPLIT Philippe",
   "HAMOIR Olivier",
   "Mathieu Bernard"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s3002",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "UMons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S303",
  "name":"Marketing management",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BRUNEAU Virginie"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s303",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "UMons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S307",
  "name":"Theory of innovation and entrepreneurship (Solvay Chair of Innovation)",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VAN POTTELSBERGHE Bruno",
   "WITMEUR Olivier"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s307",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "UMons",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S407",
  "name":"Operations management",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VANPOUCKE Evelyne"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s407",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S442",
  "name":"Value-based pricing",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ROTHENBERGER Sandra"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s442",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S454",
  "name":"Business and economics ethics",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HUDON Marek",
   "Malay Olivier"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s454",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S471",
  "name":"Management and sustainable development : constraints and opportunities",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MONAMI Eric"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s471",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management",
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST-S488",
  "name":"Organisational behaviour, leadership and ethics",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VERSTRAETEN Michel",
   "BOOGAERTS Laurence",
   "HUDON Marek"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/gest-s488",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"LANG-D314",
  "name":"N\u00e9erlandais II",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "TOPS Evie",
   "DEBOUT Tinne"
  ],
  "languages":[
   "nl"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/lang-d314",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA-H417",
  "name":"Sustainable energy",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HUART Michel",
   "BLONDEAU Julien"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/meca-h417",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "decarbonization",
   "energy",
   "consumption",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"MEMO-H507",
  "name":"Master thesis architectural engineering",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ESPION Bernard"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/memo-h507",
  "ects":[
   24
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"MSTL-F601",
  "name":"G\u00e9ographie des transports et localisation des activit\u00e9s \u00e9conomiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DOBRUSZKES Fr\u00e9d\u00e9ric",
   "STRALE Mathieu"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/mstl-f601",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute",
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"MSTL-F602",
  "name":"Transports, territoire et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DECONINCK Mireille",
   "GODART Marie-Fran\u00e7oise",
   "LOYAERTS YVON"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/mstl-f602",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"MSTL-F603",
  "name":"\u00c9valuation technique, \u00e9conomique et socio-\u00e9conomique des transports",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "COOLS Mario",
   "NAYES Estelle",
   "ZEROUAL Thomas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/mstl-f603",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"MSTL-F604",
  "name":"Mod\u00e9lisation, simulation et recherche op\u00e9rationnelle",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "CORNELIS Eric",
   "Vincent TUYTTENS Daniel"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/mstl-f604",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"MSTL-F611",
  "name":"Module transversal",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DOBRUSZKES Fr\u00e9d\u00e9ric"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/mstl-f611",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi Ville Haute"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"MSTL-H601",
  "name":"G\u00e9ographie des transports et localisation des activit\u00e9s \u00e9conomiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DOBRUSZKES Fr\u00e9d\u00e9ric",
   "STRALE Mathieu"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/mstl-h601",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ORIE-B2071",
  "name":"Pratique de la langue : Arabe",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HANTOUT Mohsen",
   "KASSEM OUALI Zakaria",
   "MOUSLIM Mehdi"
  ],
  "languages":[
   "ar"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/orie-b2071",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS-H515",
  "name":"Radioecology and environmental  radioactivity monitoring",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PAULY Nicolas",
   "BIERMANS Geert"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/phys-h515",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS-S201",
  "name":"Physique des technologies de l'information",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "EMPLIT Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/phys-s201",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Solvay Brussels School of Economics and Management"
  ],
  "campus":[
   "UMons",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"POLI-D439",
  "name":"Elections and Political Participation",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VAN HAUTE Emilie",
   "PAULIS Emilien"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/poli-d439",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"POLI-D445",
  "name":"International Political Economy",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BERGAMASCHI Isaline"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/poli-d445",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"POLI-D504",
  "name":"Probl\u00e8mes actuels de politique internationale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "LEDENT Nicolas",
   "KENES Axel"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/poli-d504",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"POLI-O417",
  "name":"Energy and Environment Policies of the EU",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BLED Amandine",
   "ORSINI Marco"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/poli-o417",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ-H417",
  "name":"Projet coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement \/ development cooperation project",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "NONCLERCQ Antoine"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/proj-h417",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ-H502",
  "name":"Design project competition",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BOUILLARD Philippe",
   "GERIN Vincent"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/proj-h502",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ-P0602",
  "name":"Projet d'architecture : Urban Assemblages",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nadia CASABELLA ALVAREZ Mar",
   "LELOUTRE G\u00e9ry"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/proj-p0602",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ-P0802",
  "name":"Projet d'architecture : Urban Assemblages",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nadia CASABELLA ALVAREZ Mar",
   "LELOUTRE G\u00e9ry"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/proj-p0802",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PROJ-P1002",
  "name":"Projet d'architecture : Urban Assemblages",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Nadia CASABELLA ALVAREZ Mar",
   "LELOUTRE G\u00e9ry"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/proj-p1002",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SAPU-L4021",
  "name":"Probl\u00e8mes de sant\u00e9 et environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BOULAND Catherine",
   "COPPIETERS'T WALLANT Yves",
   "DONNEN Philippe",
   "LAHAYE MARIE-CHRISTINE"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/sapu-l4021",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole de Sant\u00e9 publique"
  ],
  "campus":[
   "Erasme"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"SAPU-L4310",
  "name":"Sant\u00e9 des populations et milieux de vie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GODIN Isabelle",
   "DUSART Anne-Fran\u00e7oise",
   "TRICAS-SAURAS Sandra"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/sapu-l4310",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole de Sant\u00e9 publique"
  ],
  "campus":[
   "Erasme"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SOCA-D4996",
  "name":"Anthropologie de l'environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "JOIRIS V\u00e9ronique"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/soca-d4996",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales"
  ],
  "campus":[
   "Plaine",
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SOCA-D550",
  "name":"Structures socio-\u00e9conomiques du monde rural des pays en voie de d\u00e9veloppement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "ROUDART Laurence"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/soca-d550",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Sciences sociales",
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"TOUR-F425",
  "name":"Gestion des entreprises touristiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "CLOQUET Isabelle"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/tour-f425",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAD-B4006",
  "name":"Traductique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MERTEN Pascaline"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/trad-b4006",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAD-B4023",
  "name":"Traduction \u00e9conomique et financi\u00e8re Allemand\/ Fran\u00e7ais",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "LOHEST Fr\u00e9d\u00e9ric"
  ],
  "languages":[
   "de"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/trad-b4023",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAN-B2000",
  "name":"Arts & Techniques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PETIT Jo\u00eblle",
   "SAUWENS Christian"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/tran-b2000",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Lettres, Traduction et Communication"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"URBA-H9009",
  "name":"Urban Sustainability and circular Economy",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Zaib KHAN MAHSUD Ahmed",
   "ATHANASSIADIS Aristide"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/urba-h9009",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering",
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"URBA-P706",
  "name":"Politiques publiques et sp\u00e9cificit\u00e9s belges",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DAMAY Ludivine",
   "MAGNETTE Paul"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/urba-p706",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"URBA-P9006",
  "name":"Atelier urbanisme - Bruxelles",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "Grulois Geoffrey",
   "LELOUTRE G\u00e9ry"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/urba-p9006",
  "ects":[
   10
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"URBA-P9008",
  "name":"Pratique contemporaine de l'urbanisme et du projet de paysage",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MORITZ Beno\u00eet",
   "PEETERS Serge"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/urba-p9008",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "\u00c9cole polytechnique de Bruxelles"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"URBA-Y707",
  "name":"R\u00e9silience urbaine",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BECUE Vincent",
   "CENCI J\u00e9r\u00e9my"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/urba-y707",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture La Cambre Horta"
  ],
  "campus":[
   "Solbosch"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"VETE-G2206",
  "name":"Ethnographie et \u00e9cologie des animaux domestiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "PHILIPPE Fran\u00e7ois-Xavier",
   "CABARAUX Jean-Fran\u00e7ois"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.ulb.be\/fr\/programme\/vete-g2206",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine"
  ],
  "campus":[
   "Plaine"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment",
   "climatology"
  ]
 }
]