[
 {
  "id":"ACER0048-1",
  "name":"Proc\u00e9d\u00e9s Low Carbon",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "L\u00e9onard Ang\u00e9lique"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ACER0048-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ACER0049-1",
  "name":"Management carbone : audit",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Renzoni Roberto"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ACER0049-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"ACER0075-1",
  "name":"Module 2 : Optimisation de l'impact environnemental du transport",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cools Mario"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ACER0075-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"AGRO0002-1",
  "name":"Nutrition et fertilisation des cultures",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "De Clerck Caroline",
   "Dumont Benjamin",
   "du Jardin Patrick"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AGRO0002-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"AGRO0016-1",
  "name":"Agriculture",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Lebeau Fr\u00e9d\u00e9ric",
   "Greger Manfred"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AGRO0016-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"AGRO0025-1",
  "name":"S\u00e9minaires sur la dimension territoriale en Agro\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mar\u00e9chal Kevin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/AGRO0025-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ANIM0018-1",
  "name":"Bromatologie et culture fourrag\u00e8re",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Beckers Yves",
   "Bindelle J\u00e9r\u00f4me"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ANIM0018-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ANIM0024-1",
  "name":"Syst\u00e8me d'\u00e9levage pour l'agro\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Beckers Yves",
   "Bindelle J\u00e9r\u00f4me"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ANIM0024-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0009-3",
  "name":"Techniques de construction durable des b\u00e2timents III : R\u00e9seau",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Attia Shady"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0009-3.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0085-5",
  "name":"Techniques de construction 2B, Construction 2B",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Schmitz Dimitri"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0085-5.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0355-2",
  "name":"Ville et paysage",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Occhiuto Rita"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0355-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0560-1",
  "name":"Urbanisme : culture et conception territoriale, urbaine et paysag\u00e8re m\u00e9thodologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Hagelstein Roger",
   "Frankignoulle Pierre",
   "Occhiuto Rita"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0560-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0574-1",
  "name":"Projets d'architecture Q2 - Th\u00e9matique 2 Habitat \/ Postures d'Habiter",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Henz Olivier",
   "De Wit Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0574-1.html",
  "ects":[
   "15"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH0596-1",
  "name":"Architecture modulaire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Schmitz Dimitri"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH0596-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH1734-1",
  "name":"Lecture des tissus urbains et du b\u00e2ti historique, partie 1",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[

  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH1734-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH2001-1",
  "name":"R\u00e9seaux urbains",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Reiter Sigrid"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH2001-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH2002-3",
  "name":"Projet urbain durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Goossens Marc"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH2002-3.html",
  "ects":[
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH2007-2",
  "name":"Conception architecturale et urbaine durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Marique Anne-Fran\u00e7oise",
   "Reiter Sigrid"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH2007-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ARCH3275-1",
  "name":"Techniques de construction durable des b\u00e2timents IA - \u00e9l\u00e9ments - Partie A",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Attia Shady"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ARCH3275-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOD0001-3",
  "name":"Gestion de la biodiversit\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Monty Arnaud"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOD0001-3.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOD0007-1",
  "name":"M\u00e9thodes d'analyse de la biodiversit\u00e9 : communaut\u00e9 et populations",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Fayolle Adeline",
   "Monty Arnaud",
   "Mahy Gr\u00e9gory"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOD0007-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0031-1",
  "name":"Introduction \u00e0 l'oc\u00e9anographie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0031-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0852-1",
  "name":"Ecosyst\u00e8mes et changements climatiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Carnol Monique"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0852-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0860-1",
  "name":"Ecotoxicologie des sols et biorem\u00e9diation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Carnol Monique",
   "Hanikenne Marc",
   "Joaquim-Justo C\u00e9lia"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0860-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL0863-1",
  "name":"Outils d'analyse et d'aide pour une gestion int\u00e9gr\u00e9e",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Deli\u00e8ge Jean-Fran\u00e7ois",
   "Gobert Sylvie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL0863-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL2003-1",
  "name":"Biologie animale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Parmentier Eric"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL2003-1.html",
  "ects":[
   "9"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"BIOL2036-1",
  "name":"Mesures de la biodiversit\u00e9 animale et applications",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie",
   "Poulicek Mathieu"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/BIOL2036-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM0699-2",
  "name":"Life cycle assessment - Ecodesign",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "L\u00e9onard Ang\u00e9lique"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM0699-2.html",
  "ects":[
   "2",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es",
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM0742-1",
  "name":"Chimie des mat\u00e9riaux et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Henrist Catherine"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM0742-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9234-1",
  "name":"Polymers and environment, Partim A",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Lecomte Philippe"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9234-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9234-2",
  "name":"Polymers and environment",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Lecomte Philippe"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9234-2.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9248-1",
  "name":"Wastewater engineering",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Delvigne Frank"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9248-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CHIM9315-1",
  "name":"Gestion durable des combustibles : approvisionnement, synth\u00e8se et utilisation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "L\u00e9onard Ang\u00e9lique",
   "L\u00e9onard Gr\u00e9goire"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CHIM9315-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "energy",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0002-1",
  "name":"Climate modelling, Partim 1",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Fran\u00e7ois Louis"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0002-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0002-2",
  "name":"Climate modelling, Partim 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Fran\u00e7ois Louis"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0002-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0007-2",
  "name":"Greenhouse gases - Measures and instruments to mitigate climate change",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mahieu Emmanuel"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0007-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0009-1",
  "name":"Mod\u00e9lisation des cycles biog\u00e9ochimiques et changements globaux",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Fran\u00e7ois Louis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0009-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"CLIM0017-2",
  "name":"Mod\u00e9lisation du climat",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Doutreloup S\u00e9bastien",
   "Fran\u00e7ois Louis",
   "Fettweis Xavier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CLIM0017-2.html",
  "ects":[
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"CNAV0022-1",
  "name":"Ship Equipment and Propulsion Systems",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dewallef Pierre",
   "Hage Andr\u00e9",
   "N\u00e9lis Marc"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/CNAV0022-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI0725-1",
  "name":"Droit de la mer et de l'environnement marin",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Vincent Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/DROI0725-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI0960-1",
  "name":"Droit de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Delnoy Michel"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/DROI0960-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"DROI2335-1",
  "name":"Droit financier",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Partsch Philippe-Emmanuel"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/DROI2335-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON0944-1",
  "name":"El\u00e9ments d'\u00e9conomie pour les sciences de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Schoenmaeckers J\u00e9rome",
   "de Zotti Nadia"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON0944-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON0945-1",
  "name":"Economie, \u00e9nergie et environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gathon Henry-Jean",
   "Gautier Axel",
   "Jurion Bernard"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON0945-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2246-2",
  "name":"Economie des pays en d\u00e9veloppement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Michel Baudouin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2246-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2248-1",
  "name":"Economie environnementale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mar\u00e9chal Kevin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2248-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "3",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2257-1",
  "name":"Gestion des conflits, probl\u00e9matique fonci\u00e8re et environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Lebailly Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2257-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2275-1",
  "name":"Economics of Innovation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Artige Lionel"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2275-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2298-3",
  "name":"Transition et nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mar\u00e9chal Kevin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2298-3.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ECON2301-1",
  "name":"Economic growth and sustainable development",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Artige Lionel"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ECON2301-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ELEC0080-1",
  "name":"R\u00e9seaux d'\u00e9nergie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Ernst Damien",
   "Dewallef Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ELEC0080-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0019-2",
  "name":"Bilan \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9missions de CO2 sur le cycle de vie d'un b\u00e2timent",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe",
   "Monfils St\u00e9phane"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0019-2.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0026-1",
  "name":"Industrie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Lemort Vincent",
   "L\u00e9onard Ang\u00e9lique"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0026-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0028-1",
  "name":"Etude d'impact environnemental : applications dans les pays en d\u00e9veloppement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Hanson Alain"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0028-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0040-3",
  "name":"Th\u00e9ories et gestions des transitions",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "G\u00e9rard Marie",
   "M. Stassart Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0040-3.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0047-1",
  "name":"Services \u00e9cosyst\u00e9miques et paysages",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dufr\u00eane Marc",
   "Mar\u00e9chal Kevin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0047-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0051-1",
  "name":"Outils d'\u00e9valuation et de gestion de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Hanson Alain",
   "Semal Nathalie",
   "Monfils St\u00e9phane"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0051-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0063-1",
  "name":"Socioanthropologie de la conservation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Denayer Doroth\u00e9e"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0063-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0063-2",
  "name":"Socioanthropologie de la conservation, Partim 1 : Conservation de la biodiversit\u00e9 et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Denayer Doroth\u00e9e"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0063-2.html",
  "ects":[
   "2",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0066-1",
  "name":"Environnement et d\u00e9veloppement : dimensions g\u00e9opolitiques, institutionnelles, politiques et juridiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dupont Olivier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0066-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0067-1",
  "name":"Communication et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[

  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0067-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0068-1",
  "name":"Valorisation des \u00e9nergies renouvelables",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe",
   "Greger Manfred"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0068-1.html",
  "ects":[
   "6",
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0070-1",
  "name":"Impact environnemental et sanitaire des b\u00e2timents",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Romain Anne-Claude",
   "Monfils St\u00e9phane"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0070-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0071-1",
  "name":"Projet en \u00e9nergies renouvelables et b\u00e2timents performants",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Monfils St\u00e9phane",
   "Andre Philippe",
   "Hanus Vincent",
   "Greger Manfred",
   "Lottin Olivier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0071-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0072-1",
  "name":"Analyse technico-\u00e9conomique des syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Kheiri Abdelhamid"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0072-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT0846-2",
  "name":"Introduction au d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "M. Stassart Pierre",
   "Semal Nathalie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT0846-2.html",
  "ects":[
   "2",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Arlon",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2009-1",
  "name":"Sociologie du d\u00e9veloppement, forces motrices des soci\u00e9t\u00e9s dans les PED, aspects \u00e9conomiques, aspects culturels",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Pirotte Gautier",
   "Lebailly Philippe",
   "Berti Fabio"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2009-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2049-2",
  "name":"Introduction \u00e0 l'\u00e9valuation environnementale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "L\u00e9onard Ang\u00e9lique"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2049-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT2065-1",
  "name":"Exp\u00e9riences de gestion de l'environnement dans un pays en d\u00e9veloppement : voyage d'\u00e9tude d'une semaine au Royaume du Maroc",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Tychon Bernard",
   "Colinet Gilles"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT2065-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3016-1",
  "name":"Toxicologie de l'environnement et sant\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Charlier Corinne",
   "Joaquim-Justo C\u00e9lia"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3016-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3020-1",
  "name":"Outils de mesure des param\u00e8tres environnementaux : hydrosph\u00e8re, g\u00e9osph\u00e8re - contamination et d\u00e9gradation des sols et biosph\u00e8re",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Joaquim-Justo C\u00e9lia",
   "Wellens Joost",
   "Debbaut Vincent",
   "Derouane Johan",
   "Marneffe Yves"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3020-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3022-1",
  "name":"Outils de mesure des param\u00e8tres environnementaux : flux d'\u00e9nergie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3022-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "7"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3023-1",
  "name":"Repr\u00e9sentation de l'information",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe",
   "Romain Anne-Claude",
   "Tychon Bernard",
   "Denis Antoine"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3023-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3042-1",
  "name":"Gestion de l'\u00e9nergie dans les b\u00e2timents",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe",
   "Monfils St\u00e9phane"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3042-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3044-1",
  "name":"Approches scientifiques de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe",
   "Romain Anne-Claude",
   "Eppe Gauthier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3044-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"ENVT3059-1",
  "name":"Optimisation \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent et int\u00e9gration des \u00e9nergies renouvelables",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe",
   "Monfils St\u00e9phane"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/ENVT3059-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"FORE0001-2",
  "name":"Gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Claessens Hugues",
   "Doucet Jean-Louis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/FORE0001-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"FORE0009-1",
  "name":"Gestion durable des for\u00eats tropicales",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Doucet Jean-Louis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/FORE0009-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"FORE0043-1",
  "name":"Industries du bois",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Jourez Beno\u00eet",
   "De Mil Tom"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/FORE0043-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GBLX2144-1",
  "name":"Atelier Projet Q7 - Paysager, 1\u00e8re partie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Heuss S\u00e9bastien",
   "Martineau Julie",
   "Gobbe Emmanuelle",
   "Vermeulen C\u00e9dric"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GBLX2144-1.html",
  "ects":[
   "9"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GBLX2147-1",
  "name":"Atelier Projet Q8 - Paysager, 2e partie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dufr\u00eane Marc",
   "Raulier Pierre",
   "Gotthard Menzel Christoph",
   "Martineau Julie",
   "Sauvat Anne-Marie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GBLX2147-1.html",
  "ects":[
   "12"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GCER0097-1",
  "name":"Outils d'\u00e9valuation environnementale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Minne Luc"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GCER0097-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GCIV0008-2",
  "name":"Techniques de conception et de d\u00e9veloppement de projets int\u00e9gr\u00e9s et durables en transport et mobilit\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cools Mario"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GCIV0008-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Arlon",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GENV0001-2",
  "name":"G\u00e9nie de l'environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dassargues Alain",
   "L\u00e9onard Ang\u00e9lique",
   "Dewals Benjamin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GENV0001-2.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GENV0002-1",
  "name":"Energie et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dewallef Pierre",
   "Job Nathalie",
   "Ernst Damien",
   "Reiter Sigrid"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GENV0002-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman, Li\u00e8ge Centre-ville",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0048-1",
  "name":"Climate diplomacy",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gemenne Fran\u00e7ois"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0048-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0050-1",
  "name":"Health impacts of climate changes",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gemenne Fran\u00e7ois",
   "Depoux Annelise"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0050-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0212-1",
  "name":"P\u00e9dologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cornelis Jean-Thomas",
   "Dincher Marie",
   "Colinet Gilles"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0212-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0630-3",
  "name":"G\u00e9omorphologie climatique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Hubert Aurelia"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0630-3.html",
  "ects":[
   "6",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0630-5",
  "name":"G\u00e9omorphologie climatique, Partim A",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Hubert Aurelia"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0630-5.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0661-1",
  "name":"Earth surface processes",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Hubert Aurelia"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0661-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG0662-1",
  "name":"International politics of climate change",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gemenne Fran\u00e7ois"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG0662-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2012-1",
  "name":"G\u00e9omorphologie c\u00f4ti\u00e8re, changement du niveau des mers et vuln\u00e9rabilit\u00e9 des territoires c\u00f4tiers",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Hubert Aurelia"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2012-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOG2013-1",
  "name":"Initiation \u00e0 la g\u00e9omorphologie, l'hydrographie et l'hydrologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Houbrechts Geoffrey"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOG2013-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0008-1",
  "name":"Les hydrocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cornet Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0008-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0008-2",
  "name":"Les hydrocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cornet Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0008-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0008-4",
  "name":"Les hydrocarbures dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique, G\u00e9ologie appliqu\u00e9e \u00e0 l'exploration des hydrocarbures",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cornet Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0008-4.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0224-2",
  "name":"Pal\u00e9oclimatologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Fagel Nathalie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0224-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL0313-1",
  "name":"Remediation of contaminated sites",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Brouy\u00e8re Serge"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL0313-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL1046-1",
  "name":"Geothermy",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dassargues Alain",
   "Havenith Hans-Balder",
   "Charlier Robert"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL1046-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEOL1050-1",
  "name":"Les hydrocarbures non conventionnels dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Limpens Xavier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEOL1050-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0029-1",
  "name":"Rem\u00e9diation des sols",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Colinet Gilles"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0029-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0034-1",
  "name":"Echanges \u00e9cosyst\u00e8mes - atmosph\u00e8re, sous changements climatiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Longdoz Bernard",
   "Heinesch Bernard",
   "Rothfuss Youri"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0034-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0036-1",
  "name":"M\u00e9trologie environnementale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mercatoris Beno\u00eet"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0036-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GERE0038-1",
  "name":"Syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques et \u00e9nergies renouvelables",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Lebeau Fr\u00e9d\u00e9ric"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GERE0038-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST3024-1",
  "name":"Entreprise et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mertens de Wilmars Sybille"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST3024-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie",
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
   "Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education",
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman",
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "law & criminology",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST3047-1",
  "name":"Environmental Management",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Tans Micha\u00ebl"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST3047-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST6002-1",
  "name":"Entreprises sociales et business mod\u00e8les durables : mode d'organisation et de gestion",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mertens de Wilmars Sybille"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST6002-1.html",
  "ects":[
   "6",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres",
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales",
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman",
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management",
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"GEST7030-1",
  "name":"Economie \u00e9cologique et gestion de la transition",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mar\u00e9chal Kevin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GEST7030-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"GIRI9002-1",
  "name":"Cadres conceptuels de l'interdisciplinarit\u00e9 en gestion sanitaire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cabaraux Jean-Fran\u00e7ois"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GIRI9002-1.html",
  "ects":[
   "1"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"GRHO0035-1",
  "name":"GRH, mondialisation et innovation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cornet Annie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/GRHO0035-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "-"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"HEVL0071-1",
  "name":"Droit et \u00e9conomie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "De Boeck Laura",
   "Schoenmaeckers J\u00e9rome"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HEVL0071-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"HEVL0071-2",
  "name":"Droit et \u00e9conomie, Economie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Schoenmaeckers J\u00e9rome"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HEVL0071-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0365-1",
  "name":"Paysage et soci\u00e9t\u00e9",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Fran\u00e7ois Line",
   "De Harlez De Deulin Nathalie",
   "Castiaux Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0365-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0484-1",
  "name":"Changements climatiques : impacts et solutions",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Van Ypersele Jean-Pascal",
   "Marbaix Philippe",
   "Delmelle Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0484-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0491-1",
  "name":"Innovation agro\u00e9cologique et production alimentaire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Vereecken Nicolas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0491-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0492-1",
  "name":"Recherche et d\u00e9veloppement en agro\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Vereecken Nicolas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0492-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG0495-1",
  "name":"Module SI : S\u00e9minaires \"Trajectoires agro\u00e9cologiques\"",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Jullien Alexandra",
   "M\u00e9di\u00e8ne Safia"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG0495-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9335-1",
  "name":"Agro\u00e9cologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Visser Marjolein"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9335-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"HULG9350-1",
  "name":"Droit de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[

  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/HULG9350-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"INFO2038-1",
  "name":"Informatique et algorithmique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Soyeurt H\u00e9l\u00e8ne"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/INFO2038-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"LANG2972-1",
  "name":"Anglais 1",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Petit Fran\u00e7ois",
   "Doppagne V\u00e9ronique"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LANG2972-1.html",
  "ects":[
   "2",
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux",
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"LANG2973-1",
  "name":"Anglais 2",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Petit Fran\u00e7ois",
   "Doppagne V\u00e9ronique"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LANG2973-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"LGER0053-2",
  "name":"Litt\u00e9ratures post-coloniales de langue anglaise",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Delrez Marc"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LGER0053-2.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"LOGI0012-1",
  "name":"Logistics and Transportation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Limbourg Sabine"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/LOGI0012-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "4",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences",
   "HEC Li\u00e8ge - Ecole de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman",
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "sciences",
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"MANA0007-1",
  "name":"Portfolio d'introduction aux sciences du vivant",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Bindelle J\u00e9r\u00f4me",
   "Dufr\u00eane Marc"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MANA0007-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0037-1",
  "name":"Centrales thermiques et cog\u00e9n\u00e9ration",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dewallef Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0037-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0450-3",
  "name":"Renewable energies",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dewallef Pierre"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0450-3.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0519-1",
  "name":"M\u00e9canique du corps rigide",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mercatoris Beno\u00eet"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0519-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"MECA0526-1",
  "name":"High Temperature Processes in Recycling & Remanufacturing",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mertens Anne"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/MECA0526-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0049-1",
  "name":"Oc\u00e9anographie p\u00e9lagique",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0049-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0050-1",
  "name":"Ecologie du benthos m\u00e9diterran\u00e9en",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie",
   "Poulicek Mathieu"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0050-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0053-1",
  "name":"Etude des oc\u00e9ans et gestion du littoral",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie",
   "Goffart Anne"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0053-1.html",
  "ects":[
   "4",
   "-"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0055-5",
  "name":"Biogeochemical Cycles in the Ocean",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Delille Bruno",
   "Mouchet Anne"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0055-5.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0056-1",
  "name":"Marine Plant Biology and Ecology",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0056-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0082-1",
  "name":"Carbon, nutrient, greenhouse gases dynamics in marine ecosystems and geological oceanography",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Borges Alberto",
   "Fagel Nathalie"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0082-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0086-1",
  "name":"Chemical oceanography",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Borges Alberto"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0086-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0094-1",
  "name":"Marine phanerogames ecology",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0094-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0220-1",
  "name":"Biogeochemical Cycles in the Polar Ocean and Sea Ice",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Delille Bruno",
   "Mouchet Anne"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0220-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0223-1",
  "name":"Biodiversit\u00e9 des milieux c\u00f4tiers tropicaux",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Frederich Bruno",
   "Lepoint Gilles"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0223-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA0227-1",
  "name":"Outils d'analyse et d'aide pour une gestion int\u00e9gr\u00e9e",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Deli\u00e8ge Jean-Fran\u00e7ois",
   "Gobert Sylvie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA0227-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"OCEA2022-1",
  "name":"Gestion des ressources halieutiques en eaux marines",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Gobert Sylvie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/OCEA2022-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PAYS0013-1",
  "name":"Plante et ville",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Jijakli Haissam",
   "Mahy Gr\u00e9gory"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PAYS0013-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PAYS0013-2",
  "name":"Plante et ville",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Jijakli Haissam",
   "Mahy Gr\u00e9gory"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PAYS0013-2.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"PEDA0056-1",
  "name":"Conception, gestion et \u00e9valuation des dispositifs de formation",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Faulx Daniel"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PEDA0056-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5",
   "-"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Psychologie, Logop\u00e9die et Sciences de l'Education",
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"PHYS3010-2",
  "name":"Fondements de bioclimatologie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Longdoz Bernard"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/PHYS3010-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"RCER0036-1",
  "name":"RESPECTER son environnement",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Jijakli Haissam",
   "Schiffers Bruno",
   "Bodson Bernard",
   "Mahy Gr\u00e9gory",
   "Verheggen Fran\u00e7ois"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/RCER0036-1.html",
  "ects":[
   "3"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"RSTG0010-1",
  "name":"Stage (d\u00e9couvrir le monde professionnel \/ de la recherche)",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Bindelle J\u00e9r\u00f4me",
   "Dufr\u00eane Marc"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/RSTG0010-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"RTFE2006-1",
  "name":"Stage \/ M\u00e9moire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dufr\u00eane Marc",
   "Vereecken Nicolas",
   "Mar\u00e9chal Kevin",
   "Bindelle J\u00e9r\u00f4me",
   "Denayer Doroth\u00e9e",
   "M. Stassart Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/RTFE2006-1.html",
  "ects":[
   "27"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SCER0010-1",
  "name":"Atmospheric pollution - monitoring and fate",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Vu Binh Thai"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SCER0010-1.html",
  "ects":[
   "10"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"SCER0012-1",
  "name":"Ecotoxicology and quantification of the environmental risk of micropollutants",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Joaquim-Justo C\u00e9lia"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SCER0012-1.html",
  "ects":[
   "10"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"SCER0046-1",
  "name":"Passage \u00e0 une \u00e9conomie bas carbone - Pens\u00e9e syst\u00e8me",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[

  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SCER0046-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   ""
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"SMEM0042-1",
  "name":"M\u00e9moire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "M. Stassart Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SMEM0042-1.html",
  "ects":[
   "25"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"SOCI0073-3",
  "name":"S\u00e9minaire d'actualit\u00e9 de la coop\u00e9ration internationale",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Pirotte Gautier",
   "Zacharie Arnaud"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SOCI0073-3.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Sociales"
  ],
  "campus":[
   "",
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0026-1",
  "name":"Paleoenvironment and evolution of the Earth system",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Fran\u00e7ois Louis"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0026-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0027-3",
  "name":"Climate change and impacts",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Munhoven Guy",
   "Fran\u00e7ois Louis"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0027-3.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"SPAT0077-1",
  "name":"How to keep our Earth habitable: measures to mitigate climate change",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Mahieu Emmanuel"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPAT0077-1.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"SPOL0099-1",
  "name":"Politique et changements sociotechniques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Parotte C\u00e9line"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/SPOL0099-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Droit, Science politique et Criminologie"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "law & criminology"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"STFE2004-1",
  "name":"Travail personnel",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Andre Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/STFE2004-1.html",
  "ects":[
   "15"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Arlon"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAD0116-1",
  "name":"Traduction sp\u00e9cialis\u00e9e de l'espagnol vers le fran\u00e7ais : d\u00e9veloppement \u00e9conomique et humain",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Charlier Laura",
   "Debras Anne"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/TRAD0116-1.html",
  "ects":[
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"TRAD0202-1",
  "name":"Traduction sp\u00e9cialis\u00e9e de l'allemand vers le fran\u00e7ais : environnement et ing\u00e9nierie",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Klinkenberg B\u00e9n\u00e9dicte"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/TRAD0202-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Centre-ville"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"UEEN0001-1",
  "name":"Water and energy in urban environment",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dewallef Pierre",
   "Dewals Benjamin"
  ],
  "languages":[
   "en"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/UEEN0001-1.html",
  "ects":[
   "3",
   "-",
   "5"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences Appliqu\u00e9es"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0027-1",
  "name":"Productions v\u00e9g\u00e9tales en r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dumont Benjamin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0027-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0028-1",
  "name":"M\u00e9thodes de protection des v\u00e9g\u00e9taux",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Jijakli Haissam",
   "Guelton Olivier",
   "Massart S\u00e9bastien",
   "Bodson Bernard",
   "Lassois Ludivine",
   "Verheggen Fran\u00e7ois",
   "Francis Fr\u00e9d\u00e9ric",
   "Haubruge Eric"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0028-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0034-1",
  "name":"Risques chimiques, biologiques et environnementaux li\u00e9s aux productions v\u00e9g\u00e9tales",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Dumont Benjamin",
   "Verheggen Fran\u00e7ois",
   "du Jardin Patrick",
   "Meersmans Jeroen"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0034-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "climate"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0036-1",
  "name":"Agro\u00e9cologie tropicale et temp\u00e9r\u00e9e",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Haurez Barbara",
   "Mergeai Guy"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0036-1.html",
  "ects":[
   "6"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VEGE0036-2",
  "name":"Agro\u00e9cologie tropicale et temp\u00e9r\u00e9e, Introduction",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Haurez Barbara",
   "Mergeai Guy"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VEGE0036-2.html",
  "ects":[
   "2"
  ],
  "faculty":[
   "Gembloux Agro-Bio Tech"
  ],
  "campus":[
   "Gembloux"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VETE0036-6",
  "name":"Ecologie appliqu\u00e9e aux animaux domestiques",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Cabaraux Jean-Fran\u00e7ois"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VETE0036-6.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"VETE2067-1",
  "name":"Principes d'exercice de la m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire",
  "year":"2020-2021 ",
  "teachers":[
   "Vandenheede Marc",
   "Saegerman Claude",
   "Daube Georges",
   "Kohl Beno\u00eet",
   "Guyot Hugues",
   "Gustin Pascal"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"https:\/\/www.programmes.uliege.be\/cocoon\/20202021\/cours\/VETE2067-1.html",
  "ects":[
   "4"
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine V\u00e9t\u00e9rinaire"
  ],
  "campus":[
   "Li\u00e8ge Sart-Tilman"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 }
]