[
 {
  "id":"UA-B1-ARCHIT-012-M",
  "name":"Ecologie et architecture durable",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VONA Salvatore"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-012-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UA-B1-ARCHIT-016-M",
  "name":"Repr\u00e9sentation architecturale num\u00e9rique I",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "SAURA LORENTE Gregorio",
   "GALLAS Mohamed-Anis",
   "GODIMUS Etienne"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B1-ARCHIT-016-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UA-B2-ARCHIT-015-M",
  "name":"Equipement du b\u00e2timent II",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VONA Salvatore"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B2-ARCHIT-015-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "consumption"
  ]
 },
 {
  "id":"UA-B3-ARCHIT-013-M",
  "name":"Equipement du b\u00e2timent III",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VONA Salvatore"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UA-B3-ARCHIT-013-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 d'Architecture et d'Urbanisme"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"UH-M1-METISS-003-M",
  "name":"Socio-\u00e9cologie des transitions",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "NYENYEZI BISOKA Aymar"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-003-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Ecole des Sciences Humaines et Sociales"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UH-M1-METISS-004-M",
  "name":"Ecologie sociale et biens communs",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "CARBONE Laurence"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-004-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Ecole des Sciences Humaines et Sociales"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UH-M1-METISS-036-M",
  "name":"Inclusion sociale et scolaire",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GLINEUR Charles",
   "LAHAYE Willy"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-036-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Ecole des Sciences Humaines et Sociales"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UH-M1-METISS-042-M",
  "name":"Socio-anthropologie et transformations \u00e9cologiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "COGELS Serge"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-042-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Ecole des Sciences Humaines et Sociales"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UH-M1-METISS-050-M",
  "name":"Socio-anthropologie et transformations \u00e9cologiques",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "COGELS Serge"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UH-M1-METISS-050-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Ecole des Sciences Humaines et Sociales"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-B1-IRCIVI-009-M",
  "name":"Environnement, proc\u00e9d\u00e9s industriels et d\u00e9veloppement durable",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DE WEIRELD Guy",
   "BAELE Jean-Marc"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B1-IRCIVI-009-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Polytechnique"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-B3-IRCIVA-010-M",
  "name":"\u00c9lectricit\u00e9 du b\u00e2timent",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DUALIBE Fortunato"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-010-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Polytechnique"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-B3-IRCIVA-012-M",
  "name":"\u00c9l\u00e9ments de chimie et traitements des eaux",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HANTSON Anne-Lise",
   "DECROLY Andr\u00e9"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVA-012-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Polytechnique"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-B3-IRCIVI-004-M",
  "name":"Thermique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "FELDHEIM V\u00e9ronique"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-B3-IRCIVI-004-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Polytechnique"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "applied sciences & engineering"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"UI-M1-IRIGIG-840-C",
  "name":"Cr\u00e9ation d'entreprise",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "COLOT Olivier",
   "RACQUEZ Sophie",
   "VANDERVEKEN Vincent",
   "COMBLE Karin"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UI-M1-IRIGIG-840-C.htm",
  "ects":[

  ],
  "faculty":[

  ],
  "campus":[

  ],
  "field":[

  ],
  "themes":[
   "durability"
  ]
 },
 {
  "id":"UM-B1-PHARMA-007-M",
  "name":"El\u00e9ments de botanique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MICHEZ Denis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B1-PHARMA-007-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UM-B3-BIOMED-002-M",
  "name":"Microbiologie - Parasitologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DENIS Olivier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-BIOMED-002-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UM-B3-MEDECI-002-M",
  "name":"Microbiologie m\u00e9dicale: parasitologie et mycologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DENIS Olivier"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UM-B3-MEDECI-002-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de M\u00e9decine et de Pharmacie"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "health"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UP-B2-BAGENE-005-C",
  "name":"M\u00e9thodologie de l'exp\u00e9rimentation",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HUET Kathy"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-005-C.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UP-B2-BAGENE-005-M",
  "name":"M\u00e9thodologie de l'exp\u00e9rimentation",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HUET Kathy"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BAGENE-005-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UP-B2-BALOGO-005-M",
  "name":"M\u00e9thodologie de l'exp\u00e9rimentation",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "HUET Kathy"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UP-B2-BALOGO-005-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 de Psychologie et des Sciences de l'Education"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "social science"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B1-SCBIOC-009-C",
  "name":"Biochimie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BOUSBATA Sabrina"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-009-C.htm",
  "ects":[

  ],
  "faculty":[

  ],
  "campus":[

  ],
  "field":[

  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B1-SCBIOC-017-C",
  "name":"Biochimie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BOUSBATA Sabrina"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-017-C.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B1-SCBIOC-022-C",
  "name":"Biochimie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "BOUSBATA Sabrina"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOC-022-C.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B1-SCBIOL-004-M",
  "name":"El\u00e9ments de botanique",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MICHEZ Denis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B1-SCBIOL-004-M.htm",
  "ects":[
   6
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B2-SCBIOC-929-C",
  "name":"Microbiologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "VAN MELDEREN Laurence",
   "UZUREAU Sophie"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOC-929-C.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B2-SCBIOL-007-M",
  "name":"Ecologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "RASMONT Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-007-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B2-SCBIOL-008-M",
  "name":"Ecologie v\u00e9g\u00e9tale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MICHEZ Denis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B2-SCBIOL-008-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B3-SCBIOC-933-C",
  "name":"Biodiversit\u00e9, \u00e9volution et \u00e9cologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "CAULIER Guillaume",
   "DELROISSE J\u00e9r\u00f4me"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOC-933-C.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Charleroi"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B3-SCBIOL-004-M",
  "name":"Biodiversit\u00e9 et adaptations au monde marin",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "EECKHAUT Igor",
   "CAULIER Guillaume"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-004-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B3-SCBIOL-005-M",
  "name":"Biologie v\u00e9g\u00e9tale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "MOTTE Patrick"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-005-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B3-SCBIOL-008-M",
  "name":"Ecologie marine",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GROSJEAN Philippe"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-008-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B3-SCBIOL-010-M",
  "name":"Excursions de zoologie et \u00e9co\u00e9thologie m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9ennes",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "RASMONT Pierre"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-010-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-B3-SCBIOL-014-M",
  "name":"Microbiologie g\u00e9n\u00e9rale",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GILLAN David"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-B3-SCBIOL-014-M.htm",
  "ects":[
   5
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-M1-BIOL60-019-M",
  "name":"Anthropologie",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "NONCLERCQ Denis"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-019-M.htm",
  "ects":[
   2
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"US-M1-BIOL60-021-M",
  "name":"Ecologie microbienne",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "GILLAN David"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/US-M1-BIOL60-021-M.htm",
  "ects":[
   4
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 des Sciences"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "sciences"
  ],
  "themes":[
   "environment"
  ]
 },
 {
  "id":"UW-B2-IGGEST-003-M",
  "name":"Sciences de l'environnement",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DE WEIRELD Guy",
   "VENMANS Frank",
   "HEYMANS Nicolas"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B2-IGGEST-003-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "climatology"
  ]
 },
 {
  "id":"UW-B3-IGGEST-003-M",
  "name":"Environnement: concepts et applications industrielles",
  "year":"2020-2021",
  "teachers":[
   "DE WEIRELD Guy",
   "CHAUVY Remi"
  ],
  "languages":[
   "fr"
  ],
  "url":"http:\/\/applications.umons.ac.be\/web\/fr\/pde\/2020-2021\/ue\/UW-B3-IGGEST-003-M.htm",
  "ects":[
   3
  ],
  "faculty":[
   "Facult\u00e9 Warocqu\u00e9 d'Economie et de Gestion"
  ],
  "campus":[
   "Mons"
  ],
  "field":[
   "economy & management"
  ],
  "themes":[
   "energy",
   "environment",
   "durability"
  ]
 }
]